<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<layouts>
    <layout type="article-set" subtype="tall-large-right" priority="high">
        <left>
            <article titleSize="big" imgLayout="wide">
                <url>pes-15</url>
                <tag>pes-15</tag>
                <count>main-640.jpg</count>
                <subtype bg="ревю">review</subtype>
                <title>PES 15 – кралят се завърна</title>
                <subtitle clip="clip">Но ще може ли да устои на урагана, наречен
                    FIFA?</subtitle>
                <author>Koralsky</author>
                <date>3 Декември 2014</date>
                <symbols>792</symbols>
                <content>
                    <![CDATA[<p>След като в края на шестата конзолна генерация
                        (<em>Dreamcast, GameCube, PS2</em> и <em>Xbox</em>) <strong>PES</strong>
                        на <em>Konami</em> буквално се бореше с <strong>FIFA</strong>
                        на <em>EA</em> за титлата най-продавана футболна игра
                        в Европа и дори световен мащаб, франчайзът на японския
                        издател буквално изпадна в колапс в рамките на следващата,
                        седма поред генерация на &bdquo;малките-черни-кутийки&ldquo;
                        (<em>PS3, Xbox 360, Wii</em>). От най-адекватния футболен
                        симулатор на планетата, <strong>PES</strong> (<strong>Winning
                        Eleven</strong> в останалите краища на света) се превърна
                        с плашещо бързи темпове в остарял продукт, изоставен
                        отчасти дори от своята хардкор фенска база. Едната причина,
                        естествено, беше грандиозният прогрес на <em>EA</em>
                        с <strong>FIFA</strong> &ndash; при това не само в геймплейна
                        светлина, но и маркетингова. Другата причина &ndash;
                        тази, която буквално накара мнозина да сменят футболната
                        поредица, беше почти нулевото развитие на <strong>PES</strong>
                        в геймплеен план. Нещо повече &ndash; <strong>PES</strong>
                        се превърна в бавна, мудна игра &ndash; такава, която
                        изоставаше при почти всички параметри спрямо основния
                        си конкурент.</p>]]>
                </content>
            </article>
        </left>
        <right>
            <article imgLayout="small">
                <url>nightcrawler</url>
                <tag>nightcrawler</tag>
                <count>main.jpg</count>
                <subtype bg="ревю">review</subtype>
                <title>Лешояда</title>
                <subtitle clip="clip">Най-добрият моноспектакъл на 2014</subtitle>
                <author>doomy</author>
                <date>13 ноември 2014</date>
                <symbols>901</symbols>
                <content>
                    <![CDATA[<p>Режисьорските дебюти, поне при мен, винаги са
                        добре приветствани, особено когато проектите вдъхват
                        доверие още на хартия, а в последствие и с трейлърите
                        си. В случая с <strong>Nightcrawler</strong>, самият
                        дебютиращ режисьор &ndash; <em>Дан Гилрой</em> не звучеше
                        толкова надъхващо, имащ зад гърба си сценариите на ленти
                        като <strong>The Bourne Legacy</strong> и <strong>Real
                        Steel</strong>. От друга страна <em>Джейк Джиленхол</em>
                        (<em>Бакалов</em> ми е забранил да го наричам <em>Гиленхал</em>
                        :( ) толкова набра скорост с последните си появи в жестоки
                        ленти като <strong>The Enemy</strong> и <strong>Prisoners</strong>,
                        че нямаше как да не си проличи, че типът определено си
                        подбира филмите и изпълненията му в тях стават все по-добри
                        и по-добри с всяка следваща изява. Добави към това и
                        приятно мрачната визия, лъхаща от трейлърите и потенциално-откачена
                        и тегава история и просто нямаше как да не се надъхам
                        по <strong>Nightcrawler</strong>.</p>]]>
                </content>
            </article>
        </right>
        <article titleSize="big" imgLayout="tall" isCaret="caret">
            <url>wolfenstein-the-new-order</url>
            <tag>wolfenstein-the-new-order</tag>
            <count>main-320.png</count>
            <subtype bg="ревю">review</subtype>
            <title>Wolfenstein: The New Order</title>
            <subtitle clip="clip">
                <![CDATA[Heil to the king!]]>
            </subtitle>
            <author>Snake</author>
            <date>29 Октомври 2014</date>
            <symbols>267</symbols>
            <content>
                <![CDATA[<p>Как само лети времето&hellip; Преди има-няма десетина
                    години, щяхме да наречем <strong>Wolfenstein: The New Order</strong>
                    модерен екшън заради сериозните нива на кинематографичност
                    и разнообразяването на стрелбата с приключенски елементи.
                    Днес обаче <strong>The New Order</strong> се класира като
                    умилително олд-скуул преживяване, а най-ценното му качество
                    е, че ни зарежда с ободряваща носталгия заради разни неща,
                    които във времената преди <strong>Halo</strong> и <strong>Call
                    of Duty</strong> бяха толкова характерни за жанра, колкото
                    едрата пушка на преден план. Наличието на аптечки и брони,
                    наличието на карта, просто защото нивата не са един шибан
                    коридор, увенчан с ефектни скайбоксове и най-вече &ndash;
                    защото стреляш по нацисти. Не по зомбита, не по мургави терористи,
                    не по вдигнали мерника на човечеството извънземни, а по добрите
                    стари нацисти.</p>]]>
            </content>
        </article>
        <article imgLayout="large">
            <url>nba-2k15</url>
            <tag>nba-2k15</tag>
            <count>main-640.jpg</count>
            <subtype bg="ревю">review</subtype>
            <title>NBA 2K15 – най-добрият виртуален баскетбол...</title>
            <subtitle>
                <![CDATA[За поредна година]]>
            </subtitle>
            <author>Koralsky</author>
            <date>17 Ноември 2014</date>
            <symbols>602</symbols>
            <content>
                <![CDATA[<p>Самият факт, че <strong>NBA 2K </strong>серията бавно,
                    но методично буквално уби <strong>NBA Live</strong> на <em>Electronic
                    Arts</em> показва, че освен стабилно финансиране, най-добрият
                    баскетболен франчайз разчита и на изключително балансиран
                    геймплей. Оригиналният <strong>NBA 2K</strong>, издаден ексклузивно
                    във вариант за <em>Dreamcast</em>, все още си остава едно
                    от най-впечатляващите дебюти на спортно заглавие за всички
                    времена. Толкова впечатляващ, че корените на оригиналната
                    игра (излязла през 1999 г.), продължават да личат и в тазгодишния
                    <strong>NBA 2K15</strong>.</p>]]>
            </content>
        </article>
    </layout>
    <layout type="video-set" priority="high">
        <article imgLayout="small" isVideo="video" player="1">
            <tag>the-witcher-3</tag>
            <count>01.jpg</count>
            <subtype bg="видео">video</subtype>
            <title>Гералт се завръща</title>
            <subtitle>Време е да забъркаме отварите и да наточим мечовете</subtitle>
            <url tech="youtube">https://www.youtube.com/watch?v=KtEO2xZ7BzQ</url>
        </article>
        <article imgLayout="small" isVideo="video" player="1">
            <tag>fifa-15</tag>
            <count>33.jpg</count>
            <subtype bg="видео">video</subtype>
            <title>Меси срещу Азар</title>
            <subtitle>Kой е по-добър... на FIFA</subtitle>
            <url tech="youtube">https://www.youtube.com/watch?v=Bw1Iwzst2bc</url>
        </article>
        <article titleSize="huge" imgLayout="large" isVideo="video" player="1">
            <tag>uncharted-4</tag>
            <count>01.jpg</count>
            <subtype bg="видео">video</subtype>
            <title>Uncharted 4 геймплей</title>
            <subtitle>Дойде ли ти?</subtitle>
            <url tech="youtube">https://www.youtube.com/watch?v=Ow2cL-pp6p8</url>
        </article>
        <article imgLayout="small" isVideo="video" player="1">
            <tag>terminator-genesis</tag>
            <count>01.jpg</count>
            <subtype bg="видео">video</subtype>
            <title>Шварценегер се завръща за пореден път</title>
            <subtitle>Доколко ще е за добро - прецени сам</subtitle>
            <url tech="youtube">https://www.youtube.com/watch?v=FqbOFjl7ZWE</url>
        </article>
        <article imgLayout="small" isVideo="video" player="1">
            <tag>pharrell-williams</tag>
            <count>01.jpg</count>
            <subtype bg="видео">video</subtype>
            <title>Pharrell Williams - Brand New (GIRL)</title>
            <subtitle>В комплект с Джъстин Тимбърлейк</subtitle>
            <url tech="youtube">https://www.youtube.com/watch?v=fLwVyhx9wak</url>
        </article>
    </layout>
    <layout type="article-set" subtype="small-set-caret-left" priority="medium">
        <left>
            <article imgLayout="tall">
                <url>alien-isolation</url>
                <tag>alien-isolation</tag>
                <count>main.jpg</count>
                <subtype bg="ревю">review</subtype>
                <title>Alien: Isolation – Alone with no marines...</title>
                <subtitle>
                    <![CDATA[Или как да се разходиш по снимачната площадка на
                        Alien...]]>
                </subtitle>
                <author>Koralsky</author>
                <date>31 Октомври 2014</date>
                <symbols>584</symbols>
                <content>
                    <![CDATA[<p>Напусналият ни преди по-малко от година <em>Х.
                        Р. Гигер</em> вече съвсем спокойно може да почива в мир
                        &ndash; имаме легитимен представител на марката <strong>Alien</strong>
                        под формата на игра, който е не просто най-доброто в
                        гейм вариант за споменатия, любим за милиони франчайз,
                        но и една от най-приятните изненади за годината. След
                        опустошителния провал наречен <strong>Aliens: Colonial
                        Marines</strong>, разработен от <em>Gearbox</em> и една
                        камара студия в продължение на повече от 5 години, дори
                        най-големите <strong>Alien</strong> ултраси примигваха
                        с недоверие при всички предварителни добри думи за <strong>Alien:
                        Isolation</strong> от медиите и трейлърите, които разпространяваше
                        японският издател <em>SEGA</em>.</p>]]>
                </content>
            </article>
        </left>
        <right>
            <article imgLayout="tall">
                <url>patrick-modiano</url>
                <tag>patrick-modiano</tag>
                <count>main.jpg</count>
                <subtype bg="мнение">feature</subtype>
                <title>Патрик Модиано: събирачът на опустошени спомени</title>
                <subtitle clip="clip">“Вила Тъга” човърка парчета от миналото,
                    които навяват тиха меланхолия</subtitle>
                <author>Ralitsa</author>
                <date>9 Ноември 2014</date>
                <symbols>502</symbols>
                <content>
                    <![CDATA[<p>&ndash; Къде бяхте, когато научихте, че сте спечелили?<br
                        />&ndash; Вървях по улицата.<br />&ndash; И какво направихте?<br
                        />&ndash; Продължих да вървя.<br />Така френският писател
                        <em>Патрик Модиано</em>, носител на тазгодишната Нобелова
                        награда за литература, отговаря на журналистически въпрос.
                        Победата му в надпреварата за Нобела изненада мнозина,
                        при положение, че до последно <em>Харуки Мураками</em>
                        водеше в залозите кой ще грабне наградата. Разрових се
                        в <em>Google</em>, за да науча повече за писателя. С
                        изненадата установих, че е доста продуктивен - издава
                        книга на всеки две години. Сътворил е 29 книги и няколко
                        пиеси, тоест пише от доста време. Романите му продават
                        по над 100 000 копия, но по-малко от половината са преведени
                        на английски, 5 на български.</p>]]>
                </content>
            </article>
        </right>
        <article imgLayout="tall">
            <url>drive-club</url>
            <tag>drive-club</tag>
            <count>main.jpg</count>
            <subtype bg="ревю">review</subtype>
            <title>Driveclub – смазваща визия и отличен геймплей. Но къде е клубът?</title>
            <subtitle >You Can't Rush Evolution...</subtitle>
            <author>Koralsky</author>
            <date>21 Октомври 2014</date>
            <content>
                <![CDATA[<p>Към днешна дата <strong>Driveclub</strong> вероятно
                    е горд притежател на приза за най-изтормозен &lsquo;дивелъпмънт&lsquo;
                    на заглавие, разработвано ексклузивно за конзолите от сегашното
                    поколение (<em>PS4, Xbox One</em> и <em>Wii U</em>). Първоначално
                    рейсинг творбата на <em>Evolution</em> (<strong>Motorstorm</strong>
                    серията) трябваше да направи своя дебют за премиерата на
                    <em>PS4</em>, но след неколкократни отлагания, най-накрая,
                    я получихме през октомври. Или поне част от нея.</p>]]>
            </content>
        </article>
        <article titleSize="big" imgLayout="tall">
            <url>destiny</url>
            <tag>destiny</tag>
            <count>main-320.png</count>
            <subtype bg="ревю">review</subtype>
            <title>Destiny</title>
            <subtitle>Тежката Съдба на новото поколение онлайн шутъри</subtitle>
            <author>doomy</author>
            <date>9 Ноември 2014</date>
            <symbols>162</symbols>
            <content>
                <![CDATA[<p>Клиширано или не, ще започна с неoспоримия факт,
                    че ми е ужасно трудно пиша за <strong>Destiny</strong>. Но
                    поне ще опитам&hellip; Единствения друг път, когато <em>толкова</em>
                    дълго съм зациклял пред празния уърдовски файл, беше когато
                    ми бе поставена задача да ревюирам <strong>Duke Nukem Forever</strong>
                    за неуспешния (първи) рибуут на любимия ни Forplay.bg сайт.
                    Тогава в главата ми се въртеше постоянно въпроса &ndash;
                    &bdquo;какво точно мога да напиша за тази игра, без да звучи
                    глупаво или изсмукано от пръстите?&ldquo;. Сега ситуацията
                    е малко по-различно и имам пределна яснота относно позицията
                    си спрямо <strong>Destiny</strong> и тезите, с които да я
                    защитя. Тук по-скоро въпросът е &bdquo;как точно мога да
                    напиша всичко това?&ldquo;. Защото както неведнъж съм споделял
                    &ndash; сложно е да анализираш обективно подобен род игри,
                    защото хвалебствията и критиките които сипвам днес, може
                    да нямат никаква (или пък <em>двойно</em> по-голяма) тежест
                    след месец. Също така съм върл противник на това, да наричам
                    <strong>Destiny</strong> &ldquo;игра&ldquo;, затова ще си
                    позволявам тук-таме да прокрадвам далеч по-адекватното &bdquo;проект&ldquo;,
                    защото никога няма да приема подобен род амбициозни продукти
                    за <em>просто</em> игри.</p>]]>
            </content>
        </article>
        <article imgLayout="tall">
            <url>the-vanishing-of-ethan-carter</url>
            <tag>the-vanishing-of-ethan-carter</tag>
            <count>main.jpg</count>
            <subtype bg="ревю">review</subtype>
            <title>
                <![CDATA[The Vanishing of <br />Ethan Carter]]>
            </title>
            <subtitle>
                <![CDATA[Изиграй тази игра]]>
            </subtitle>
            <author>Major Mistake</author>
            <date>8 Ноември 2014</date>
            <symbols>560</symbols>
            <content>
                <![CDATA[<p>Изиграй тази игра. Тези три думи трябва да са ти
                    достатъчни, защото всичко, което ще прочетеш по-долу всъщност
                    е просто подробно повторение на това първо изречение. <strong>The
                    Vanishing of Ethan Carter</strong> е от тези игри, които
                    ще помня винаги. По същия начин, по който, ако се замислиш,
                    ще намериш книга или филм, който остава прекрасен и съкровен,
                    личен и дори интимен спомен през годините, независимо, че
                    ти самият се променяш, растеш, остаряваш, откриваш зараждащия
                    се с годините цинизъм в душата си и дори, за съжаление, губиш
                    способността да бъдеш изненадван. Историята на Итън и неговото
                    изчезване ще те кара да се страхуваш, но да не можеш да се
                    откъснеш; да искаш да се спреш и да се полюбуваш на вълшебния
                    залез, но и да усещаш необходимостта да продължиш напред,
                    защото там някъде едно малко момче разчита единствено на
                    теб, за да бъде спасено.</p>]]>
            </content>
        </article>
    </layout>
    <layout type="article-set" subtype="tall-large-right" priority="low">
        <left>
            <article titleSize="big" imgLayout="wide">
                <url>final-fantasy-10-hd-remaster</url>
                <tag>final-fantasy-10-hd-remaster</tag>
                <count>main.jpg</count>
                <subtype bg="ревю">review</subtype>
                <title>Final Fantasy X HD Remaster</title>
                <subtitle clip="clip">This plan won't work, you know that. We'll
                    just let them dream a little longer...</subtitle>
                <author>Tosh</author>
                <date>24 Октомври 2014</date>
                <symbols>803</symbols>
                <content>
                    <![CDATA[<p>В ежедневието на всяко малко момче с по-бурно
                        въображение прехвърчат мечти за приключения в далечни
                        страни, вълнуващи случки и пътешествия. А часът, в който
                        лампите се гасят, никога не е бил достатъчна причина
                        приключението да не продължи.&nbsp; И ако в началото
                        малчуганът в мен откриваше своята форма в авантюристични
                        романи, то апокрифните западни списания ми зададоха нов
                        курс &ndash; към магнетично непознатия на родна територия
                        <em>Gameboy</em>. Да си се излегнал в леглото, а в същото
                        време да си се впуснал във виртуални пътешествия и битки
                        с портативна конзола &ndash; говорим за (реална) фантазия
                        отвъд предела.</p>]]>
                </content>
            </article>
        </left>
        <right>
            <article imgLayout="small">
                <url>horns</url>
                <tag>horns</tag>
                <count>main.jpg</count>
                <subtype bg="ревю">review</subtype>
                <title>Рога</title>
                <subtitle clip="clip">Адът, това е страданието от неспособността
                    да обичаш, дето вика другарят Достоевски</subtitle>
                <author>Snake</author>
                <date>25 Октомври 2014</date>
                <symbols>902</symbols>
                <content>
                    <![CDATA[<p><strong>Horns</strong> получи безкрайно противоречиви
                        отзиви, в което реално няма нищо странно. Дори да оставим
                        настрана потенциалната сянка на един по-добър литературен
                        оригинал, съпътстваща солиден процент от екранизациите
                        (казвам го с уговорката, че така и не съм чел едноименния
                        роман на <em>Джоузеф Хилстром Кинг</em> a.k.a. <em>Джо
                        Хил</em>), любимата ми френска откачалка <em>Александър
                        Ажа</em> просто жонглира с твърде много жанрове, за да
                        не изпусне юздите в някакъв момент. <strong>Horns</strong>
                        се опитва да напъха в двучасовата си дължина драма, романтика,
                        черна комедия, криминале, фентъзи, религиозна сатира,
                        експлойтейшън и хорър, и в няколко ключови момента буквално
                        можеш да видиш как принципно стегнатата история се гърчи
                        в шизофренични пристъпи, а цели сцени увисват в нищото,
                        останали без цел и посока.</p>]]>
                </content>
            </article>
        </right>
        <article titleSize="big" imgLayout="tall" isCaret="caret">
            <url>podcast-22</url>
            <tag>forplay</tag>
            <count>podcast-22-main-320.jpg</count>
            <subtype bg="новина">news</subtype>
            <title>Подкастът на завръщането</title>
            <subtitle clip="clip">
                <![CDATA[21 подкаста не стигат! За това записахме и 22-ти, съболезнования...]]>
            </subtitle>
            <author>Forplay</author>
            <date>24 Октомври 2014</date>
            <symbols>429</symbols>
            <content>
                <![CDATA[<p>Рибуут, римейк, риюниън, римастъринг, ри... ана има
                    голем гъз - както и да го наречеш, фактите са си факти -
                    ForPlay се завърна, за радост на малцина и неудоволствие
                    на мнозина, а с възкръсналия сайт се завръща и характерният
                    (което е завоалиран начин да кажем "неставащ много-много
                    за слушане) форплеен подкаст. Епизодът е 22-ри, което може
                    би е без особено значение, защото 21-ият излезе някъде по
                    времето на Балканската, но на нас ни е важно да има приемственост.
                    Зад микрофона са се събрали Иван "Jakooth" Владимиров, Антон
                    "doomy" Дишков, Ивайло "Koralsky" Коралски, Йордан "Major
                    Mistake" Здравков, Тодор "tosh" Тодоров и Александър "Snake"
                    Бакалов.</p>]]>
            </content>
        </article>
        <article imgLayout="large">
            <url>advanced-style</url>
            <tag>advanced-style</tag>
            <count>main-640.jpg</count>
            <subtype bg="ревю">review</subtype>
            <title>Advanced style: Модата като хапче против старостта</title>
            <subtitle>
                <![CDATA[Документалният филм представя седем вдъхновяващи възрастни
                    жени, които изразяват себе си чрез дрехите]]>
            </subtitle>
            <author>Ralitsa</author>
            <date>25 Октомври 2014</date>
            <content>
                <![CDATA[<p>&ndash; Извинявайте, дизайнер ли сте? - млад мъж
                    пита ексцентрично-елегантна възрастна дама в заведение. <br
                    />&ndash; Само на себе си &ndash; отговаря 95-годишната Зелда
                    Каплин и разпалено започва да разказва как е купувала платове
                    по време многобройните си пътувания по света. Г-жа Каплин
                    е една от седемте героини в документалния филм Advanced style.
                    Той е направен по едноименния <a target="_blank" href="http://advancedstyle.blogspot.com/"><strong>Street
                    style блог</strong></a> на <em>Ари Сет Коен</em>, в който
                    той снима само нюйрокчанки над 60 години. <em>Коен</em> обяснява,
                    че чувства много силна връзка с възрастните хора, защото
                    е бил близък с баба си.</p>]]>
            </content>
        </article>
    </layout>
    <layout type="video-set" priority="low">
        <article imgLayout="small" isVideo="video" player="3">
            <tag>daft-punk</tag>
            <count>01.jpg</count>
            <subtype bg="видео">video</subtype>
            <title>Daft Punk &amp; Pharrell Williams - Gust of Wind</title>
            <url tech="youtube">https://www.youtube.com/watch?v=VWSRtPTmRr4</url>
        </article>
        <article imgLayout="small" priority="high" isVideo="video" player="3">
            <tag>the-evil-within</tag>
            <count>01.jpg</count>
            <subtype bg="видео">video</subtype>
            <title>The Evil Within - launch трейлър</title>
            <subtitle>Шинджи Миками се завръща!</subtitle>
            <url tech="youtube">https://www.youtube.com/watch?v=iRmjKrFnlNU</url>
        </article>
        <article titleSize="huge" imgLayout="large" isVideo="video" player="3">
            <tag>watch-dogs</tag>
            <count>cover.jpg</count>
            <subtype bg="видео">video</subtype>
            <title url="watch-dogs" subtype="video">Watch Dogs</title>
            <subtitle>ПТП се завръща. Дори и кучетата гледат.</subtitle>
            <url tech="youtube">https://www.youtube.com/watch?v=8fhA-plmtJ8</url>
        </article>
        <article imgLayout="small" isVideo="video" player="3">
            <tag>a-merry-friggin-christmas</tag>
            <count>01.jpg</count>
            <subtype bg="видео">video</subtype>
            <title>A Merry Friggin Christmas - трейлър</title>
            <subtitle>Последният филм на Робин Уилямс</subtitle>
            <url tech="youtube">https://www.youtube.com/watch?v=TGkBu_qALpg</url>
        </article>
        <article imgLayout="small" isVideo="video" player="3">
            <tag>the-lookalike</tag>
            <count>01.jpg</count>
            <subtype bg="видео">video</subtype>
            <title>The Lookalike - трейлър</title>
            <subtitle>Филм на Ричард Грей</subtitle>
            <url tech="youtube">https://www.youtube.com/watch?v=vh2RPh1LXAM</url>
        </article>
    </layout>
    <layout type="article-set" subtype="small-set-caret-left" priority="low">
        <left>
            <article titleSize="big" imgLayout="tall">
                <url>murasaki-baby</url>
                <tag>murasaki-baby</tag>
                <count>main-320.png</count>
                <subtype bg="ревю">review</subtype>
                <title>Murasaki Baby – игра за майки. И бащи</title>
                <subtitle>От създателя на Shadows of the Damned!</subtitle>
                <author>Koralsky</author>
                <date>12 Октомври 2014</date>
                <symbols>354</symbols>
                <content>
                    <![CDATA[<p>Със скъпите ми колеги <em>doomy</em> и Snake
                        помним хубавеца <em>Масимо Гуарини</em> само и единствено
                        с хубаво. И как не, след като въпросният италиански жребец,
                        заедно със стандартни типове като <em>Suda, Шинджи Миками</em>
                        и <em>Акира Ямаока</em>, създаде един от най-недооценените
                        екшъни от трето лице в рамките на предишната генерация,
                        носещ името <strong>Shadows of the Damned</strong>.</p>]]>
                </content>
            </article>
        </left>
        <right>
            <article imgLayout="tall">
                <url>dawn-of-the-planet-of-the-apes</url>
                <tag>dawn-of-the-planet-of-the-apes</tag>
                <count>main-640.jpg</count>
                <subtype bg="ревю">review</subtype>
                <title>Зората на Планетата на Маймуните</title>
                <subtitle>
                    <![CDATA[Или поредния челен сблъсък между прекрасна режисура
                        <br />и малоумен сценарий]]>
                </subtitle>
                <author>doomy</author>
                <date>15 Септември 2014</date>
                <symbols>587</symbols>
                <content>
                    <![CDATA[<p>Когато преди 3 години се появи „рибута“, „римейка“,
                        „прикуъла” (или с каквито там чуждици искаш си го наричай)
                        на вселената, позната като <strong>Планетата на маймуните</strong>
                        и носещ досадно дългото заглавие <strong>Възхода на Планетата
                        на маймуните</strong>, нямах грам очаквания към лентата.
                        Проектът звучеше странно от самото начало, горчивката
                        от нескопосаната версия по темата на Тим Бъртън още стоеше,
                        режисьорът бе неизвестен, а <em>Джеймс Франко</em>, изпълняващ
                        централната роля там, тъкмо бе загатнал актьорския си
                        потенциал, но още трябваше да се доказва. Поне пред мен.
                        И може би точно поради тези факти, филмът ме изненада
                        <em>адски</em> приятно. <em>Анди Съркиз</em> ни дари
                        с поредното си смазващо CG изпълнение, а филмът умело
                        пресъздаде иначе нелекото за поднасяне зараждане на този
                        своеобразен „бунт“ на маймуните и постла за предстоящата
                        им доминация над човешката раса. Всичко това бе постигнато
                        най-вече със стегнат сценарий и премерен баланс между
                        драмата, зрелището, клишето и неизбежните за подобен
                        род ленти поучителен тон и философски размисли.</p>]]>
                </content>
            </article>
            <article>
				<subtype>q</subtype>
				<count>the-joker.jpg</count>
                <author>The Joker</author>
                <title>Have you ever danced with the devil in the pale moonlight?</title>
            </article>
        </right>
        <article titleSize="big" imgLayout="tall" isCaret="caret">
            <url>sofia-rocks-2014</url>
            <tag>sofia-rocks-2014</tag>
            <count>main-320.jpg</count>
            <subtype bg="мнение">feature</subtype>
            <title>Sofia ROCKS 2014</title>
            <subtitle >Lineup от ада или различен рокфест – всеки сам решава</subtitle>
            <author>Major Mistake</author>
            <date>15 Септември 2014</date>
            <symbols>242</symbols>
            <content>
                <![CDATA[<p>Петото поредно издание на Sofia Rocks ни поднесе
                    не една изненада и може би ще остане най-противоречивото
                    издание на претърпелия редица промени през годините топ рок
                    фест на България. Нямаше и как да бъде друго, когато още
                    при обявяването на феста мнозина фенове недоумяваха кой и
                    как събра на едно място банди като <strong>The Offspring</strong>,
                    <strong>30 Seconds to Mars</strong> и <strong>Alcest</strong>,
                    с по-непознатите <strong>OSSSY</strong> и странните <strong>Mando
                    Diao</strong> за цвят.</p>]]>
            </content>
        </article>
        <article imgLayout="tall">
            <url>guardians-of-the-galaxy</url>
            <tag>guardians-of-the-galaxy</tag>
            <count>main.jpg</count>
            <subtype bg="ревю">review</subtype>
            <title>Пазители на Галактиката</title>
            <subtitle>
                <![CDATA[Първо място в конкурса „Филм на лято 2014 г.“]]>
            </subtitle>
            <author>Major Mistake</author>
            <date>21 Октомври 2014</date>
            <symbols>822</symbols>
            <content>
                <![CDATA[<p><strong>Пазители на Галактиката</strong> е филмът
                    на изминалото вече лято. Успехът му се дължи не на някаква
                    случайност, а е по-скоро резултат на огромните (и целенасочени)
                    усилия на Marvel през последните години. Филмите на компанията,
                    макар и правещи от време на време по някоя крачка встрани,
                    бележат сериозен прогрес и стабилни боксофис постъпления,
                    превръщайки се в марка. До степен, в която повечето хора
                    знаят какво какво да очакват, отивайки на &bdquo;Марвъл филм&ldquo;.
                    В този смисъл големият риск, поет с кастването на неуправляемия
                    Робърт Дауни Дж. в ролята на Тони Старк през 2008 г. даде
                    своя най-странен и неочакван, но повече от чудесен резултат
                    чак сега.</p>]]>
            </content>
        </article>
        <article imgLayout="tall">
            <url>locke</url>
            <tag>locke</tag>
            <count>main.jpg</count>
            <subtype bg="ревю">review</subtype>
            <title>Лок</title>
            <subtitle>Телефон все ни свързва, телефон ни дели...</subtitle>
            <author>Snake</author>
            <date>15 Семптември 2014</date>
            <symbols>921</symbols>
            <content>
                <![CDATA[<p>Има два начина, по които можеш да гледаш на <strong>Locke</strong>
                    и лошата новина е, че този от тях, който изглежда далеч по-логичен,
                    всъщност е погрешният. Ако разглеждаш творбата на <em>Стивън
                    Найт</em> като филм, а ти най-вероятно ще го разглеждаш точно
                    като такъв, освен ако не си се опитвал да си купиш баничка
                    с боза, а лелката по случайност ти е продала <em>Blu-Ray</em>,
                    той ще ти се стори... е, не точно лош, по-скоро твърде...
                    никакъв. При това не защото час и половина <em>Том Харди</em>
                    пътува с колата си и говори по телефона - реклманата кампания
                    доста ясно подчерта, че <strong>Locke</strong> е толкова
                    интимен и камерен, че на негов фон <strong>127 часа</strong>
                    изглежда като шибания <strong>Властелин на пръстените</strong>.
                    Също така не мисля, че ще ти бъде скучно - както ще отбележа
                    по-долу <em>Харди</em> прави блестяща роля, а диалозите са
                    болезнено истински, така че това са час и половина, които
                    изобщо няма да усетиш. Просто в лентата липсват дори наченки
                    на класическа филмова структура. Историята, доколкото изобщо
                    можем да я наречем така, започва рязко и свършва изневиделица;
                    няма нищо, което би могло да мине за кулминация и още по-малко
                    - нещо, което би могло да се класира като развръзка или,
                    не дай боже, послание.</p>]]>
            </content>
        </article>
    </layout>
    <layout type="article-set" subtype="tall-large-right" priority="low">
        <left>
            <article titleSize="big" imgLayout="tall">
                <url>risen-3</url>
                <tag>risen-3</tag>
                <count>main-320.png</count>
                <subtype bg="ревю">review</subtype>
                <title>Risen 3: Titan Lords</title>
                <subtitle clip="clip">Come back to me, it's almost easy...</subtitle>
                <author>Snake</author>
                <date>20 Септември 2014</date>
                <symbols>593</symbols>
                <content>
                    <![CDATA[<p>Всеки си има някое и друго срамно признание,
                        включващо в общия случай солидни количества алкохол и
                        някоя несръчна, но особено ентусиазирана наднормена колежка
                        с лице, напомнящо за най-лошите проявления на керъктър
                        генератора в <strong>TES: Oblivion</strong>. Е, моето
                        срамно признание не е толкова пикантно, но същината на
                        този текст ме принуждава да го споделя публично: аз,
                        <em>Александър </em>Snake<em> Бакалов</em>, пословично
                        критичен индивид, способен да открие неща, за които да
                        мрънка, дори във всепризнатите игрални класики, съм влюбен
                        в отчайващия <strong>Risen 2: Dark Waters</strong>. Безпаметно.
                        От цялото си сърце. Да, говоря за същата онази игра,
                        която дори най-големите почитатели на <em>Piranha Bites</em>
                        и пиратските истории определят в най-добрия случай като
                        приемлива. Нещата, които издават стъписваща техническа
                        и дизайнерска неграмотност в <strong>Risen 2</strong>
                        са повече от очевидни, но честно казано и до ден днешен
                        не мога да си обясня до край хейта, който се изля върху
                        тази игра и наследника й, за който ще си говорим тук,
                        особено в контекста на всенародната любов сипеща се върху
                        един твърде сходен продукт - <strong>The Witcher</strong>.
                        На практика ситуацията при приключенията на <em>бат'
                        Гералт</em> е плашещо идентична - нестандартен и мрачен
                        фентъзи сетинг, в който всички псуват като подпийнали
                        сърби, отличен диалог, колоритни и интересни персонажи,
                        бойна система, изпълзяла от деветия кръг на Ада и цялостен
                        продукт, който е почти неиграем до появата на поне един-два
                        патча. Явно фентъзи феновете просто се вкисват, когато
                        им вземеш двуръчните мечове и файърболите и ги замениш
                        с мускет и умението да си дресираш папагали...</p>]]>
                </content>
            </article>
        </left>
        <right></right>
        <article titleSize="huge" imgLayout="large">
            <url>ultraviolence</url>
            <tag>lana-del-rey</tag>
            <count>main-640.jpg</count>
            <subtype bg="ревю">review</subtype>
            <title>
                <![CDATA[Лана Дел Рей – кралицата на меланхолията]]>
            </title>
            <subtitle>Парчета, които излизат от настоящето и те връщат в миналото</subtitle>
            <author>Ralitsa</author>
            <date>28 Септември 2014</date>
        </article>
        <article titleSize="big" imgLayout="tall">
            <url>valiant-hearts</url>
            <tag>valiant-hearts</tag>
            <count>main-320.png</count>
            <subtype bg="ревю">review</subtype>
            <title>
                <![CDATA[Valiant Hearts: <br />The Great War]]>
            </title>
            <subtitle clip="clip">LEGO: World War One</subtitle>
            <author>Snake</author>
            <date>15 Септември 2014</date>
            <symbols>546</symbols>
            <content>
                <![CDATA[<p>Предполагам, че от <em>Ubisoft</em> не са очаквали
                    точно аналогията, изписана в подзаглавието, но <strong>Valiant
                    Hearts</strong> ми напомни адски много за <strong>LEGO</strong>
                    поредицата - приятни, но обидно елементарни пъзелчета, се
                    редуват лековати екшън сцени, а голяма част от препяствията
                    изискват кооперативна интеракция. С уговорката, че тук, разбира
                    се, ко-оп липсва, първо защото това <strong>The Great War</strong>
                    е замислена като строго индивидуално и емоционално преживяване
                    и второ - понеже вторият играч по правило се вкисва, когато
                    управляваното от него човече умре по сценарий. Извинявай,
                    ако се чувстваш нагло оспойлен, но това е военна драма, за
                    бога, <strong>Valiant Hearts</strong> крещи &quot;някой ще
                    умре и ти ще плачеш безутешно&quot; още от откриващия си
                    екран, представящ брадат несретник и видимо депресирано кученце,
                    стоящи сред сивкавите руини на човешката цивилизация.</p>]]>
            </content>
        </article>
        <right>
            <article titleSize="big" imgLayout="tall" isCaret="caret">
                <url>sin-city-2</url>
                <tag>sin-city-2</tag>
                <count>main-320.jpg</count>
                <subtype bg="ревю">review</subtype>
                <title>
                    <![CDATA[Sin City: A Dame to Kill For]]>
                </title>
                <subtitle clip="clip">Смъртта и животът са едно и също нещо в
                    Син Сити... Градът винаги печели.</subtitle>
                <author>Major Mistake</author>
                <date>15 Септември 2014</date>
                <symbols>477</symbols>
                <content>
                    <![CDATA[<p>Нека сме наясно – също като предшественика си,
                        <strong>Sin City: A Dame to Kill For</strong>е изключително
                        стилно, адреналиново, секси и пълно с насилие пътуване,
                        което преминава на един дъх и на моменти удря като с
                        парен чук. Старият град е все така жив, опасен и примамлив,
                        все така покварява тези, които не може да убие и все
                        така те приканва да се разходиш по мрачните му улици,
                        пълни с фатални жени и корави типове.</p>]]>
                </content>
            </article>
        </right>
    </layout>
    <layout type="article-set" subtype="tall-large-right" priority="low">
        <left>
            <article imgLayout="wide">
                <url>dark-thoughts</url>
                <tag>dark-souls-2</tag>
                <count>dark-thoughts-main.jpg</count>
                <subtype bg="мнение">feature</subtype>
                <title>Мрачни размисли</title>
                <subtitle clip="clip">Не бе, всъщност не са чак толкова мрачни,
                    просто всяко по-позитивно заглавие би избухнало в пламъци
                    при досега си със Souls серията</subtitle>
                <author>Snake</author>
                <date>15 Септември 2014</date>
                <symbols>899</symbols>
                <content>
                    <![CDATA[<p>Понеже съм потресаващо дърт и мога да си позволя
                        да започна някой свой текст с думите &quot;преди близо
                        четвърт век, когато...&quot;, мисля да го направя. И
                        така, преди близо четвърт век, когато гейминг битието
                        ми се ограничаваше до огромен ентусиазъм и подтискаща
                        липса на достъп до личен хардуер за игри, с двамата ми
                        най-добри приятели от детинството се събирахме да играем
                        на компютъра на вече покойния Сашко (дееба тия мотори,
                        дееба). Това бяха времената, когато се играеше практически
                        всичко, до което си успял да се добереш на предавани
                        от ръка на ръка дискети, без особен оглед на жанр или
                        геймплейни качества. Така в един момент ни беше попаднала
                        някаква убийствено пошла аркадна компилация от зимни
                        олимпийски спортове и се бяхме събрали, за да я тестваме,
                        като всеки от нас играеше по едно ниво, след което предаваше
                        клаиатурата на другарчето. Или поне това беше идеята,
                        защото спонтанно се оказа, че играя само аз. Шокиращо,
                        моите амигос - хора с далеч по-солидна геймърска практика
                        от мен - срещаха огромни затруднения с нещо, което се
                        управляваше с четирите стрелки. Причината? Слаломистчето
                        се спускаше от горния към долния край на монитора и на
                        практика долната стрелка го движеше напред, горната -
                        назад, лявата - наляво, а дясната - надясно. Принципно
                        - нищо сложно. Само дето в геймърския генотип на детските
                        ми другари беше заложено правилото, че действието винаги
                        се развива от гледната точка на управлявания персонаж
                        и горната стрелка го движи напред, независимо от позицията
                        на камерата.</p>]]>
                </content>
            </article>
        </left>
        <right>
            <article imgLayout="small">
                <url>annabelle</url>
                <tag>annabelle</tag>
                <count>main.jpg</count>
                <subtype bg="ревю">review</subtype>
                <title>Анабел</title>
                <subtitle clip="clip">Без Джеймс Ван не е същото...</subtitle>
                <author>doomy</author>
                <date>15 Семптември 2014</date>
                <symbols>580</symbols>
                <content>
                    <![CDATA[<p>За никого от познатите ми не е тайна, че филмите
                        на ужасите са ми слабост. Но от онзи тип, който американците
                        наричат „гилти плежър“. Защото хорърите трудно могат
                        да бъдат приети за сериозно кино и твърде малко заглавия
                        попадащи в жанра оставят трайна следа в Седмото изкуство
                        и неговата „алея на славата“. По-скоро ужасите винаги
                        са били един по-неебателен, затворен и предимно евтин
                        жанр, поне в по-голямата си част, така че когато аз отивам
                        на поредния новоизлюпен хорър в никакъв случай не влизам
                        в салона с нагласата, че ще гледам <strong>Сиянието</strong>
                        или <strong>Заклинателят</strong>, а по-скоро се надявам
                        на сравнително ентъртейнващи час и половина, които леко
                        да ме стреснат, да изпишат перверзна усмивка на лицето
                        ми и, противно на всякаква логика - да ме накарат да
                        се посмея от сърце с компанията.</p>]]>
                </content>
            </article>
            <article>
				<subtype>q</subtype>
				<count>duke-nukem.png</count>
                <author>Duke Nukem</author>
                <title>It's time to kick ass and chew bubble gum... and I'm all
                    outta gum.</title>
            </article>
        </right>
        <article titleSize="huge" imgLayout="tall">
            <url>divinity-original-sin</url>
            <tag>divinity-original-sin</tag>
            <count>main-320.png</count>
            <subtype bg="ревю">review</subtype>
            <title>Divinity: Original Sin</title>
            <subtitle clip="clip">Греховно добра игра!</subtitle>
            <author>Snake</author>
            <date>15 Септември 2014</date>
            <symbols>461</symbols>
            <content>
                <![CDATA[<p>Така, нека се опитам да привлека вниманието ти. Ако
                    лееш горчиви сълзи по времената, когато игрите не бяха интерактивни
                    филми, а в ролевите заглавия на <em>BioWare</em> имаше повече
                    текст, отколкото Джордж Мартин е изписал в последните десет
                    години, честито - <strong>Divinity: Original Sin</strong>
                    е шибаният нов <strong>Baldur's Gate</strong>. Ако си модерен
                    геймър, който не намира нищо романтично в това, че демиджът
                    на меча му е изписан като 1d6+3, а за разучаването на ролевата
                    система е нужно да имаш отлични познания по Excel и да си
                    девствен, честито - <strong>Divinity: Original Sin</strong>
                    е походовият <strong>Dark Souls</strong>. Което може и да
                    ти се стори малко странно сравнение, предвид факта, че в
                    играта можеш да си сложиш кофа на главата вместо шлем, а
                    при генерирането на персонажа имаш опцията да го екипираш
                    с чифт скандално сини боксерки на звездички, но ще стигнем
                    и до там. За всички останали - честито - <strong>Divinity:
                    Original Sin</strong> е първата игра, която успява да се
                    доближи като усещане до класическа пен-енд-пейпър ролева
                    сесия или иначе казано - до най-забавното групово забавление,
                    изобретено от човечеството, след оргиите и надпиването с
                    текила.</p>]]>
            </content>
        </article>
        <article imgLayout="large">
            <url>fifa-15</url>
            <tag>fifa-15</tag>
            <count>main-640.jpg</count>
            <subtype bg="ревю">review</subtype>
            <title>FIFA 15 – Христо Стоичков оле, оле, оле!</title>
            <subtitle>
                <![CDATA[Недолюбващите футбол под каквато и да е форма половинки
                    <br />тихичко си скърбят]]>
            </subtitle>
            <author>Koralsky</author>
            <date>12 Октомври 2014</date>
            <symbols>784</symbols>
            <content>
                <![CDATA[<p>Предвид факта, че <strong>FIFA</strong> серията излиза
                    всяка година почти по едно и също време и колкото и да се
                    променя в някои аспекти играта, в крайна сметка си говорим
                    за футбол, мога да използвам един ѝ същи темплейт на представянията
                    ми на продукта на <em>EA</em>, променяйки цифричката след
                    <em>FIFA</em> и крайният текст най-вероятно ще бъде релевантен
                    спрямо това, което представя поредната част на играта. Футболният
                    мастодонт на <em>EA</em> обаче от няколко години е нещо повече
                    от обикновена видеоигра – за почти 30 милиона играчи от цял
                    свят <em>FIFA</em> се е превърнала в неизменна част от живота
                    им, по начина, по който милиарди проверяват всеки ден своята
                    Facebook стена.</p>]]>
            </content>
        </article>
    </layout>
    <layout type="video-set" priority="low">
        <article imgLayout="small" isVideo="video" player="2">
            <tag>dragon-age-inquisition</tag>
            <count>01.jpg</count>
            <subtype bg="видео">video</subtype>
            <title>Dragon Age: Inquisition</title>
            <subtitle>Дебютни кадри от PC версията</subtitle>
            <url tech="youtube">https://www.youtube.com/watch?v=iRmjKrFnlNU</url>
        </article>
        <article imgLayout="small" isVideo="video" player="2">
            <tag>body-count</tag>
            <count>main-640.jpg</count>
            <subtype bg="видео">video</subtype>
            <title>Body Count - Talk Shit, Get Shot</title>
            <subtitle>От албума Manslaughter</subtitle>
            <url tech="youtube">https://www.youtube.com/watch?v=sokdL-0iV9s</url>
        </article>
        <article titleSize="huge" imgLayout="large" isVideo="video" player="2">
            <tag>forplay</tag>
            <count>01.jpg</count>
            <subtype bg="видео">video</subtype>
            <title>ForPlay.bg тийзър</title>
            <subtitle>Големците (лека-полека) се завръщат</subtitle>
            <url tech="html5">video/forplay-teaser.mp4</url>
        </article>
        <article imgLayout="small" isVideo="video" player="2">
            <tag>5-the-gray-chapter</tag>
            <count>01.jpg</count>
            <subtype bg="видео">video</subtype>
            <title>Slipknot - The Devil In I</title>
            <subtitle>От предстоящия албум на групата .5: The Gray Chapter</subtitle>
            <url tech="youtube">https://www.youtube.com/watch?v=XEEasR7hVhA</url>
        </article>
        <article imgLayout="small" isVideo="video" player="2">
            <tag>sex-ed</tag>
            <count>01.jpg</count>
            <subtype bg="видео">video</subtype>
            <title>Sex Ed - дебютен трейлър</title>
            <subtitle>Филм на Хоули Джоул Осмънт</subtitle>
            <url tech="youtube">https://www.youtube.com/watch?v=j2vmzw9GjEo</url>
        </article>
    </layout>
    <layout type="article-set" subtype="small-set-caret-left" priority="low">
        <left>
            <article imgLayout="small">
                <url>hohokum</url>
                <tag>hohokum</tag>
                <count>main.png</count>
                <subtype bg="ревю">review</subtype>
                <title>Hohokum – цветни, весели, напушени!</title>
                <subtitle clip="clip">За „Спермчо“ и приятели!</subtitle>
                <author>Koralsky</author>
                <date>15 Септември 2014</date>
                <content>
                    <![CDATA[<p>Когато разработваната от теб игра носи заглавието
                        Hohokum, е напълно възможно масовата публика да те подмине
                        с една особено лека ръка. Предвид факта обаче, че Ричард
                        Хог и Рики Хагет са на първо място творци, а след това
                        „търсачи на финикийски усещания“, то избраното заглавие
                        едва ли е случайно. Нещо повече, на помощ при разработката
                        са се притекли членове на скромното студио Sony Santa
                        Monica, а парите за споменатата разработка, издаване
                        и реклама идват директно от Sony.</p>]]>
                </content>
            </article>
            <article>
				<subtype>q</subtype>
				<count>boo.png</count>
				<offset>offset</offset>
                <author>Boo</author>
                <title>Boo!</title>
            </article>
        </left>
        <right>
            <article titleSize="big" imgLayout="tall">
                <url>sacrifice-to-venus</url>
                <tag>emil-bulls</tag>
                <count>main-320.jpg</count>
                <subtype bg="ревю">review</subtype>
                <title>Emil Bulls: Sacrifice To Venus</title>
                <subtitle clip="clip">Със смъкнати гащи по пътя на воина</subtitle>
                <author>Snake</author>
                <date>15 Семптември 2014</date>
                <symbols>516</symbols>
                <content>
                    <![CDATA[<p>Словосъчетанието олдскуул ню метъл звучи като
                        зверски оксиморон, но истината е, че дори и свенливо
                        да крием годините си, трябва да признаем, че от деветдесетте
                        и нулите мина ужасно много време. Това бяха времената
                        на музикалната революция от нашето детство, когато заменихме
                        нездравословното си увлечение по стряскащо тесни кожени
                        панталони, подчертаващи чатала и пуделски прически (неща,
                        които доказано уронват мъжкото излъчване) с широки гащи
                        и расти (които, уви, също доказано уронват мъжкото излъчване;
                        не е лесно да си метълист). За добро или лошо вече почти
                        никой не свири (или най-малкото не го прави качествено)
                        нещата, променили музикалния ни мироглед по онова време,
                        заради които се влюбихме (чисто платонически, надявам
                        се, но може би все пак трябва да поразпитам колегите,
                        преди да правя подобни крайни изказвания) в <em>Slipknot</em>,
                        <em>System of a Down</em>, <em>Marilyn</em><em>Manson</em>,
                        <em>Korn</em>, <em>Coal Chamber</em> и прочее очарователни
                        изроди. Разбира се, колелото на музиката продължава да
                        се върти и всяка мода рано или късно се завръща, както
                        и сам ще установиш, ако си пуснеш новия <em>Avenged Sevenfold</em>
                        и две минути по-късно погледнеш с подозрение дисплея
                        на съответния музикоплейващ дивайс, за да провериш дали
                        пък случайно не слушаш черната <em>Metallica</em> или
                        <strong>Use Your Illusion</strong> на <em>Guns</em>.
                        На ню-метъла обаче нещо не му се получаваше завръщането
                        - тъй наречените млади надежди до такава степен се опитваха
                        да звучат като влиянията си, че оставяха въпроса, защо
                        изобщо се занимаваш с тях вместо просто да си пуснеш
                        въпросните влияния, а наркотиците явно вече не ги правят
                        като едно време, защото старите класици се насраха почти
                        без изключение. Общо-взето единственият генератор на
                        малко освежаваща носталгия от онези непрежалими младежки
                        години, лично за мен, бяха дойчландците от <em>Emil Bulls</em>,
                        които в един по-справедлив свят днес щяха да са много
                        по-успешни от Джонатан &quot;<em>дъбстеп</em>&quot; Дейвис
                        и Честър &quot;<em>не бе, честно, нямам идея как го направихме
                        с </em><em>Hybrid Theory</em>&quot; Бенингтън. </p> <p>Реално
                        каквото и да хванеш от актуалното творчество на надъханата
                        немска банда, според мен няма да сбъркаш. <em>Emil Bulls</em>
                        извървяха дълъг път от култово озаглавения си и дълбоко
                        ъндърграунд дебют от деветдесетте <strong>Red Dick's
                        Potatoe Garden</strong> и демонстрираха направо нереална
                        еволюция, постигайки нещо, което препъна много от величията
                        - запазиха в музиката си усещането за свежест. Надграждаха,
                        доразвиваха и модернизираха, без да се подхлъзнат лошо
                        и да им се налага в някакъв момент да прибягват до &quot;завръщане
                        към корените&quot;. </p>]]>
                </content>
            </article>
        </right>
        <article titleSize="big" imgLayout="tall" isCaret="caret">
            <url>manslaughter</url>
            <tag>body-count</tag>
            <count>main-320.jpg</count>
            <subtype bg="ревю">review</subtype>
            <title>Body Count: Manslaughter</title>
            <subtitle clip="clip">Uncle “T” is back, bitches!</subtitle>
            <author>doomy</author>
            <date>15 Септември 2014</date>
            <symbols>451</symbols>
            <content>
                <![CDATA[<p>Помниш ли музиката на 90те? Не бе, не говоря за RnB-то
                    и бой бандите, с които ни бомбардираха дискотеките и клубовете,
                    когато започвахме да водим някакви наченки на „нощен живот“.
                    Не става дума и за <em>Васил Найденов</em>, <em>Лили Иванова</em>
                    или <em>Сашка Васева</em>, които звучаха от радио-точките,
                    макар и те да бяха неизменна част от 90тарския ни роден бит.
                    Иде реч за онази хубава, мръсна, все по-набиращата инерция
                    ъндърграунд музика, която си намирахме трудно на касетки,
                    която наричахме „наша“ и споделяхме помежду си, сякаш е някакво
                    долно немско аматьорско порно, при вида на което нашите биха
                    ни наказали или лишили от джобни за седмици напред. Онази
                    Музика с главно „М“, която започна да меша все още остро
                    популярния (и все още не толкова комерсиализиран) рап и все
                    по-натежаващите рок и метъл. Банди като <em>Public Enemy</em>,<em>
                    Beastie Boys</em>,<em>HED.PE</em>, <em>Biohazard</em>, <em>Bloodhound
                    Gang</em>,<em>Suicidal Tendencies</em>, които започнаха да
                    размиват музикалните жанрове и прокараха път на така наречения
                    рапкор. </p>]]>
            </content>
        </article>
        <article imgLayout="small">
            <url>bound-by-flame</url>
            <tag>bound-by-flame</tag>
            <count>main.jpg</count>
            <subtype bg="ревю">review</subtype>
            <title>Bound By Flame</title>
            <subtitle>Донесете пожарогасителя!</subtitle>
            <author>Snake</author>
            <date>15 Септември 2014</date>
            <content>
                <![CDATA[<p>Признавам си чистосърдечно - очаквах <strong>Bound
                    By Flame</strong> с немалко нетърпение. Не е като да съм
                    се подхлъзнал на рекламната кампания - тя доста ясно показваше,
                    че играта има вид като да е правена с парите за следобедна
                    закуска на заместник-чистачката в <em>BioWare</em>. <strong>Bound
                    By Flame</strong> обаче обещаваше мрачна история с ярък надпис
                    18+ и интересна система от морални избори, която разтяга
                    обичайното &quot;бих ли преебал тази мила вдовица и двете
                    й умиращи от глад дечица за пари&quot; до &quot;бих ли бил
                    зло копеле, ако знам, че с всеки лош избор рискувам да изгубя
                    себе си&quot;. Плюс предизвикателни битки.</p>]]>
            </content>
        </article>
        <article imgLayout="small">
            <url>murdered-soul-suspect</url>
            <tag>murdered-soul-suspect</tag>
            <count>main.jpg</count>
            <subtype bg="ревю">review</subtype>
            <title>Murdered: Soul Suspect</title>
            <subtitle>Умряла работа</subtitle>
            <author>Snake</author>
            <date>15 Септември 2014</date>
            <symbols>788</symbols>
            <content>
                <![CDATA[<p>Предвид факта, че вече си преодолял заглавието и
                    четеш първото изречение от тази статия, явно разполагаш с
                    достъп до интернет, знаеш как да отвориш браузър и притежаваш
                    някакви базови познания по четене. Това в голяма степен обезсмисля
                    нуждата да ти обяснявам, че <strong>Murdered: Souls Suspect</strong>
                    не е стока, защото играта беше толкова повсеместно нахранена,
                    че най-вероятно вече и бабите пред входа ти знаят, че опитът
                    на <em>Airtight Games</em> да ни предложат един иновативен
                    свръхестествен трилър заора дъното по доста грозен начин.
                    Това, което ще ти кажа обаче, и с което може би ще те изненадам
                    (или поне ще изненадам бабите пред входа) е, че най-големият
                    грях на <strong>Murdered: Souls Suspect</strong> не е, че
                    е опростена до малоумие, а че изобщо прави опити да предлoжи
                    нещо като геймплей. Наместо кротичко да си хевирейнства в
                    нишата на интерактивните филми, отрочето на <em>Airtight</em>
                    се опитва хем да ти даде възможност да продължиш напред по
                    иначе нелошата и приятно атмосферична история с натискането
                    на два-три бутона и без особено замисляне, хем иска да бъде
                    нещо повече от куик-тайм-ивент фестовете на <em>Telltale</em>
                    и компания. И дразни неистово, защото малоумният геймплей
                    е в пъти по-лоша идея от липсата на геймплей.</p>]]>
            </content>
        </article>
    </layout>
</layouts>
