<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forlife</site>
    <url>advanced-style</url>
    <tags prime="advanced-style">
        <tag>advanced-style</tag>
    </tags>
    <cover align="75%"
    	   valign="top"
       	   theme=""
           subtheme="lighten"
           tag="advanced-style">04.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="advanced-style">04.jpg</wide>
        <shot tag="advanced-style">01.jpg</shot>
        <caret tag="advanced-style">caret.jpg</caret>
    </main>
    <type bg="филми">movies</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Мода за напреднали: Модата като хапче против старостта]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[Документалният филм представя седем вдъхновяващи възрастни жени,
            които изразяват себе си чрез дрехите]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Ralitsa</author>
    </authors>
    <date>Sun Oct 27 2013 03:31:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
    <priority></priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>9</hype>
    <better tag=""></better>
    <worse tag=""></worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested></versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[– Извинявайте, дизайнер ли сте? - млад мъж пита ексцентрично-елегантна
            възрастна дама в заведение. – Само на себе си – отговаря 95-годишната
            Зелда Каплин и разпалено започва да разказва как е купувала платове
            по време многобройните си пътувания по света. Г-жа Каплин е една
            от седемте героини в документалния филм Advanced style. Той е направен
            по едноименния Street style блог на Ари Сет Коен, в който той снима
            само нюйрокчанки над 60 години. Коен обяснява, че чувства много силна
            връзка с възрастните хора, защото е бил близък с баба си. Героините
            във филма, обаче, са всичко друго, но не и баби. Те са доказателство
            за това, че годините нямат значение и че така наречената „трета възраст“
            може всъщност да е най-приятният етап от живота. „Чувствам се като
            на 18, само че сега нямам толкова грижи“, споделя 69-годишната Дебра
            Рапорт. 91-годишната Илона Смиткин си прави мигли от собствената
            си рижава коса и води курс по рисуване. Джаки Мърдок е бивша танцьорка,
            която става лице на Lanvin на 81 години. (Едно от посланията на филма
            е, че модната индустрия не бива да е насочена само към младите, напълно
            изолирайки възрастните жени.) 82-годишната Джойс Карпейша е бивша
            оперна певица (и моята любима дама от филма), която пази чантите
            си Chanelкато наследство за внучката си. „Никога не съм искала да
            изглеждам по-млада. Искам да изглеждам страхотно!“, казва тя. Лин
            Дел е на 81 години и има магазин за шапки. Тя е истинска дива, пълна
            с енергия и силно убедена, че всички жени, независимо от размера
            на дрехите си, и възрастта си, трябва да се чувстват комфортно в
            кожата си. Зипора Саломон (64) все още мечтае за голямата любов и
            е убедена, че стилът става все по-убедителен с годините.]]>
    </preview>
    <stickers>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">lips</sticker>
        <sticker lib="delapouite"
        		 subtype="originals">sunglasses</sticker>
    </stickers>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="advanced-style" order="0">
            <left>
                <url type="movies" object="movie"
                     valign="top">advanced-style</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>&ndash; Извинявайте, дизайнер ли сте? - млад мъж
                    пита ексцентрично-елегантна възрастна дама в заведение.</p><p>&ndash;
                    Само на себе си &ndash; отговаря 95-годишната Зелда Каплин
                    и разпалено започва да разказва как е купувала платове по
                    време многобройните си пътувания по света.</p><p>Г-жа Каплин
                    е една от седемте героини в документалния филм Advanced style.
                    Той е направен по едноименния <a href="http://advancedstyle.blogspot.com/"
                    target="_blank"><strong>Street style блог</strong></a> на
                    <em>Ари Сет Коен</em>, в който той снима само нюйрокчанки
                    над 60 години. <em>Коен</em> обяснява, че чувства много силна
                    връзка с възрастните хора, защото е бил близък с баба си.</p><blockquote><p>Възрастта
                    няма значение, когато духът е млад и че дори когато тялото
                    започне да отказва, един слой червено червило и един смел
                    аутфит връщат волята за живот.</p></blockquote><p>Героините
                    във филма, обаче, са всичко друго, но не и баби. Те са доказателство
                    за това, че годините нямат значение и че така наречената
                    &bdquo;трета възраст&ldquo; може всъщност да е най-приятният
                    етап от живота. <em>&bdquo;Чувствам се като на 18, само че
                    сега нямам толкова грижи&ldquo;</em>, споделя 69-годишната
                    <em>Дебра Рапорт</em>.</p><p>91-годишната <em>Илона Смиткин</em>
                    си прави мигли от собствената си рижава коса и води курс
                    по рисуване. <em>Джаки Мърдок</em> е бивша танцьорка, която
                    става лице на <strong>Lanvin</strong> на 81 години. (Едно
                    от посланията на филма е, че модната индустрия не бива да
                    е насочена само към младите, напълно изолирайки възрастните
                    жени.)</p><p>82-годишната <em>Джойс Карпейша</em> е бивша
                    оперна певица (и моята любима дама от филма), която пази
                    чантите си <strong>Chanel</strong>като наследство за внучката
                    си. <em>&bdquo;Никога не съм искала да изглеждам по-млада.
                    Искам да изглеждам страхотно!&ldquo;</em>, казва тя.</p><p><em>Лин
                    Дел</em> е на 81 години и има магазин за шапки. Тя е истинска
                    дива, пълна с енергия и силно убедена, че всички жени, независимо
                    от размера на дрехите си, и възрастта си, трябва да се чувстват
                    комфортно в кожата си.</p><p><em>Зипора Саломон</em> (64)
                    все още мечтае за голямата любов и е убедена, че стилът става
                    все по-убедителен с годините.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="advanced-style" 
                order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>advanced-style</tag>
                    <index>03.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Стилните дами на премиерата на филма в Ню Йорк.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>advanced-style</tag>
                    <index>02.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Girls just wanna have fun!]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>advanced-style</tag>
                    <index>01.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <video>
                        <player>51356</player>
                        <tech>youtube</tech>
                        <url>https://youtu.be/NX46yvihOGU</url>
                    </video>
                    <alt>
                        <![CDATA[В блога на Ари Сет Коен може да се насладите
                            на още много стилни нюйоркчанки.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="advanced-style" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<p>Седемте дами във филма са много различни като личности.
                    Това, което ги обединява, е, че всички те приемат модата
                    като начин на себеизразяване. Тяхното мото е <em>Аз съм това,
                    което обличам.</em> Аутфитите им са смели, пъстри и еклектични.
                    Като че ли с тях те крещят <em>Вижте ни. Ние отдавна не сме
                    на двайсет и няколко, но се чувстваме супер в кожите си.</em></p><p>Възрастните
                    дами са всичко друго, но не и жертви на модата. На тях не
                    им пука за тенденциите. Те си слагат екстравагантни шапки,
                    масивни гривни, обеци и пера, изкуствени мигли. Всеки ден
                    са облечени за театъра, наречен живот, защото са наясно,
                    че не им остават много дни.</p><p>И седемте дами играят главната
                    роля в собствената си съдба. Достигнали са такава възраст,
                    която, по техните думи, е чудесна, защото вече я няма дивата
                    амбиция да се доказваш, а само насладата от личността, която
                    си станал.</p><p>Модата е техният начин да облекат душите
                    си и да ги покажат на света. Те истински се забавляват с
                    нея; без табута, задръжки и извинения.</p><p>В чисто визуален
                    аспект, съвсем очаквано <strong>Advanced style</strong> буквално
                    е залят от богати цветови нюанси. Предвид документалната
                    природа на лентата камерата е леко мудна. Но от друга страна
                    адски живите дами, обагрили нейния обектив, дават живот на
                    филма в рамките на цялото му времетраене.</p><p><strong>Advanced
                    style</strong> не е урок по стил, а урок по живеене. В него
                    няколко страхотно вдъхновяващи жени нагледно показват, че
                    възрастта няма значение, когато духът е млад и че дори когато
                    тялото започне да отказва, един слой червено червило и един
                    смел аутфит връщат волята за живот. Модата не е панацея.
                    Модата е хапче против старостта.</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
