<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forplay</site>
    <url>alien-isolation</url>
    <tags prime="alien-isolation">
        <tag>alien-isolation</tag>
    </tags>
    <cover align="center"
    	   valign="center"
       	   theme="lime"
           subtheme=""
           tag="alien-isolation">40.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="alien-isolation">41.jpg</wide>
        <shot tag="alien-isolation">32.jpg</shot>
        <caret tag="alien-isolation">42.jpg</caret>
    </main>
    <type bg="игри">games</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Alien: Isolation – Alone with no marines…]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[Или как да се разходиш по снимачната площадка на Alien…]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Koralsky</author>
    </authors>
    <date>Fri Oct 31 2014 00:00:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
    <priority>review</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>8+</hype>
    <better tag="outlast">Outlast</better>
    <worse tag="alien">оригиналният Alien</worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested>ps4</versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[Напусналият ни преди по-малко от година Х. Р. Гигер вече съвсем
            спокойно може да почива в мир – имаме легитимен представител на марката Alien под
            формата на игра, който е не просто най-доброто в гейм вариант за
            споменатия, любим за милиони франчайз, но и една от най-приятните
            изненади за годината. След опустошителния провал наречен Aliens:
            Colonial Marines, разработен от Gearbox и една камара студия в продължение
            на повече от 5 години, дори най-големите Alien ултраси примигваха
            с недоверие при всички предварителни добри думи за Alien: Isolation от
            медиите и трейлърите, които разпространяваше японският издател SEGA.
            Просто наистина кадърно заглавие с марката Alien е мираж за мнозина
            от времената на Monolith-кияAliens versus Predator 2 (за много хора
            от Alien Trilogy и дори оригиналния Aliens versus Predator наRebellion за Atari
            Jaguar от 1994 година). Редно е все пак да спомена, че Aliens: Infestation,
            разработен отWayForward за оригиналния DS, получи одобрението на
            публиката и медиите, но в случая говорим за продукт, който използва
            визуалната презентация и геймплей на софтуер за Mega Drive и е ограничен
            само за една, не особено популярна у нас платформа. Вероятно притисната
            от 20th Century Fox заради средняшките резултати на Alien vs Predator от
            2009 и колосалното дърво, наречено Aliens: Colonial Marines, за Alien:
            Isolation SEGA заложи на свое студио –Creative Assembly. Които познаваме
            най-вече с Total War серията за PC и няколкото им средняшки опита
            за екшъни от трето лице на конзола територия. Хубавото в случая обаче
            е, че тук представеният софтуер е разработван от изцяло нов екип,
            създаден от нулата в Creative Assembly. Екип от около 200 души, чиято
            единствената цел е да създаде качествен развлекателен софтуер с марката Alien.
            Екип, който силно се надявам да продължи да работи върху вселената,
            от която почти всички модерни екшъни в гейм вариант (а и не само)
            са почерпили обилно вдъхновените. А понякога и нещо повече]]>
    </preview>
    <stickers>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">front-teeth</sticker>
        <sticker lib="delapouite"
        		 subtype="originals">heart-beats</sticker>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">forward-field</sticker>
    </stickers>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="alien-isolation" order="0">
            <left>
                <url type="games" object="game"
                     valign="top">alien-isolation</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>Напусналият ни преди по-малко от година <em>Х. Р.
                    Гигер</em> вече съвсем спокойно може да почива в мир &ndash;
                    имаме легитимен представител на марката <strong>Alien</strong>
                    под формата на игра, който е не просто най-доброто в гейм
                    вариант за споменатия, любим за милиони франчайз, но и една
                    от най-приятните изненади за годината.</p><p>След опустошителния
                    провал наречен <strong>Aliens: Colonial Marines</strong>,
                    разработен от <em>Gearbox</em> и една камара студия в продължение
                    на повече от 5 години, дори най-големите <strong>Alien</strong>
                    ултраси примигваха с недоверие при всички предварителни добри
                    думи за <strong>Alien: Isolation</strong> от медиите и трейлърите,
                    които разпространяваше японският издател <em>SEGA</em>.</p><p>Просто
                    наистина кадърно заглавие с марката Alien е мираж за мнозина
                    от времената на <em>Monolith-кия</em><strong>Aliens versus
                    Predator 2</strong> (за много хора от <strong>Alien Trilogy</strong>
                    и дори оригиналния <strong>Aliens versus Predator</strong>
                    на<em>Rebellion</em> за <em>Atari Jaguar</em> от 1994 година).
                    Редно е все пак да спомена, че <strong>Aliens: Infestation</strong>,
                    разработен от<em>WayForward</em> за оригиналния <em>DS</em>,
                    получи одобрението на публиката и медиите, но в случая говорим
                    за продукт, който използва визуалната презентация и геймплей
                    на софтуер за <em>Mega Drive</em> и е ограничен само за една,
                    не особено популярна у нас платформа.</p><p>Вероятно притисната
                    от <em>20th Century Fox</em> заради средняшките резултати
                    на <strong>Alien vs Predator</strong> от 2009 и колосалното
                    дърво, наречено <strong>Aliens: Colonial Marines</strong>,
                    за <strong>Alien: Isolation</strong> <em>SEGA</em> заложи
                    на свое студио &ndash;<em>Creative Assembly</em>. Които познаваме
                    най-вече с <strong>Total War </strong>серията за <em>PC</em>
                    и няколкото им средняшки опита за екшъни от трето лице на
                    конзола територия.</p><p>Хубавото в случая обаче е, че тук
                    представеният софтуер е разработван от изцяло нов екип, създаден
                    от нулата в <em>Creative Assembly</em>. Екип от около 200
                    души, чиято единствената цел е да създаде качествен развлекателен
                    софтуер с марката <strong>Alien</strong>.</p><p>Екип, който
                    силно се надявам да продължи да работи върху вселената, от
                    която почти всички модерни екшъни в гейм вариант (а и не
                    само) са почерпили обилно вдъхновените. А понякога и нещо
                    повече</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="alien-isolation" 
                order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>alien-isolation</tag>
                    <index>18.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Забранено за епилептици!]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>alien-isolation</tag>
                    <index>14.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Хм, познато?<br />]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>alien-isolation</tag>
                    <index>26.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <video>
                        <player>35762</player>
                        <tech>youtube</tech>
                        <url>https://youtu.be/RqZF24ZRMto</url>
                    </video>
                    <alt>
                        <![CDATA[Смразяващ трейлър.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="alien-isolation" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<h3>Meet the second unluckiest person in the universe!</h3><p>За
                    сюжетната линия в три реда &ndash; <strong>Alien: Isolation</strong>
                    е истинско продължение на оригиналния <strong>Alien</strong>.
                    Действието се развива 15 години след събития в класическия
                    филм. Дъщерята на <em>Елън Рипли</em>, <em>Аманда</em>, продължава
                    да търси своята майка, като съдбата съвсем очаквано я среща
                    с най-перфектната машина за убиване в познатата ни вселена.
                    Въпросната среща се случва на звездната станция <em>Sevastopol</em>
                    (силно наподобяваща <em>Nostromo</em> от оригиналния <strong>Alien</strong>),
                    на чиито територии са получени записи от <em>Nostromo</em>.</p><p>А,
                    щях да забравя &ndash; преди да стартираш <strong>Alien:
                    Isolation</strong>, е меко казано задължително да изгледаш
                    оригиналната лента на <em>Ридли Скот</em>.</p><p>Историята
                    на играта е изненадващо дълбока (особено ако се зачиташ по
                    оставените логове в олд-скул компютрите на <em>Sevastopol</em>),
                    макар и да има няколко малки пробойни. Наред с човешката
                    драма, с която често ще се сблъскваш на <em>Sevastopol</em>,
                    ще станеш свидетел на очаквания пръст на <em>Weyland-Yutani</em>,
                    проблемен изкуствен интелект (<em>Аполо</em>) и страхотен
                    финален спринт, който завършва с донякъде очакван клифенгър.
                    Такъв, който може да подразни някого, но лично за мен беше
                    най-логичният завършек на един качествен продукт, носещ марката
                    <strong>Alien</strong>.</p><p>Сценарият е приятно стегнат,
                    а кастнатите актьори (повечето британци) се справят чудесно
                    с предоставените им сценарни късове.</p><p>Вече споменах,
                    че <strong>Alien: Isolation</strong> е най-добрата игра,
                    използваща любимата на милиони марка. Главната причина за
                    това е, че продуктът на <em>Creative Assembly</em> разчита
                    основно на естетиката и атмосферата на първия <strong>Alien</strong>
                    &ndash; с много подобен пейсинг, тон и не на последно място,
                    подход към <em>Пришълеца</em>. Любовта и детайла, които са
                    вложени в дизайна на нивата и враговете, наред с ужасно многото
                    препратки към оригиналния филм недвусмислено показват колко
                    много му е пукало на британското студио за вселената и стойностните
                    характеристики на първия <strong>Alien</strong>. <em>Лоу-сай-фай</em>
                    на едно божествено ниво.</p><p>Прибави към това и геймплейна
                    механика, която не разчита на екшън пукотевици, за да спечели
                    играча. Заложената от <em>CA</em> методично примамва играча
                    към изключителните дизайн и атмосфера на <strong>A:I</strong>,
                    а към тях трябва да прибавиш и още нещо - звуков дизайн,
                    който е на нивото на мастодонти като <strong>The Last of
                    Us, Battlefield 4</strong> и <strong>Killzone: Shadow Fall</strong>.</p><p>В
                    този ред на мисли първият реален сблъсък с Пришълеца беше
                    един от най-паметните моменти в цялата ми вече 30 годишна
                    гейм кариера. Момент, в който едновременно ще си пленен от
                    изяществото, с което се свлича безумно красивата гад и ужасен
                    от предстоящата среща с нея. А след това <em>Alien</em><em>-ът</em>
                    просто ще те убие...</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a2"
                tag="alien-isolation" 
                order="3">
            <center>
                <img>
                    <tag>alien-isolation</tag>
                    <index>16.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Да, това не е CG откъс - случва се в реално
                            време.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>alien-isolation</tag>
                    <index>17.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Близка среща в шахтичка...]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>alien-isolation</tag>
                    <index>15.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Андроидите могат да бъдат ужасно корави копеленца.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="alien-isolation" order="4">
            <center>
                <![CDATA[<p>Играейки творбата на <em>CA</em> на най-висока трудност
                    (по мое мнение единствената трудност, на която трябва да
                    се преживее <strong>Alien: Isolation</strong>), въпросният
                    сблъсък ме отведе до психически състояния, които не бях изпитвал
                    от 1999 година, когато преживявах оригиналния <strong>Silent
                    Hill</strong> абсолютно сам, в 3 сутринта, на териториите
                    на голяма и също толкова празна двуетажна къща по време на
                    люта буря отвън...</p><p>За разлика от множеството заглавия,
                    при които високата трудност се състои основно в по-трудно
                    умиране на противниците и по-бързо твое, то в <strong>A:I</strong>
                    на hard получаваш осезаемо по-интелигентен <em>Пришълец</em>.
                    Такъв, чиито произволен нрав, поне в първите 4-5 часа, буквално
                    ще изпепели всяко твое нервно окончание.</p><p>Около въпросния
                    изкуствен интелект се въртят и най-големите полемики около
                    геймплейните качества на играта. Истината е, че <strong>Alien:
                    Isolation</strong> е от онези заглавия, които могат да се
                    играят правилно и глупаво. Именно на този факт по мое мнение
                    се дължат едрите амплитудни разлики при ревютата на <strong>Alien:
                    Isolation</strong> в западните медии. Просто някои колеги
                    са играли като плъхове в продължение на 20+ часа, докато
                    други &ndash; тези с високите оценки &ndash; са обслужвали
                    геймплейната механика по правилен начин.</p><p>В този смисъл
                    Alien: Isolation наподобява <strong>Mirror&#39;s Edge</strong>
                    &ndash; всичко е изключително красиво (по <strong><em>Alien-ски</em></strong>начин),
                    когато целта е ясна и въпреки лудницата около теб се предвиждаш
                    напред без големи засечки. Положението преминава към фрустриращо,
                    когато се превърнеш в плъх, а от там последва и напредването
                    на принципа &bdquo;<em>проба-грешка&rdquo;</em>.</p><p>Тук
                    трябва да отбележа, че за близо 30-те часа, които ми отне
                    преминаването на основната кампания на най-висока степен
                    на трудност, съм виждал опашката на Пришълеца да промушва
                    коремната област на<em>Аманда</em> също около 30 пъти. Което
                    може и да звучи внушително като число, но спрямо продължителността
                    на играта говорим за няколко момента, в които играчът просто
                    трябва повече да помисли върху конкретни ситуации и пасажи.</p><p>Защото
                    предвид знаковия за територията на видео игрите изкуствен
                    интелект на <em>Пришълеца</em> (да се чете нескриптиран в
                    95% от времето), то няма никаква гаранция, че след като ти
                    е видял сметката, хубавецът отново ще се появи на същото
                    място, или ще предприеме отново подобни, фатални за личността
                    ти действия. Тук искам дебело да подчертая, че ревюто е базирано
                    на най-високата трудност в играта &ndash; на по-ниските степени
                    (особено на easy) като поведение <em>Пришълецът</em> прилича
                    повече на болонка, отколкото на смразяващата машина за убиване,
                    която познаваме и обичаме.</p><p>През 30-те часа, които ще
                    са ти необходими да обходиш всичко, което ти предоставя <strong>A:I</strong>
                    (а то е много и си заслужава да бъде обходено), няма единствено
                    да бягаш/криеш/стреляш по <strong>Alien-а</strong>.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="alien-isolation" 
                order="5">
            <center>
                <img>
                    <tag>alien-isolation</tag>
                    <index>19.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Официално обръщение на Creative Assembly към
                            Gearbox.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>alien-isolation</tag>
                    <index>13.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[...]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>alien-isolation</tag>
                    <index>23.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Красиво, а?]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="alien-isolation" order="6">
            <center>
                <![CDATA[<p>Темпото в <strong>Alien: Isolation</strong> е превъзходно.
                    Във всеки един момент, в който си помислиш, че няма с какво
                    да те изненада, <em>CA</em> те хвърлят в съвсем ново преживяване
                    &ndash; под формата на прясна локация, любопитен сюжетен
                    къс, мигове на спокойствие (под 2 часа в рамките на цялостното
                    времетраене на единичната кампания), отсъствие на <em>Пришълеца</em>
                    и т.н. и т.н.</p><p>Освен с <em>Alien-а</em>, ще имаш взимане
                    даване и с андроиди, които имат доста сериозно участие в
                    цялостния стори арк. Същото до голяма степен важи и за живущите
                    в станцията <em>Sevastopol</em>. Влиянието на споменатите
                    индивиди обогатява и разнообразява цялостното преживяване,
                    играейки ролята и на почти съвършен балансьор между почти
                    постоянната гонитба с <em>Пришълеца</em> и разкриването на
                    нови етапи от историята на играта.</p><p>Почти през цялото
                    време <strong>Alien: Isolation</strong> мирише едновременно
                    на заглавие на <em>Starbreeze Studios</em>, на<strong>BioShock</strong>
                    без екшън и не на последно място &ndash; <strong>System Shock
                    2</strong>. Прочее, бих дал какво ли не за един<strong>BioShock</strong>,
                    реализиран в стилистиката на <strong>A:I</strong> &ndash;
                    без много патаклами, а основно залагане на атмосфера, детайл
                    и история &ndash; все неща, които трилогията, стартирана
                    и завършена от <em>Кевин Ливайн,</em> притежават. За съжаление
                    в съжителство със споменатата буквално пречеща екшън част.</p><p>Естествено,
                    <strong>Isolation</strong> до някаква степен наподобява и
                    инди хорър творби като <strong>Amnesia</strong> и <strong>Outlast</strong>,
                    но в случая ААА характера на играта по-скоро помага, отколкото
                    пречи. Защото <strong>A:I</strong> в никакъв случай не е
                    поредната ААА чекия, която ще преминеш като филмче на <em>Майкъл
                    Бей</em>.</p><p><strong>A:I</strong> е истински сървайвъл
                    хорър &ndash; в най-чистия смисъл на думата. Един от най-добрите,
                    които някога си опитвал. Особено на най-висока трудност почти
                    винаги трябва да се съобразяваш не само с <em>Пришълеца</em>,
                    но и със споменатите жители на <em>Sevastopol</em> и адски
                    неприятните на моменти андроиди. Съответно и понякога да
                    жертваш човешки животи, за да спасиш безценния твой.</p><p>Дори
                    когато записваш моментния си статус в играта не можеш да
                    бъдеш спокоен, защото в рамките на споменатия запис всичко
                    продължава да се случва около теб в реално време. Съответно
                    преди да видял заветния надпис за успешен save, <em>Alien-ът</em>
                    може скромно да пробие гръдния ти кош. И да се върнеш на
                    предишния ти сейв, който понякога може и да е на поне половин
                    час разстояние. Точно така &ndash; системата на записване
                    е ъпгрейдната версия на <em>&bdquo;сандъците&ldquo;</em>
                    от оригиналните <strong>Resident Evil-и</strong>. Може и
                    да звучи архаично, но именно тя дава на играта онова сървайвъл
                    хорър излъчване в ААА заглавията, което не сме срещали от
                    почти цяла декада. Важно за отбелязване е, че след всеки
                    save, известно време играчът не може да използва станцията
                    за записване, което понякога е наистина &sbquo;<em>приказно&lsquo;</em>.
                    Честотата на save станциите обаче е адски балансирана и ако
                    се оглеждаш за тяхното наличие (и специфично &sbquo;бийп&lsquo;
                    звучене) почти никога няма да имаш генерални проблеми с голямо
                    връщане назад. Другият бонус е, че ако по някаква грешка
                    направиш save, в който <em>Alien-ът</em> припка зад теб,
                    имаш възможност да заредиш предпоследния.</p><p>В чисто инвентарен
                    план, предвид инженерните заложби на <em>Аманда</em>, разполагаш
                    с неща, които момето си сглобява &ndash; неща, които чудесно
                    познаваш от оригиналния филм. Неща, голяма част от които
                    има реален шанс да не използваш и на най-висока степен на
                    трудност. Дори на въпросната в един момент ще си пълен догоре
                    с материали за сглобяване на всичко. Също като при save-овете,
                    всяко чифтосване на отделни елементи или хакване (на врати/компютри)
                    се случва в реално време &ndash; такова, в което можеш спонтанно
                    да загубиш главата си. А и не само нея.</p><p>По отношение
                    на оръжейния арсенал нещата са ясни &ndash; наред със стандартните
                    пистолет, пушка и шокова палка, ще получиш адски полезната
                    горелка и болт гъна, който е ужасно полезен срещу прииждащите
                    на места Джота.</p><p>Горелката, естествено, ще ти бъде повече
                    от верен приятел при сблъсъците с <em>Пришълеца</em>.</p><p>Като
                    всеки един хубав хорър адвенчър, в началото голяма част от
                    местностите в <em>Sevastopol</em> са затворени, но с придобиването
                    на различни устройства ще можеш да се поразровиш щателно
                    в огромната станция. И определено ще откриеш интересни неща.
                    Особено истории, свързани с <em>Nostromo</em> (съществува
                    дори специален трофей/ачийвмънт за намирането на поне 10
                    лога, свързани с Nostromo).</p><p>Вече споменах знаковия
                    звуков дизайн на играта, но ще допълня, че ако разполагаш
                    с добра съраунд система или усилвател, на режим <em>Full
                    Dynamic Range</em> ще бъдеш отвят по един крайно убедителен
                    начин. Звукът в цялата игра е динамичен и това придава истинност
                    на действието, на визията, на цялостното усещане, че онези
                    две нежни ръчички, са и твоите ръчички.</p><p>Тествах <strong>Alien:
                    Isolation</strong> и с <em>Gold</em> слушалките на <em>Sony</em>
                    и въпреки че при режим на слушалки звукът е повече от адекватен,
                    то сравнен с <em>Full Dynamic Range</em> и качествени 5.1
                    колони категорично издиша. Дотолкова, че никога повече не
                    си позволих лукса да използвам слушалки до края на кампанията.</p><p>Приятен
                    момент за споменаване при <em>PS4</em> версията е, че бийпът
                    от моушън детектора се чува директно от колонката на геймпада.</p><p>Технически
                    елементи, които не са свързани със звука на играта са възможността
                    да използваш <em>Kinect</em> и камерата на <em>PS4</em> &ndash;
                    както за движението на главата ти, така и за издаването на
                    шум, който произвеждаш в помещението, в което играеш. Звук,
                    който би следвало <em>Пришълецът</em> да чува. Камерните
                    изпълнения обаче не съм тествал и не мога да кажа колко адекватно
                    функционират. Поглеждайки в съответните <strong>Alien</strong>форумни
                    местенца обаче, моментално ще разбереш, че функционалността
                    им не е особено полезна.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a3"
                tag="alien-isolation" 
                order="7">
            <center>
                <img>
                    <tag>alien-isolation</tag>
                    <index>29.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Сцена, на която често ще ставаш свидетел...
                            ако си краен мишок...]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>alien-isolation</tag>
                    <index>36.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Усетът за детайл е безобразен. Убийте Creative
                            Assembly с долари!]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>alien-isolation</tag>
                    <index>38.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Осветление, в което ще се влюбиш.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="alien-isolation" order="8">
            <center>
                <![CDATA[<p>На ниво визия нещата са отлични с два минуса. Първо,
                    моделите на персонажите и анимациите им в най-добрия случай
                    могат да минат за средняшки. Второ, кът-сцените във видео
                    формат секат като за световно и европейско &ndash; на всички
                    платформи. <em>CA</em> най-вероятно са опитали да използват
                    прийома на <em>Naughty Dog</em> (и други студия) по време
                    на кът-сцените да се зарежда следващото ниво, но нещата определено
                    не работят толкова гладко, колкото при кучетата. Работят
                    ужасяващо и се надявам в момента, в който четеш този текст,<em>SEGA</em>
                    да са пуснали за всички платформи съответния ъпдейт. На места
                    също леко си личи кросджен природата на продукта - <strong>Alien:
                    Isolation</strong> има версии за <em>PS3</em> и <em>Xbox
                    360</em>.</p><p>Разликите с тези на <em>PC, Xbox One</em>
                    и <em>PS4</em> на визуално ниво обаче са сериозни. Енджинът
                    на <strong>A:I</strong> собствена разработка на <em>CA</em>
                    и е писан специално за целите на играта. Може би това е и
                    причината почти през цялото време да имаш чувството, че се
                    разхождаш върху снимачната площадка на лента по <strong>Alien</strong>.
                    Осветлението и усетът за детайл са толкова смазващи, че в
                    много моменти <strong>A:I</strong> наподобява <em>CG</em>
                    откъс. За техническата изработка на <strong>Alien: Isolation</strong>
                    мога да говоря буквално с часове &ndash; от адски балансирано
                    използвания<em>chromatic aberration, VHS</em> артефактите,
                    обемните мъгли, пушеци и осветление, чудесно използвания
                    моушън блър при камерата и при всеки един отделен обект и
                    стигнем до черешката на тортата, в случая наричана от CA
                    <em>&lsquo;real-time radiosity&rsquo;</em>. Няма да изпадам
                    в задълбочени обяснения какво точно означава всеки един изброен
                    визуален елемент, но ще допълня, че събирателният образ от
                    всички изброени в предишното изречение странно звучащи за
                    мнозина неща изграждат споменатата, ужасно близка до <em>GC</em>визия.
                    Прости виж картинките наоколо.</p><p>За протокола, <em>PS4</em>
                    и <em>Xbox One</em> версиите вървят при 1080p и 30 кадъра
                    за секунда, докато версиите за старите конзоли, освен значително
                    поорязани, вървят при по-ниска от 720p резолюция и рядко
                    пъти достигат таргетираните 30FPS-а. Все пак, ако не разполагаш
                    с <em>PS4, Xbox One</em> или адекватно <em>PC</em>, можеш
                    да заложиш на <strong>A:I</strong> за <em>PS3</em> и <em>Xbox
                    360</em>, защото същността на играта до голяма степен се
                    е запазила. <em>Xbox One</em>вариантът, за съжаление, по
                    подобие на старите конзоли, също среща трудности при задържането
                    на 30 кадъра. Предвид <em>PC</em> привързаността на <em>Creative
                    Assembly</em>, то едва ли ще представлява изненада за някого,
                    че <strong>Alien: Isolation</strong> може да върви с 60 кадъра
                    за секунда дори на машини, които на хартия би следвало да
                    са по-слаби от <em>PS4</em> и дори <em>Xbox One</em>. С други
                    думи играта е зверски оптимизирана за <em>PC</em> и не толкова
                    добре за конзолите. Нещо, което в днешно време се случва
                    ужасно рядко.</p><h3>Bravo Creative Assembly, Bravo</h3><p>Мисля
                    на всички е станало ясно, че <strong>Alien: Isolation</strong>
                    е отлична игра. Нещо повече - заглавие, което ще бъде в <em>GOTY</em>
                    списъците на мнозина. Основните проблеми на творбата на <em>CA</em>
                    са технически и при едно евентуално продължение те могат
                    да бъдат отстранени.</p><p>Няма да завърша обаче този текст
                    с поредната доза хвалебствия до небесата. Ще го направя с
                    една реална случка, взета от форум за <strong>Alien</strong>.
                    Такава, която илюстрира какво точно са постигнали <em>Creative
                    Assembly</em> след три години работа по <strong>A:I</strong>:</p><blockquote><p><em>С
                    жена ми играем (<strong>Alien: Isolation</strong>) заедно.
                    Заради медикаментите, които взема за нейната инвалидност,
                    тя почти винаги е изморена, сънлива и обикновено си ляга
                    много рано. Откакто започнахме да играем<strong>Alien: Isolation</strong>
                    обаче, моментът, в който тя увехне</em><em>,</em><em> просто
                    ѝ подавам контролера. Защо ли? Чувството за безпокойство,
                    което ѝ създава обикалящият наоколо Пришълец, я държи будна
                    след това в продължение на часове.</em></p></blockquote><p>Именно
                    подобна игра искахме, но не получавахме в продължение на
                    много години. Благодаря, <em>Creative Assembly</em>!</p><p><em>Alien:
                    Isolation за PlayStation 4 беше предоставена за тест на ForPlay
                    от фирма Pulsar.</em></p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
