<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forlife</site>
    <url>annabelle</url>
    <tags prime="annabelle">
        <tag>annabelle</tag>
        <tag>james-wan</tag>
    </tags>
    <cover align="75%"
    	   valign="center"
       	   theme=""
           subtheme="lighten"
           tag="annabelle">07.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="annabelle">07.jpg</wide>
        <shot tag="annabelle">06.jpg</shot>
        <caret tag="annabelle">caret.jpg</caret>
    </main>
    <type bg="филми">movies</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Анабел]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[Без Джеймс Ван не е същото...]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>doomy</author>
    </authors>
    <date>Thu Oct 30 2014 18:08:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
    <priority></priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>5+</hype>
    <better tag="mama">Mama</better>
    <worse tag="insidious">Insidious</worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested></versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[За никого от познатите ми не е тайна, че филмите на ужасите
            са ми слабост. Но от онзи тип, който американците наричат „гилти
            плежър“. Защото хорърите трудно могат да бъдат приети за сериозно
            кино и твърде малко заглавия попадащи в жанра оставят трайна следа
            в Седмото изкуство и неговата „алея на славата“. По-скоро ужасите
            винаги са били един по-неебателен, затворен и предимно евтин жанр,
            поне в по-голямата си част, така че когато аз отивам на поредния
            новоизлюпен хорър в никакъв случай не влизам в салона с нагласата,
            че ще гледам Сиянието или Заклинателят, а по-скоро се надявам на
            сравнително ентъртейнващи час и половина, които леко да ме стреснат,
            да изпишат перверзна усмивка на лицето ми и, противно на всякаква
            логика - да ме накарат да се посмея от сърце с компанията. Джеймс
            Ван, който завинаги остави белег в кино-индустрията с гениалния си
            и пожънал невероятен фенски и бокс-офисен успех дебют SAW (който
            само с половин уста бих класирал като „филм на ужасите“) е един от
            по-активните в последно време хорър дейци. Със своите Dead Silence,
            Insidious, The Conjuring и Insidious Chapter 2 малайзийското събитие
            показа как със жълти стотинки се правят големите пачки в този според
            мнозина умиращ жанр и макар да започна вече да гази в едно своеобразно
            блато с последните си два филма, спокойно може да се каже, че е създал
            свой собствен под-жанр в този труден за „впечатляване“ на зрителя
            раздел на киното. Става дума основно за вселените на Insidious и
            The Conjuring, в която е ситуирано и тук разглеждането заглавие Анабел.
            За съжаление, на режсиорския стол тук не седи Ван и това си личи. Буквално
            от километри се забелязва огромния контраст между човек, дарил ни
            с филми като SAW и Dead Sentence и негов колега, режисирал... Mortal
            Kombat: Annihilation и The Butterfly Effect 2. Анабел е по-скоро
            spin-off на The Conjuring вселената, отколкото неин прикуъл, въпреки
            че реално случващото се предхожда събитията от лентата с Патрик Уилсън
            и Вера Фармига. Историята се завъртя около куклата, появила се за
            момент във въпросния филм (нещо като появата на ейлиънската глава
            в Predator 2, ама не чак толкова култово...) и как тя придобива „демоничните“
            си сили. Сценарно филмът е тоталното клише за жанра от началото до
            самия край – младо семейство, постоянно отсъстващ баща, видения,
            призраци, демони, ел. уреди включващи се на произволен принцип, скърцащи
            врати и столове, дърт свещенник, мъдра афро-американска лелка...
            абе сякаш е правен по някаква матрица на хорър-киното, ама от тия
            най-скучните.]]>
    </preview>
    <stickers>
        <sticker lib="lorc">diablo-skull</sticker>
        <sticker lib="lorc">dripping-knife</sticker>
        <sticker lib="lorc">voodoo-doll</sticker>
    </stickers>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="annabelle" order="0">
            <left>
                <url type="movies" object="movie"
                     valign="top">annabelle</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>За никого от познатите ми не е тайна, че филмите
                    на ужасите са ми слабост. Но от онзи тип, който американците
                    наричат &bdquo;гилти плежър&ldquo;. Защото хорърите трудно
                    могат да бъдат приети за сериозно кино и твърде малко заглавия
                    попадащи в жанра оставят трайна следа в Седмото изкуство
                    и неговата &bdquo;алея на славата&ldquo;. По-скоро ужасите
                    винаги са били един по-неебателен, затворен и предимно евтин
                    жанр, поне в по-голямата си част, така че когато аз отивам
                    на поредния новоизлюпен хорър в никакъв случай не влизам
                    в салона с нагласата, че ще гледам <strong>Сиянието</strong>
                    или <strong>Заклинателят</strong>, а по-скоро се надявам
                    на сравнително ентъртейнващи час и половина, които леко да
                    ме стреснат, да изпишат перверзна усмивка на лицето ми и,
                    противно на всякаква логика - да ме накарат да се посмея
                    от сърце с компанията.</p><blockquote><p>Буквално от километри
                    се забелязва огромния контраст между човек, дарил ни с филми
                    като <strong>SAW</strong> и <strong>Dead Sentence</strong>
                    и негов колега, режисирал... <strong>Mortal Kombat:Annihilation</strong>
                    и <strong>The Butterfly Effect 2</strong>.</p></blockquote><p><em>Джеймс
                    Ван</em>, който завинаги остави белег в кино-индустрията
                    с гениалния си и пожънал невероятен фенски и бокс-офисен
                    успех дебют <strong>SAW</strong> (който само с половин уста
                    бих класирал като &bdquo;филм на ужасите&ldquo;) е един от
                    по-активните в последно време хорър дейци. Със своите <strong>Dead
                    Silence</strong>, <strong>Insidious</strong>, <strong>The
                    Conjuring</strong> и <strong>Insidious Chapter </strong><strong>2</strong>
                    малайзийското събитие показа как със жълти стотинки се правят
                    големите пачки в този според мнозина <em>умиращ</em> жанр
                    и макар да започна вече да гази в едно своеобразно блато
                    с последните си два филма, спокойно може да се каже, че е
                    създал свой собствен под-жанр в този труден за &bdquo;впечатляване&ldquo;
                    на зрителя раздел на киното. Става дума основно за вселените
                    на <strong>Insidious</strong> и <strong>The Conjuring</strong>,
                    в която е ситуирано и тук разглеждането заглавие <strong>Анабел</strong>.</p><p>За
                    съжаление, на режсиорския стол тук не седи <em>Ван</em> и
                    това си личи. Буквално от километри се забелязва огромния
                    контраст между човек, дарил ни с филми като <strong>SAW</strong>
                    и <strong>Dead Sentence</strong> и негов колега, режисирал...
                    <strong>Mortal Kombat: Annihilation</strong> и <strong>The
                    Butterfly Effect 2</strong>. <strong>Анабел</strong> е по-скоро
                    spin-off на <strong>The Conjuring</strong> вселената, отколкото
                    неин прикуъл, въпреки че реално случващото се предхожда събитията
                    от лентата с <em>Патрик Уилсън</em> и <em>Вера Фармига</em>.
                    Историята се завъртя около куклата, появила се за момент
                    във въпросния филм (нещо като появата на ейлиънската глава
                    в <strong>Predator 2</strong>, ама не чак толкова култово...)
                    и как тя придобива &bdquo;демоничните&ldquo; си сили. Сценарно
                    филмът е тоталното клише за жанра от началото до самия край
                    &ndash; младо семейство, постоянно отсъстващ баща, видения,
                    призраци, демони, ел. уреди включващи се на произволен принцип,
                    скърцащи врати и столове, дърт свещенник, мъдра афро-американска
                    лелка... абе сякаш е правен по някаква матрица на хорър-киното,
                    ама от тия най-скучните.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="annabelle" order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>annabelle</tag>
                    <index>01.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Ти ли надраска латекса, пикло?]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>annabelle</tag>
                    <index>02.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>annabelle</tag>
                    <index>03.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[А сега, госпожо, посочетzе ми на тази кукличка
                            къде ви докосва мъжа ви нощем...]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="annabelle" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<p>И въпреки тотално клиширания сюжет, най-големия плюс
                    на <strong>Анабел</strong> е, че поне откъм аудио-визуална
                    част го докарва до <strong>Insidious</strong> и <strong>The
                    Conjuring</strong> атмосферата, която поне за мен е най-силния
                    плюс на вселените, създадени от <em>Ван</em>. Операторската
                    работа отново е на ниво, като употребата на широкоъгълни
                    обективи и шантави места за заснемане на кадрите си е като
                    запазена марка за този тип филми и за щастие е налична и
                    в <strong>Анабел</strong>. Самата кукла и помещенията, където
                    се развива действието са доволно крийпи и макар филмът основно
                    да разчита на така наречените jump scare моменти, които са
                    най-евтиния прийом на хорър киното, нещата що-годе работят,
                    въпреки очеизбождащата липса на парички. Също е важно да
                    спомена няколко по-сполучливи сцени, като тичащото към вратата
                    момиченце и трансформацията му, асансьора и мазето, както
                    и рисунките на децата в блока. Това са моментите които <em>работят</em>
                    и заради които обичам подобни филми. Музиката отново е дело
                    на <em>Джоузеф Бишара</em>, който е работил с <em>Ван</em>
                    и по другите му творби и за пореден път е на прилично ниво.</p><blockquote><p>Истината
                    е, че вече се усеща едно досадно зацикляне и тъпчене на едно
                    място, но оригиналност в този жанр и без друго е трудна,
                    което е тъжно.</p></blockquote><p>За съжаление концентрацията
                    на споменатите хубави моменти не е достатъчна, ама хич. А
                    и в <strong>Insidious</strong> поне имаше и лека оригиналност
                    при jump scare елемента, а и сюжета беше малко по-разчупен,
                    докато тук всичко е сигнализирано секунди преди да се случи,
                    което убива ефекта. Да не говорим за тотално непремерения
                    ритъм на филма &ndash; началото както винаги е бавно и &bdquo;въвеждащо&ldquo;,
                    но средата на <strong>Анабел</strong> е толкова престъпно
                    приспивна, че чак не усещаш кога идва и кога приключва финалното
                    &bdquo;изригване&ldquo;. Което също не е съвсем на ниво,
                    но това е отделна тема...</p><p><strong>Анабел</strong> е
                    поредния хорър от &bdquo;<em>Ван</em>&ldquo; вълната, който
                    вече си е избил десеторно скромния бюджет (че и в американския
                    бокс-офис се намеси сериозно) така че със сигурност можем
                    да очакваме още филми по темата, да не говорим че такива
                    вече са и обявени. Истината е, че вече се усеща едно досадно
                    зацикляне и тъпчене на едно място, но оригиналност в този
                    жанр и без друго е трудна, което е тъжно. Така че можем единствено
                    да се надяваме филмите на <em>Джеймс</em> поне да държат
                    ниво и да ни изненада приятно с <strong>Insidious: Chapter
                    3</strong>. Конкретно <strong>Анабел</strong> е сред по-приятните
                    представители на жанра в последно време и аз лично се забавлявах
                    с него. И както съм казвал неведнъж &ndash; нямам нищо против
                    всяка година да излизат по един-два подобни филма. Този модел
                    изчерпване няма...</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
