<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<articles>
    <article>
        <site>forplay</site>
        <url>watch-dogs</url>
        <video>
            <tech>youtube</tech>
            <url>https://youtu.be/8fhA-plmtJ8</url>
        </video>
        <tags prime="watch-dogs">
            <tag>watch-dogs</tag>
        </tags>
        <cover align="center"
			   valign="top"
			   theme="cyan"
			   subtheme=""
			   tag="watch-dogs">01.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="watch-dogs">01.jpg</wide>
            <shot tag="watch-dogs">01.jpg</shot>
            <caret tag="watch-dogs">caret.jpg</caret>
        </main>
        <type bg="игри">games</type>
        <subtype bg="видео ревю">video</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Watch Dogs]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[ПТП се завръща. Дори и кучетата гледат.]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>Snake</author>
            <author>doomy</author>
        </authors>
        <date>Thu Sep 04 2014 18:53:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
        <priority>video</priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>6+</hype>
        <better tag="i-cloud">това да ти откраднат голите снимки от iCloud-a</better>
        <worse tag="gta-5">Grand Theft Auto 5</worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested>ps4</versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Регионалната легенда ПТП (в смисъл, че в съседния вход имаше
                един, който много хареса първия епизод) се завръща, за да промени
                завинаги представите ти за видео-анализите на игри, филми и сериали.
                Към по-лошо. Застигнати от обичайната си липса на творческо вдъхновение,
                докато ядяха дюнери в една градинка, Дишков и Бакалов забелязаха,
                че едно куче ги гледа, а малко по-надолу по улицата блондинка
                с джип се блъсна в камион на Волф, докато се опитваше да паркира
                на място за инвалиди . Това беше знакът на съдбата, пръстът на
                провидението, светлината на прозрението, което огря тези две
                изгубени души и ги мотивира да се вземат в ръце... и да си купят
                една бутилка ракия. Какво точно се случи след това не е съвсем
                ясно, но по някое време на възродения ни сайт цъфна това видео.
                При добра подредба на звездите, кучетата, дюнерите, блондинките
                и камионите на Волф, това ще бъде новият старт на нашата видео-рубрика,
                в която на неравномерни интервали от време ще дискутираме, анализираме
                и псуваме юнашки най-разнообразни ентъртейнмънт продукти. И да,
                това не е точно видео ревю, защото... Всъщност гледай и ще разбереш
                защо.]]>
        </preview>
        <stickers>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">circuitry</sticker>
            <sticker lib="delapouite"
					 subtype="originals">full-motorcycle-helmet</sticker>
            <sticker lib="delapouite"
					 subtype="originals">car-key</sticker>
            <sticker lib="john-colburn"
					 subtype="originals">pistol-gun</sticker>
        </stickers>
    </article>
    <article>
        <site>forplay</site>
        <url>murasaki-baby</url>
        <tags prime="murasaki-baby">
            <tag>murasaki-baby</tag>
        </tags>
        <cover align="25%"
			   valign="top"
			   theme="purple"
			   subtheme=""
			   tag="murasaki-baby">04.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="murasaki-baby">07.jpg</wide>
            <shot tag="murasaki-baby">07.jpg</shot>
            <caret tag="murasaki-baby">caret.png</caret>
        </main>
        <type bg="игри">games</type>
        <subtype bg="ревю">review</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Murasaki Baby – игра за майки. И бащи]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[От създателя на Shadows of the Damned!]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>Koralsky</author>
        </authors>
        <date>Sun Oct 12 2014 17:59:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
        <priority></priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>8+</hype>
        <better tag="frankenweenie">последните филми на Тим Бъртън</better>
        <worse tag=""></worse>
        <equal tag="limbo">Limbo</equal>
        <versionTested>vita</versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Със скъпите ми колеги doomy и Snake помним хубавеца Масимо
                Гуарини само и единствено с хубаво. И как не, след като въпросният
                италиански жребец, заедно със стандартни типове като Suda, Шинджи
                Миками и Акира Ямаока, създаде един от най-недооценените екшъни
                от трето лице в рамките на предишната генерация, носещ името
                Shadows of the Damned. Именно Масимо беше криейтив директор и
                режисьор на играта. За всеобщо съжаление Electronic Arts, милите,
                нямаха никаква идея как да представят, съответно и рекламират
                адекватно подобен продукт, оставяйки въпросния да си умре безславно,
                продавайки в дебютната си седмица в световен мащаб под 30 хиляди
                копия. Безславно за масовата публика, но не и за нас. Така де,
                Гарсия Хотспър - президент на Вселената. След краха на култовия
                ААА проект на Масимо му се наложи да се оттегли от Grasshopper
                Manufacture, стартирайки свое малко, но собствено студио в родната
                му Италия. Студио, носещо името Ovosonico. Такова, в което един
                негов член прави редовно различни видове паста за сплотяване
                на колектива, друг идва от Швеция, защото Murasaki Baby е продукт,
                върху който просто няма как да не искаш да работиш, трети създава
                музика с преждеспоменатия легендарен японски композитор Акира
                Ямаока. А Масимо дрънчи на барани, сътворявайки с парите на Sony
                (издателят и собственик на марката Murasaki Baby) един от най-новаторските,
                красиви и чувствени продукти на годината. Murasaki Baby е поредната
                арт творба, финансирана от Sony (Journey, Unfinished Swan, Flower,
                Rain и т.н.), чиято сюжетна линия представлява метафора на общочовешки
                теми. Строго персонализирани такива, различни от това един хубав
                главен герой да спаси планетата, убивайки големия лош. Теми,
                които биха могли да докоснат не просто по-арт устроените геймъри,
                а и твоята майка, баща, баба, леля, чинка и дори любим/а който/ято
                от ден първи недолюбва игрите като форма на забавление. Murasaki
                Baby е поредният апотеоз на креативните идеи, които се раждат
                на територията на гейм индустрията, който няма магнитуда на Tearaway,
                но в рамките на 2014 година ще остане като едно от най-креативните,
                различни и всячески крещейки ти в лицето, че подобен експириънс
                не би изпитал на териториите на никоя друга ентъртейнмънт индустрия.
                И на никоя друга платформа, различна от Vita.]]>
        </preview>
        <stickers>
            <sticker lib="delapouite"
					 subtype="originals">palette</sticker>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">pointing</sticker>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">curled-tentacle</sticker>
        </stickers>
    </article>
    <article>
        <site>forlife</site>
        <url>sofia-rocks-2014</url>
        <tags prime="sofia-rocks-2014">
            <tag>sofia-rocks-2014</tag>
        </tags>
        <cover align="75%"
			   valign="top"
			   theme=""
			   subtheme="lighten"
			   tag="sofia-rocks-2014">14.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="sofia-rocks-2014">14.jpg</wide>
            <shot tag="sofia-rocks-2014">02.jpg</shot>
            <caret tag="sofia-rocks-2014">caret.jpg</caret>
        </main>
        <type bg="музика">music</type>
        <subtype bg="мнение">feature</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Sofia Rocks 2014]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[Lineup от ада или различен рокфест – всеки сам решава]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>Major Mistake</author>
        </authors>
        <date>Sun Oct 12 2014 21:13:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
        <priority></priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype></hype>
        <better tag=""></better>
        <worse tag=""></worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested></versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Петото поредно издание на Sofia Rocks ни поднесе не една
                изненада и може би ще остане най-противоречивото издание на претърпелия
                редица промени през годините топ рок фест на България. Нямаше
                и как да бъде друго, когато още при обявяването на феста мнозина
                фенове недоумяваха кой и как събра на едно място банди като The
                Offspring, 30 Seconds to Mars и Alcest, с по-непознатите OSSSY
                и странните Mando Diao за цвят. В този смисъл преместването на
                концерта от националния стадион на стадион Академик бе добър
                ход, който гарантира доброто „напълване“ на терена и създаването
                на подходяща атмосфера въпреки затворените трибуни. Предвид кривото
                и предимно дъждовно лято, денят беше повече от прекрасен, затова
                и жулейки бири преди концерта влязохме с леко закъснение за първата
                банда: Изключително точни, пичовете бяха започнали да свирят
                точно в 15.00 ч. и изпълниха (поне така ми се стори) целия си
                албум дебютен Serum. Силното слънце и полупразният стадион не
                притесниха бандата, която се раздаде доволно и накара групичката
                пиещи пред сцената да влезе в ритъм, давайки подходящ начален
                тон на събитието със своя лек и непретенциозен рок. Следващите
                на сцената се качиха: Много хора очакваха с нетърпение бандата
                и имаше защо. Изпълнението им беше професионално и въздействащо,
                въпреки че беше някак странно да слушаш тяхната музика в слънчев
                неделен следобед на стадион. Признавам, бях слушал само отделни
                песни преди обявяването им за Sofia Rocks и всъщност прослушах
                по-сериозно Alcest седмици преди феста, но това е музика за клуб
                и по възможност по-тъмен. Въпреки това феновете им не останаха
                разочаровани, а те самите успяха да грабнат и неутралните слушатели,
                така че се надявам да ги видим отново у нас, в по-подходящи компания
                и място.]]>
        </preview>
        <stickers>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">beer-stein</sticker>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">guitar</sticker>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">sonic-shout</sticker>
        </stickers>
    </article>
    <article>
        <site>forlife</site>
        <url>guardians-of-the-galaxy</url>
        <tags prime="guardians-of-the-galaxy">
            <tag>guardians-of-the-galaxy</tag>
        </tags>
        <cover align="75%"
			   valign="center"
			   theme=""
			   subtheme="lighten"
			   tag="guardians-of-the-galaxy">10.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="guardians-of-the-galaxy">10.jpg</wide>
            <shot tag="guardians-of-the-galaxy">09.jpg</shot>
            <caret tag="guardians-of-the-galaxy">caret.jpg</caret>
        </main>
        <type bg="филми">movies</type>
        <subtype bg="ревю">review</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Пазители на Галактиката]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[Първо място в конкурса „Филм на лято 2014 г.“]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>Major Mistake</author>
        </authors>
        <date>Mon Oct 27 2014 03:30:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
        <priority>cover</priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>8</hype>
        <better tag="star-wars-episode-2">новите Междузвездни войни</better>
        <worse tag="raiders-of-the-lost-ark">камшика на Инди</worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested></versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Пазители на Галактиката е филмът на изминалото вече лято.
                Успехът му се дължи не на някаква случайност, а е по-скоро резултат
                на огромните (и целенасочени) усилия на Marvel през последните
                години. Филмите на компанията, макар и правещи от време на време
                по някоя крачка встрани, бележат сериозен прогрес и стабилни
                боксофис постъпления, превръщайки се в марка. До степен, в която
                повечето хора знаят какво какво да очакват, отивайки на „Марвъл
                филм“. В този смисъл големият риск, поет с кастването на неуправляемия
                Робърт Дауни Дж. в ролята на Тони Старк през 2008 г. даде своя
                най-странен и неочакван, но повече от чудесен резултат чак сега.
                Защото можеш да си сигурен, че надали щяхме да видим приключенията
                на Куил, Гамора, Дракс, Груут (!) и Рокет, ако студиото не бе
                набрало от една страна необходимото самочувствие да предложат
                този филм, а от друга – публиката не бе готова да го подкрепи
                с вниманието си, без да се усъмни в един потенциален провал.
                Филмът започва с историята на малкия Питър Куил, който очаква
                да види майка си, умираща от рак в болнична стая. Буквално минути
                след тягостната сцена, обаче, ще забравиш какво означава да не
                се усмихваш идиотски и по детински на това, което ти поднася
                Джеймс Гън. Защото Пазителите успяват да наблъскат, ако и самоцелно
                на места, толкова хумор, попкултурни препратки и намигания към
                периода 70-90-те години на ХХ век, че трябва да си израснал под
                скала някъде много далеч, за да не те погъделичкат приятно. Освен
                свежия хумор, филмът се развива в „космоса“, което, слава богу,
                означава, че няма да видиш как Земята бива спасена за n-ти път.
                Вместо това ще посетиш планети, минни колонии и космически станции,
                всички пресъздадени безкомпромисно в IMAX 3D. Признавам си, не
                съм чел нищо от комикса, върху който е базиран филмът. Нещо повече,
                преди да прочета, че Марвъл ще го правят, никога не бях чувал
                за странната сбирщина от индивиди, които по някаква галактическа
                случайност стават пазители на същата тази галактика. Още на ниво
                трейлър, обаче, вече им бях фен. Налице са космическият крадец
                Куил, познат (най-вече на себе си) като “Star-Lord”, приемащият
                всяка дума буквално Дракс (най-сетне роля, която да отива на
                Дейв Батиста), оперираната от чувство за хумор Гамора (в ролята
                Зоуи Салдана, но вече зелена, а не синя), Рокет – смъртоносният
                енот и Груут, който определено е Груут. Разбира се, никой от
                петимата не се разбира особено добре с другите, което е предпоставка
                за богата порция лафове и заяждания в екипа. Добавяме прецакани
                от Куил крадци на артефакти, застрашаващ цели планети мистериозен
                предмет и маниак, който го търси, за да го използва и налице
                е клиширана, но поднесена изключително свежо фабула със запомнящи
                се образи.]]>
        </preview>
        <stickers>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">laser-blast</sticker>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">forward-field</sticker>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">alien-skull</sticker>
        </stickers>
        <layouts>
            <layout type="text" subtype="text"
					tag="guardians-of-the-galaxy" order="0">
                <left>
                    <url type="movies" object="movie"
						 valign="top">guardians-of-the-galaxy</url>
                </left>
                <center>
                    <![CDATA[<p><strong>Пазители на Галактиката </strong>е филмът
                        на изминалото вече лято. Успехът му се дължи не на някаква
                        случайност, а е по-скоро резултат на огромните (и целенасочени)
                        усилия на Marvel през последните години. Филмите на компанията,
                        макар и правещи от време на време по някоя крачка встрани,
                        бележат сериозен прогрес и стабилни боксофис постъпления,
                        превръщайки се в марка. До степен, в която повечето хора
                        знаят какво какво да очакват, отивайки на &bdquo;Марвъл
                        филм&ldquo;. В този смисъл големият риск, поет с кастването
                        на неуправляемия Робърт Дауни Дж. в ролята на Тони Старк
                        през 2008 г. даде своя най-странен и неочакван, но повече
                        от чудесен резултат чак сега.</p><blockquote><p>Помниш
                        ли с какъв възторг си гледал Индиана Джоунс и първата
                        трилогия на Междузвездни войни? </p></blockquote><p>Защото
                        можеш да си сигурен, че надали щяхме да видим приключенията
                        на Куил, Гамора, Дракс, Груут (!) и Рокет, ако студиото
                        не бе набрало от една страна необходимото самочувствие
                        да предложат този филм, а от друга &ndash; публиката
                        не бе готова да го подкрепи с вниманието си, без да се
                        усъмни в един потенциален провал.</p><p>Филмът започва
                        с историята на малкия Питър Куил, който очаква да види
                        майка си, умираща от рак в болнична стая. Буквално минути
                        след тягостната сцена, обаче, ще забравиш какво означава
                        да не се усмихваш идиотски и по детински на това, което
                        ти поднася Джеймс Гън. Защото <strong>Пазителите</strong>
                        успяват да наблъскат, ако и самоцелно на места, толкова
                        хумор, попкултурни препратки и намигания към периода
                        70-90-те години на ХХ век, че трябва да си израснал под
                        скала някъде много далеч, за да не те погъделичкат приятно.
                        Освен свежия хумор, филмът се развива в &bdquo;космоса&ldquo;,
                        което, слава богу, означава, че няма да видиш как Земята
                        бива спасена за n-ти път. Вместо това ще посетиш планети,
                        минни колонии и космически станции, всички пресъздадени
                        безкомпромисно в IMAX 3D.</p><p>Признавам си, не съм
                        чел нищо от комикса, върху който е базиран филмът. Нещо
                        повече, преди да прочета, че Марвъл ще го правят, никога
                        не бях чувал за странната сбирщина от индивиди, които
                        по някаква галактическа случайност стават пазители на
                        същата тази галактика. Още на ниво трейлър, обаче, вече
                        им бях фен. Налице са космическият крадец Куил, познат
                        (най-вече на себе си) като &ldquo;Star-Lord&rdquo;, приемащият
                        всяка дума буквално Дракс (най-сетне роля, която да отива
                        на Дейв Батиста), оперираната от чувство за хумор Гамора
                        (в ролята Зоуи Салдана, но вече зелена, а не синя), Рокет
                        &ndash; смъртоносният енот и Груут, който определено
                        е <em>Груут</em>. Разбира се, никой от петимата не се
                        разбира особено добре с другите, което е предпоставка
                        за богата порция лафове и заяждания в екипа. Добавяме
                        прецакани от Куил крадци на артефакти, застрашаващ цели
                        планети мистериозен предмет и маниак, който го търси,
                        за да го използва и налице е клиширана, но поднесена
                        изключително свежо фабула със запомнящи се образи.</p>]]>
                </center>
            </layout>
            <layout type="img" subtype="a1"
					tag="guardians-of-the-galaxy" 
					order="1">
                <center>
                    <img>
                        <tag>guardians-of-the-galaxy</tag>
                        <index>05.jpg</index>
                        <pointer>Горе</pointer>
                        <alt>
                            <![CDATA[По-добрата космическа гледка.]]>
                        </alt>
                    </img>
                    <img>
                        <tag>guardians-of-the-galaxy</tag>
                        <index>07.jpg</index>
                        <pointer>Дясно</pointer>
                        <alt>
                            <![CDATA[Мога да обясня за крака – купил съм го за
                                Божинов!]]>
                        </alt>
                    </img>
                    <img>
                        <tag>guardians-of-the-galaxy</tag>
                        <index>06.jpg</index>
                        <pointer>Ляво</pointer>
                        <alt>
                            <![CDATA[Тия вЕрно ли са платили да ни гледат?!]]>
                        </alt>
                    </img>
                </center>
            </layout>
            <layout type="text" subtype="text"
					tag="guardians-of-the-galaxy" order="2">
                <center>
                    <![CDATA[<p>Всъщност единствените минуси, които мога да отчета
                        във филма са два &ndash; единият е идеята зад &bdquo;мрежата&ldquo;
                        във финалната част &ndash; доста нелепо седеше, заедно
                        с клаустрофобичните на моменти и не много надъхващи екшън
                        сцени. Вторият минус е главният &bdquo;лош&ldquo;, който
                        беше безличен и скучен. Ясна бе идеята, че не Ронан е
                        основната опасност, но през цялото време заплахата сякаш
                        липсваше и образът му стоеше кухо, нещо, което ме подразни,
                        макар и не фатално.</p><p>Сигурно забелязваш колко общо
                        говоря за филма, но го правя нарочно &ndash; защото в
                        него няма страхотна фабула, която да коментирам, невиждани
                        сцени и актьорска игра (дори Питър Куил си прилича на
                        Анди от Parks and Recreation, просто на стероиди), няма
                        и кой знае какви изненади, които да те шокират. В него,
                        обаче, има чувство, което бе изгубено сред високобюджетните
                        ленти в последните години, има усещането за &bdquo;ние
                        не се взимаме насериозно, но ще ти покажем, че и така
                        можем да те забавляваме страхотно&ldquo;, има го и приключението...</p><p>...
                        за финал искам да те попитам помниш ли с какъв възторг
                        си гледал Индиана Джоунс и първата трилогия на Междузвездни
                        войни? Помниш ли как Харисън Форд казва на Лея &ldquo;I
                        know&rdquo; и как придърпва блондинката с камшика в края
                        на Храма на обречените? Как Йода тренира Люк и как в
                        палат насред джунглата се сервира замразен маймунски
                        мозък за десерт? Как Вейдър души със Силата и как Инди
                        взима автограф от Хитлер? Помниш ли усещането за приключение,
                        което носеха тези филми? Как ти - като зрител - си откривал
                        странни места и нови опасности едновременно с героите
                        на екрана? Как въпреки надвисналата заплаха, въпреки
                        напрегнатите моменти, най-важно е усещането за приключение
                        и то присъства във всеки един кадър, под повърхността,
                        но се чувства достатъчно силно, за да знаеш, <em>знаеш</em>,
                        че &bdquo;нашите&ldquo; ще се справят и ще има още и
                        още? Е, <strong>Пазителите </strong>са такъв филм и аз
                        мога само да поздравя Марвъл и Гън за смелостта им го
                        извадят толкова едър през 2014 г. Защото <strong>Пазителите
                        на Галактиката</strong> са много повече наследници на
                        споменатите вече Междузвездни войни, Индиана Джоунс и
                        т.н. отколкото бледите им продължения от последните 15
                        г.</p><p>Чакам си втората част, омешването на <strong>Пазителите</strong>
                        с <strong>Отмъстителите</strong> и каквото още решат
                        от Марвъл с нетърпение, примесено с детински възторг.
                        Или, както би казал Груут: &ldquo;<em>I am Groot</em>&ldquo;.</p>]]>
                </center>
            </layout>
        </layouts>
    </article>
    <article>
        <site>forlife</site>
        <url>locke</url>
        <tags prime="locke">
            <tag>locke</tag>
        </tags>
        <cover align="75%"
			   valign="center"
			   theme=""
			   subtheme="lighten"
			   tag="locke">03.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="locke">03.jpg</wide>
            <shot tag="locke">01.jpg</shot>
            <caret tag="locke">caret.jpg</caret>
        </main>
        <type bg="филми">movies</type>
        <subtype bg="ревю">review</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Лок]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[Телефон все ни свързва, телефон ни дели...]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>Snake</author>
        </authors>
        <date>Fri Aug 29 2014 02:24:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
        <priority></priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>7</hype>
        <better tag="buried">Buried</better>
        <worse tag="phone-booth">Phone Booth</worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested></versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Има два начина, по които можеш да гледаш на Locke и лошата
                новина е, че този от тях, който изглежда далеч по-логичен, всъщност
                е погрешният. Ако разглеждаш творбата на Стивън Найт като филм,
                а ти най-вероятно ще го разглеждаш точно като такъв, освен ако
                не си се опитвал да си купиш баничка с боза, а лелката по случайност
                ти е продала Blu-Ray, той ще ти се стори... е, не точно лош,
                по-скоро твърде... никакъв. При това не защото час и половина
                Том Харди пътува с колата си и говори по телефона - реклманата
                кампания доста ясно подчерта, че Locke е толкова интимен и камерен,
                че на негов фон 127 часа изглежда като шибания Властелин на пръстените.
                Също така не мисля, че ще ти бъде скучно - както ще отбележа
                по-долу Харди прави блестяща роля, а диалозите са болезнено истински,
                така че това са час и половина, които изобщо няма да усетиш.
                Просто в лентата липсват дори наченки на класическа филмова структура.
                Историята, доколкото изобщо можем да я наречем така, започва
                рязко и свършва изневиделица; няма нищо, което би могло да мине
                за кулминация и още по-малко - нещо, което би могло да се класира
                като развръзка или, не дай боже, послание. Ако искаш да оцениш
                подобаващо Locke трябва да гледаш на него като на възможността
                да надникнеш за малко в живота на един интересен тип, когото
                си сварил в ужасно тежък момент, след което да се изнижеш преди
                въпросният тип те е усетил, че го шпионираш. Очевидно е, че си
                улучил правилното време да шпионираш заглавния господин Лок,
                защото точно тогава с него се случват разни много разтърсващи
                неща, но Найт не те възприема като зрител, с когото би следвало
                да комуникира по някакъв начин, а като случаен свидетел, натрапник,
                на когото очевидно не му е там мястото. Обичаме да забиваме обвинително
                пръст в родните разпространители, задето стойностните малки филми
                рядко достигат до голям екран у нас, но истината е, че киното,
                като сравнително социално мероприятие, в което гледаш движещи
                се картинки в компанията на още някакви хора, би разрушило фатално
                усещането от Locke. А той е точно това - усещане, случайно уловена,
                чужда емоция, която дори не залага на някакви класически теми,
                кореспондиращи с твоите възприятия за света. Трябва да гледаш
                Locke сам, както би подобавало на един неканен натрапник. Да,
                изживяването е уникално и много истинско, но филм това не е,
                както би казал мастър Йода. Имай го предвид. Историята... пардон,
                моментът, когато ще попаднеш в колата на Айвън Лок, го сварва
                на път за болницата, където скоро ще се роди детето му. Проблемът
                е, че жената, която ражда не е неговата съпруга, а въпросната
                го очаква с купа наденички, за да гледат важен мач, заедно с
                двамата им синове, без изобщо да подозира какви ги е забъркал
                благоверният й. За капак, през същата вечер трябва да се завършат
                финалните щрихи на строителен проект за стотици милиони, но Лок
                безцеремонно заебава и семейство, и работа, като собственоръчно
                си разрушава живота из основи, в името на непоклатимите си морални
                принципи. Той просто трябва да бъде там, до бъдещата майка, с
                която е имал досег един единствен път, защото тя си няма никого
                другиго, а Айвън не може да позволи това, което се е случило
                в неговото детство, да се случи на друг, по негова вина. И той
                шофира сред неоновите светлини на нощта и води телефонни разговори
                в опит да се погрижи всичко със строежа да мине по план (въпреки,
                че е скорострелно уволнен) и да убеди съпругата и децата си,
                че на сутринта всичко ще бъде както преди (а то няма да бъде).]]>
        </preview>
        <stickers>
            <sticker lib="delapouite"
					 subtype="gui">phone</sticker>
        </stickers>
    </article>
    <article>
        <site>forlife</site>
        <url>dawn-of-the-planet-of-the-apes</url>
        <tags prime="dawn-of-the-planet-of-the-apes">
            <tag>dawn-of-the-planet-of-the-apes</tag>
        </tags>
        <cover align="25%"
			   valign="center"
			   theme="blue-grey"
			   subtheme="lighten"
			   tag="dawn-of-the-planet-of-the-apes">21.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="dawn-of-the-planet-of-the-apes">21.jpg</wide>
            <shot tag="dawn-of-the-planet-of-the-apes">17.jpg</shot>
            <caret tag="dawn-of-the-planet-of-the-apes">caret.jpg</caret>
        </main>
        <type bg="филми">movies</type>
        <subtype bg="ревю">review</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Зората на планетата на маймуните]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[Или поредния челен сблъсък между прекрасна режисура и малоумен
                сценарий]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>doomy</author>
        </authors>
        <date>Wed Aug 27 2014 03:05:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
        <priority>cover</priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>6+</hype>
        <better tag="planet-of-the-apes-2001">Planet of the Apes (2001)</better>
        <worse tag="avatar">Avatar</worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested></versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Когато преди 3 години се появи „рибута“, „римейка“, „прикуъла”
                (или с каквито там чуждици искаш си го наричай) на вселената,
                позната като Планетата на маймуните и носещ досадно дългото заглавие
                Възхода на Планетата на маймуните, нямах грам очаквания към лентата.
                Проектът звучеше странно от самото начало, горчивката от нескопосаната
                версия по темата на Тим Бъртън още стоеше, режисьорът бе неизвестен,
                а Джеймс Франко, изпълняващ централната роля там, тъкмо бе загатнал
                актьорския си потенциал, но още трябваше да се доказва. Поне
                пред мен. И може би точно поради тези факти, филмът ме изненада
                адски приятно. Анди Съркиз ни дари с поредното си смазващо CG
                изпълнение, а филмът умело пресъздаде иначе нелекото за поднасяне
                зараждане на този своеобразен „бунт“ на маймуните и постла за
                предстоящата им доминация над човешката раса. Всичко това бе
                постигнато най-вече със стегнат сценарий и премерен баланс между
                драмата, зрелището, клишето и неизбежните за подобен род ленти
                поучителен тон и философски размисли. Казвам всичко това, защото
                при тук разглежданото продължение, носещо не по-късото и не по-малко
                дразнещо заглавие Зората на Планетата на маймуните, очакванията
                ми вече бяха изключително високи. И нямаше как да бъде друго
                ядче – освен приятно изненадалата ме първа част, на режисьорския
                стол при продължението задник положи не кой да е, а един от по-симпатичните
                ми и оставащи все още в сянката на колегите си съвременни творци,
                а именно Мат Рийвс, дарил ни с един от последните качествени
                “found footage” филми Cloverfield и един от последните качествени
                американски хоръри – Let me in. Като добавим и обещаващите трейлъри,
                наличието на Гари Олдман и позиционирането на таймлайна при сблъсъка
                човек-маймуна точно в най-пиковата му точка – очаквах нищо по-малко
                от добре заснето зрелище, което обаче да е една идея по-интелигентно
                и „човешко“, от болшинството летни сай-фай хитове като последния
                Трансформърс, да речем. Какво получих ли? Ами за съжаление миш-маш,
                в който се редуваха тотални клишета, прекрасна визия, малоумни
                актьори и жестоки режисьорски проблясъци. Тъжната истина е, че
                това е поредния филм, в който страхотните режисура и кинематография
                се сблъскват челно с половинчат сценарий и страх да се бяга от
                утвърдените в киното структура и ритъм, а от парчетата, останали
                по пътя след катастрофата е сглобен един кино-Франкенщайн, който
                хем ще впечатли, хем ще породи погнуса у зрителя. Но нека ти
                разкажа по-подробно, защо не се получиха съвсем нещата. ]]>
        </preview>
        <stickers>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">monkey</sticker>
            <sticker lib="delapouite"
					 subtype="originals">mp5</sticker>
        </stickers>
    </article>
    <article>
        <site>forplay</site>
        <url>risen-3</url>
        <tags prime="risen-3">
            <tag>risen-3</tag>
        </tags>
        <cover align="25%"
			   valign="center"
			   theme=""
			   subtheme="lighten"
			   tag="risen-3">51.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="risen-3">51.jpg</wide>
            <shot tag="risen-3">48.jpg</shot>
            <caret tag="risen-3-main">caret.png</caret>
        </main>
        <type bg="игри">games</type>
        <subtype bg="ревю">review</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Risen 3: Titan Lords]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[Come back to me, it&#39;s almost easy...]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>Snake</author>
        </authors>
        <date>Fri Sep 19 2014 02:45:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
        <priority></priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>6</hype>
        <better tag="two-worlds-2">Two Worlds 2</better>
        <worse tag="gothic-2">Gothic 2</worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested>360</versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Всеки си има някое и друго срамно признание, включващо в
                общия случай солидни количества алкохол и някоя несръчна, но
                особено ентусиазирана наднормена колежка с лице, напомнящо за
                най-лошите проявления на керъктър генератора в TES: Oblivion.
                Е, моето срамно признание не е толкова пикантно, но същината
                на този текст ме принуждава да го споделя публично: аз, Александър
                Snake Бакалов, пословично критичен индивид, способен да открие
                неща, за които да мрънка, дори във всепризнатите игрални класики,
                съм влюбен в отчайващия Risen 2: Dark Waters. Безпаметно. От
                цялото си сърце. Да, говоря за същата онази игра, която дори
                най-големите почитатели на Piranha Bites и пиратските истории
                определят в най-добрия случай като приемлива. Нещата, които издават
                стъписваща техническа и дизайнерска неграмотност в Risen 2 са
                повече от очевидни, но честно казано и до ден днешен не мога
                да си обясня до край хейта, който се изля върху тази игра и наследника
                й, за който ще си говорим тук, особено в контекста на всенародната
                любов сипеща се върху един твърде сходен продукт - The Witcher.
                На практика ситуацията при приключенията на бат&#39; Гералт е
                плашещо идентична - нестандартен и мрачен фентъзи сетинг, в който
                всички псуват като подпийнали сърби, отличен диалог, колоритни
                и интересни персонажи, бойна система, изпълзяла от деветия кръг
                на Ада и цялостен продукт, който е почти неиграем до появата
                на поне един-два патча. Явно фентъзи феновете просто се вкисват,
                когато им вземеш двуръчните мечове и файърболите и ги замениш
                с мускет и умението да си дресираш папагали... Така или иначе
                за мен Risen 2 си остава една от най-добрите пиратски истории,
                на които съм попадал, независимо от медията, а изтъканият от
                цинизъм и залагащ на магнетичен контраст между визия на брадясало,
                еднооко деграде и глас на софистициран британски аристократ Безименен
                герой се класира като един от най-забележителните игрални персонажи
                на всички времена в личната ми класация. В резултат леко се вкиснах,
                докато наблюдавах рекламната кампания на Risen 3, базирана изцяло
                върху обещанието за завръщане към корените, която беше напълно
                логична, предвид факта, че Dark Waters продаде общо седем бройки
                в световен мащаб, три от които - на цена от под 10 евро, но аз
                си исках още от същото. Както ни учи практиката за рекламните
                кампании, инициирани от Deep Silver в последно време обаче, на
                последните не е особено добре да се вярва (би трябвало и сам
                да си стигнал до този извод, ако си дал пари за Sacred 3 в очакване
                на оупън уърлд хак-енд-слаш в традициите на поредицата), така
                че феновете най-вероятно са се почувствали доста глупаво, когато
                Titan Lords ги е зашлевил с откриващата си морска битка и им
                е представил новия централен герой - дразгав пиратски капитан.
                Отдалечаването от Gothic франчайза продължава със страшна сила
                (въпреки че, ако внимаваш в диалога, ще забележиш няколко препратки,
                намекващи, че вселените са свързани) и самотното коренче, към
                което се завръща Risen 3 е наличието на офанзивни магии. Като
                добавим към това факта, че този път бойната система, шокиращо
                за всички, работи, макар и да е с две идеи по-аркадна от нужното,
                нещата съвсем не изглеждат зле. Обективно погледнато Titan Lords
                би следвало да е естествената еволюция на франчайза, която на
                ниво концепция се опитва да съчетае най-добрите качества на предишните
                две игри и да ги стовари насред един по-голям и по-разнообразен
                свят.]]>
        </preview>
        <stickers>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">minotaur</sticker>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">broadsword</sticker>
        </stickers>
    </article>
    <article>
        <site>forlife</site>
        <url>ultraviolence</url>
        <tags prime="ultraviolence">
            <tag>ultraviolence</tag>
            <tag>polydor-records</tag>
            <tag>interscope-records</tag>
        </tags>
        <cover align="center"
			   valign="top"
			   theme=""
			   subtheme="lighten"
			   tag="lana-del-rey">03.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="lana-del-rey">03.jpg</wide>
            <shot tag="lana-del-rey">01.jpg</shot>
            <caret tag="lana-del-rey">caret.jpg</caret>
        </main>
        <type bg="музика">music</type>
        <subtype bg="ревю">review</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Лана Дел Рей – кралицата на меланхолията]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[Парчета, които излизат от настоящето и те връщат в миналото]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>Ralitsa</author>
        </authors>
        <date>Mon Sep 29 2014 00:06:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
        <priority>cover</priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>9</hype>
        <better tag=""></better>
        <worse tag=""></worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested></versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Последният албум на Лана Дел Рей Ultraviolence е ода за
                меланхолията. С него 28-годишната певица тотално взривява образа
                на стандартната поп принцеса и навлиза в дълбоки води. Всяка
                една от 15-те балади в албума (да, само балади!) ти влиза под
                кожата и остава там. Песните и клиповете на г-ца дел Рей уверено
                стъпват върху културни минни полета, изучавайки еротиката, смъртността,
                властта, вярата, блясъка и смисъла на американската мечта. Видеоклиповете
                на Ultraviolence и Shades of cool, които са адски сюрреалистични,
                едновременно галят и предизвикват съзнанието. С Ultaviolence
                Лана не преследва първите места в музикалните класации. Музиката
                е много далеч от поп мейнстрийма. Песните излизат от настоящето
                и те връщат в миналото, въвличайки те в една софистицирана шейсетарска
                вселена. Настроенията, които предизвиква музиката в последния
                албум на Лана, са противоречиви – от тежка меланхолия до тънка
                ирония, понякога в една и съща песен (Money, power, glory например).
                От китарите в сингъла West Coast направо ти се завива свят (както
                и от повтарящите се кадри в клипа). Лана записва албума със седем
                музиканти. Китаристът на The Black Keys Дан Ауербах, който също
                свири в албума, определя музиката на меланхоличната принцеса
                като от миналото и настоящето едновременно. Самата Лана признава,
                че черпи вдъхновение от музикални икони  като Боб Дилън, Франк
                Синатра и Нирвана. Настоящето сякаш ? е безразлично. Певицата
                споделя, че усеща много силна връзка с икони като Мерилин Монро
                и Елизабет Тейлър. На дясната си ръка е татуирала имената на
                Набоков и Уитман – двама писатели, които цитира в песните си.
                Самата тя скромно обяснява, че не знае как да оформи себе си
                като икона.]]>
        </preview>
    </article>
    <article>
        <site>forplay</site>
        <url>valiant-hearts</url>
        <tags prime="valiant-hearts">
            <tag>valiant-hearts</tag>
        </tags>
        <cover align="center"
			   valign="center"
			   theme="purple"
			   subtheme="lighten"
			   tag="valiant-hearts">10.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="valiant-hearts">10.jpg</wide>
            <shot tag="valiant-hearts">05.jpg</shot>
            <caret tag="valiant-hearts">caret.png</caret>
        </main>
        <type bg="игри">games</type>
        <subtype bg="ревю">review</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Valiant Hearts: The Great War]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[LEGO: World War One]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>Snake</author>
        </authors>
        <date>Sun Sep 07 2014 02:19:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
        <priority></priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>6</hype>
        <better tag="call-of-duty-black-ops-2">безмозъчен военен екшън</better>
        <worse tag="brothers-a-tale-of-two-sons">Brothers: A Tale of Two Sons</worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested>360</versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Предполагам, че от Ubisoft не са очаквали точно аналогията,
                изписана в подзаглавието, но Valiant Hearts ми напомни адски
                много за LEGO поредицата - приятни, но обидно елементарни пъзелчета,
                се редуват лековати екшън сцени, а голяма част от препяствията
                изискват кооперативна интеракция. С уговорката, че тук, разбира
                се, ко-оп липсва, първо защото това The Great War е замислена
                като строго индивидуално и емоционално преживяване и второ -
                понеже вторият играч по правило се вкисва, когато управляваното
                от него човече умре по сценарий. Извинявай, ако се чувстваш нагло
                оспойлен, но това е военна драма, за бога, Valiant Hearts крещи
                "някой ще умре и ти ще плачеш безутешно" още от откриващия си
                екран, представящ брадат несретник и видимо депресирано кученце,
                стоящи сред сивкавите руини на човешката цивилизация. Това всъщност
                беше и най-големият ми проблем с отрочето на Ubisoft Montpelier
                - докато в, примерно, Brothers: A Tale of Two Sons драмата ти
                идва изневиделица и те оставя да осмисляш няколко секунди какво
                се е случило току-що, във Valiant Hearts до такава степен си
                подготвен, че в някакъв момент ще стане нещо гадно и подтискащо,
                че когато гадните и подтискащи неща наистина започнат да се случват,
                те няма как да ти подействат по същия начин. Подобно на трилърски
                сюжет, от който очакваш задължителния туист, нещата, които въображението
                ти рисува, често са по-разтърсващи от това, което са ти измислили
                сценаристите. Наречи ме коравосърдечно копеле, но Valiant Hearts
                така и не успя да предизвика в мен кой знае какви емоции, а ако
                същото се случи и с теб имаш сериозен проблем, защото тук Ubi
                не ти предлагат почти нищо друго освен емоции. Пъзелите, които
                се класират като елементарни, но идейни са отчайващо малко и
                ако не рониш горчиви сълзи на всеки две нива, най-вероятно ще
                се усетиш, че Valiant Hearts всъщност е доста скучна. Авторите
                й държат няколко наистина силни коза и когато ги изиграят за
                сефте, ефектът е отличен. Сигурен съм, че ще се хилиш дебилно
                при първото свежарско преследване под звуците на Канкан и ще
                се напрегнеш не на шега, когато усетиш накъде отиват нещата,
                след като всички налични обекти за интеракция в един момент се
                окажат ранен войник и трион. Проблемът е, че арт настроените
                юбисофтци се опитват да играят същите карти по няколко пъти,
                за да разтеглят Valiant Hearts до убийствените за подобен продукт
                6-7 часа геймплейно време. Ясно е, че на никой не му се дават
                тридесетина лева за игра, която ще свърши преди да си е допил
                първата бира, но това е продукт, който трябва да ти влезе ударно
                и да те остави с финалните си надписи и тежки мисли за ужасите
                на войната и крехкостта на човешката цивилизация, преди да си
                започнал да си гледаш часовника и да се чудиш кога някоя от петте
                сюжетни линии най-сетне ще го добута до депресиращата си развръзка.]]>
        </preview>
        <stickers>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">jigsaw-piece</sticker>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">tear-tracks</sticker>
        </stickers>
    </article>
    <article>
        <site>forlife</site>
        <url>sin-city-2</url>
        <tags prime="sin-city-2">
            <tag>sin-city-2</tag>
        </tags>
        <cover align="75%"
			   valign="top"
			   theme="red"
			   subtheme=""
			   tag="sin-city-2">08.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="sin-city-2">01.jpg</wide>
            <shot tag="sin-city-2">09.jpg</shot>
            <caret tag="sin-city-2">caret.jpg</caret>
        </main>
        <type bg="филми">movies</type>
        <subtype bg="ревю">review</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Град на греха: Жена, за която да убиваш]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[Смъртта и животът са едно и също нещо в Син Сити... Градът
                винаги печели.]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>Major Mistake</author>
        </authors>
        <date>Mon Sep 22 2014 00:15:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
        <priority>cover</priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>7</hype>
        <better tag="the-spirit">The Spirit (слава богу!)</better>
        <worse tag="sin-city">Sin City</worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested></versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Нека сме наясно – също като предшественика си, Sin City:
                A Dame to Kill For е изключително стилно, адреналиново, секси
                и пълно с насилие пътуване, което преминава на един дъх и на
                моменти удря като с парен чук. Старият град е все така жив, опасен
                и примамлив, все така покварява тези, които не може да убие и
                все така те приканва да се разходиш по мрачните му улици, пълни
                с фатални жени и корави типове. Но... Sin City: A Dame to Kill
                For е и странен в много отношения филм. От една страна е продължение-прикуъл
                на първия Sin City, от друга – излиза почти 10 г. след него.
                В следствие на това Родригес е ужасно закъснял в опита си да
                вкара директно в салоните тези, които е впечатлил първия път
                и съществува един немалък процент хора, които не знаят какво
                да очакват, гледайки трейлърите – същите, например, биха се и
                учудили защо Брус Уилис гледа тъжно докато Джесика Алба върти
                танци на сцената. Дългите години между двата филма дават отражение
                и в друга посока – сменени са немалка част от актьорите от първата
                част. За Британи Мърфи (Shellie) и Майкъл Кларк Дънкан (Manute)
                бе ясно - Денис Хейсберт се справя повече от прилично в заместването
                на гигантския във всеки смисъл актьор - но други образи определено
                страдат от това. Дивон Аоки (Miho) и Майкъл Медсън (Bob) са сменени
                неуспешно и честно казано се радвам, че накрая и Брус Уилис не
                е заместен от Аштън Кътчър, например. Очевидно най-голямата промяна
                е в образа на Dwight, изигран от Джош Бролин (Клайв Оуен в първата
                част), но тук самата история предразполага към подобен ход. Като
                съм започнал с лошото, направо продължавам към отделните истории,
                които изграждат лентата. Хартиената поредица Sin City е пълна
                с неизползвани разкази, с които да се изгради филмът. Затова
                не виждам логика в решението на Родригес и Милър да се пишат
                нови истории специално за него. Докато сегментът The Long Bad
                Night работи повече от добре, то Nancy&#39;s Last Dance честно
                казано седи като кръпка не само върху филма, ами и върху всички
                останали истории и то не само с това, че абсолютно разрушава
                и без това крехкия хронологичен баланс на историите. За да не
                се объркате, краят на The Hard Goodbye от първата част все още
                е последният като хронология момент в двата филма и всичко в
                този се развива преди него.]]>
        </preview>
        <stickers>
            <sticker lib="delapouite"
					 subtype="originals">revolver</sticker>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">temptation</sticker>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">bleeding-wound</sticker>
        </stickers>
    </article>
    <article>
        <site>forplay</site>
        <url>мрачни-размисли</url>
        <tags prime="dark-souls-2">
            <tag>dark-souls-2</tag>
            <tag>dark-souls</tag>
            <tag>demons-souls</tag>
            <tag>from-software</tag>
            <tag>crown-of-the-sunken-king</tag>
            <tag>crown-of-the-old-iron-king</tag>
            <tag>crown-of-the-ivory-king</tag>
        </tags>
        <cover align="center"
    	   	   valign="top"
       	   	   theme=""
           	   subtheme="lighten"
           	   tag="dark-souls-2">04.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="dark-souls-2">05.jpg</wide>
            <shot tag="dark-souls-2">06.jpg</shot>
            <caret tag="dark-souls-2">caret.png</caret>
        </main>
        <type bg="игри">games</type>
        <subtype bg="мнение">feature</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Мрачни размисли]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[Не бе, всъщност не са чак толкова мрачни, просто всяко по-позитивно
                заглавие би избухнало в пламъци при досега си със Souls серията]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>Snake</author>
        </authors>
        <date>Thu Jan 09 2014 01:35:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
        <priority></priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype></hype>
        <better tag=""></better>
        <worse tag=""></worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested></versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Понеже съм потресаващо дърт и мога да си позволя да започна
                някой свой текст с думите "преди близо четвърт век, когато...",
                мисля да го направя. И така, преди близо четвърт век, когато
                гейминг битието ми се ограничаваше до огромен ентусиазъм и подтискаща
                липса на достъп до личен хардуер за игри, с двамата ми най-добри
                приятели от детинството се събирахме да играем на компютъра на
                вече покойния Сашко (дееба тия мотори, дееба). Това бяха времената,
                когато се играеше практически всичко, до което си успял да се
                добереш на предавани от ръка на ръка дискети, без особен оглед
                на жанр или геймплейни качества. Така в един момент ни беше попаднала
                някаква убийствено пошла аркадна компилация от зимни олимпийски
                спортове и се бяхме събрали, за да я тестваме, като всеки от
                нас играеше по едно ниво, след което предаваше клаиатурата на
                другарчето. Или поне това беше идеята, защото спонтанно се оказа,
                че играя само аз. Шокиращо, моите амигос - хора с далеч по-солидна
                геймърска практика от мен - срещаха огромни затруднения с нещо,
                което се управляваше с четирите стрелки. Причината? Слаломистчето
                се спускаше от горния към долния край на монитора и на практика
                долната стрелка го движеше напред, горната - назад, лявата -
                наляво, а дясната - надясно. Принципно - нищо сложно. Само дето
                в геймърския генотип на детските ми другари беше заложено правилото,
                че действието винаги се развива от гледната точка на управлявания
                персонаж и горната стрелка го движи напред, независимо от позицията
                на камерата.]]>
        </preview>
        <stickers>
            <sticker lib="carl-olsen"
        		 	 subtype="originals">brutal-helm</sticker>
            <sticker lib="lorc"
        		 	 subtype="originals">black-hand-shield</sticker>
            <sticker lib="lorc"
        		 	 subtype="originals">crowned-skull</sticker>
            <sticker lib="lorc"
        			 subtype="originals">broadsword</sticker>
        </stickers>
    </article>
    <article>
        <site>forplay</site>
        <url>divinity-original-sin</url>
        <tags prime="divinity-original-sin">
            <tag>divinity-original-sin</tag>
        </tags>
        <cover align="center"
    	   	   valign="top"
       	   	   theme="red"
           	   subtheme=""
           	   tag="divinity-original-sin">10.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="divinity-original-sin">10.jpg</wide>
            <shot tag="divinity-original-sin">13.jpg</shot>
            <caret tag="divinity-original-sin">caret.png</caret>
        </main>
        <type bg="игри">games</type>
        <subtype bg="ревю">review</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Divinity: Original Sin]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[Греховно добра игра!]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>Snake</author>
        </authors>
        <date>Sat Aug 23 2014 02:35:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
        <priority>cover</priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>9+</hype>
        <better tag="neverwinter-nights-2">Neverwinter Nights 2</better>
        <worse tag="dragon-age-inquisition">Dragon Age: Inquisition</worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested>win</versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Така, нека се опитам да привлека вниманието ти. Ако лееш
                горчиви сълзи по времената, когато игрите не бяха интерактивни
                филми, а в ролевите заглавия на BioWare имаше повече текст, отколкото
                Джордж Мартин е изписал в последните десет години, честито -
                Divinity: Original Sin е шибаният нов Baldur&#39;s Gate. Ако
                си модерен геймър, който не намира нищо романтично в това, че
                демиджът на меча му е изписан като 1d6+3, а за разучаването на
                ролевата система е нужно да имаш отлични познания по Excel и
                да си девствен, честито - Divinity: Original Sin е походовият
                Dark Souls. Което може и да ти се стори малко странно сравнение,
                предвид факта, че в играта можеш да си сложиш кофа на главата
                вместо шлем, а при генерирането на персонажа имаш опцията да
                го екипираш с чифт скандално сини боксерки на звездички, но ще
                стигнем и до там. За всички останали - честито - Divinity: Original
                Sin е първата игра, която успява да се доближи като усещане до
                класическа пен-енд-пейпър ролева сесия или иначе казано - до
                най-забавното групово забавление, изобретено от човечеството,
                след оргиите и надпиването с текила. Всеки, който ме познава,
                би следвало да е наясно, че вероятността да инвестирам пари и
                време в олдскуул-хардкор-писи-търн-бейзд-правено-с-пет-лева-или-колкото-там-събраха-от-кикстартъра-RPG
                клони към келвиновата нула, просто защото смятам, че подобни
                игри трябваше да си останат в деветдесетте, също като Киану Рийвс,
                ама уви. Друга отличителна черта на геймърската ми личност, с
                която съм надул главата на всеки, имал някакъв досег с мен или
                поне с писанията ми обаче е, че класирам кооперативния гейминг
                като върхова форма на забавление, някъде между боба, леба и онова
                другото. В резултат, когато няколко различни източника, на които
                се доверявам, ми стовариха информацията, че Original Sin предлага
                някакъв бая як ко-оп, въздъхнах и реших да видя за какво иде
                реч. Дори и само, за да опровергая няколкото различни източника,
                защото последният ми опит да играя в компания натежало от стори,
                безкрайни правила и тактически битки RPG в лицето на Neverwinter
                Nights 2, беше с две идеи по-незабавен от натравяне с миди. И
                проклет да съм, ако не открих едно от GOTY-тата си в една крайно
                неочаквана жанрова ниша. Отрочето на Larian улучва по удивително
                прецизен начин пресечната точка между класическото и модерното
                и притежава такъв зверски магнетизъм, че чак е страшно.]]>
        </preview>
        <stickers>
            <sticker lib="lorc"
        		 	 subtype="originals">broadsword</sticker>
            <sticker lib="lorc"
        		 	 subtype="originals">minotaur</sticker>
            <sticker lib="lorc"
        		 	 subtype="originals">burning-meteor</sticker>
        </stickers>
    </article>
    <article>
        <site>forplay</site>
        <url>fifa-15</url>
        <tags prime="fifa-15">
            <tag>fifa-15</tag>
        </tags>
        <cover align="center"
    	   	   valign="top"
       	   	   theme="amber"
           	   subtheme="darken"
           	   tag="fifa-15">35.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="fifa-15">34.jpg</wide>
            <shot tag="fifa-15">36.jpg</shot>
            <caret tag="fifa-15">caret.png</caret>
        </main>
        <type bg="игри">games</type>
        <subtype bg="ревю">review</subtype>
        <title>
            <![CDATA[FIFA 15 – Христо Стоичков оле, оле, оле!]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[Недолюбващите футбол под каквато и да е форма половинки
                тихичко си скърбят]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>Koralsky</author>
        </authors>
        <date>Thu Oct 30 2014 18:08:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
        <priority>cover</priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>8</hype>
        <better tag="fifa-14">Fifa 14</better>
        <worse tag="winning-eleven-7">Winning Eleven 7</worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested>ps4</versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Предвид факта, че FIFA серията излиза всяка година почти
                по едно и също време и колкото и да се променя в някои аспекти
                играта, в крайна сметка си говорим за футбол, мога да използвам
                един ѝ същи темплейт на представянията ми на продукта на EA,
                променяйки цифричката след FIFA и крайният текст най-вероятно
                ще бъде релевантен спрямо това, което представя поредната част
                на играта. Футболният мастодонт на EA обаче от няколко години
                е нещо повече от обикновена видеоигра – за почти 30 милиона играчи
                от цял свят FIFA се е превърнала в неизменна част от живота им,
                по начина, по който милиарди проверяват всеки ден своята Facebook
                стена. Основната причина ЕА буквално да премаже PES на Konami
                по отношение на популярността е изключително адекватният комерсиален
                подход, който използва за привличане на средностатистическия
                футболен запалянко. А именно, да представи по възможно най-близък
                начин футболното зрелище, което милиони зрители наблюдават всяка
                седмица. FIFA 15 продължава да няма мениджърската дълбочина на
                Football Manager на SEGA, или тактическата постройка и японския
                геймплеен детайл на PES на Konami, но в крайна сметка съставните
                части на продукта на EA го правят едновременно най-достъпен за
                широката публика и близък до реалния футболен спектакъл. Докато
                FIFA 14 на PS4 и Xbox One само загатна за възможностите на новия
                графичен енджин, който използва EA – Ignite – то развитието му
                за FIFA 15 е претърпяло някои повече от видими корекции. Анимациите
                са значително подобрени спрямо FIFA 14, а тези на вратарите бележат
                абсолютен връх за серията. Докато в старите версии на играта
                плонжовете на голкийпърите представляваха своего рода скок на
                талпа във вода, то във FIFA 15 въпросните изглеждат адски ефектно.
                Според EA изкуственият интелект на вратарите би следвало също
                да е адски подобрен спрямо предходните версии. След около 40
                мача мога да отсъдя, че често пъти те действително действат значително
                по-адекватно спрямо своите съратници версия 2014. От друга страна
                обаче, все още не са редки случаите, в които изкуственият интелект
                на вратаря се дъни злокобно – обикновено във възможно най-неподходящите
                ситуации.]]>
        </preview>
        <stickers>
            <sticker lib="delapouite"
					 subtype="sports">soccer-ball</sticker>
            <sticker lib="delapouite"
					 subtype="sports">soccer-field</sticker>
        </stickers>
    </article>
    <article>
        <site>forlife</site>
        <url>annabelle</url>
        <tags prime="annabelle">
            <tag>annabelle</tag>
            <tag>james-wan</tag>
        </tags>
        <cover align="75%"
    	   valign="center"
       	   theme=""
           subtheme="lighten"
           tag="annabelle">07.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="annabelle">07.jpg</wide>
            <shot tag="annabelle">06.jpg</shot>
            <caret tag="annabelle">caret.jpg</caret>
        </main>
        <type bg="филми">movies</type>
        <subtype bg="ревю">review</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Анабел]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[Без Джеймс Ван не е същото...]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>doomy</author>
        </authors>
        <date>Thu Oct 30 2014 18:08:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
        <priority></priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>5+</hype>
        <better tag="mama">Mama</better>
        <worse tag="insidious">Insidious</worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested></versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[За никого от познатите ми не е тайна, че филмите на ужасите
                са ми слабост. Но от онзи тип, който американците наричат „гилти
                плежър“. Защото хорърите трудно могат да бъдат приети за сериозно
                кино и твърде малко заглавия попадащи в жанра оставят трайна
                следа в Седмото изкуство и неговата „алея на славата“. По-скоро
                ужасите винаги са били един по-неебателен, затворен и предимно
                евтин жанр, поне в по-голямата си част, така че когато аз отивам
                на поредния новоизлюпен хорър в никакъв случай не влизам в салона
                с нагласата, че ще гледам Сиянието или Заклинателят, а по-скоро
                се надявам на сравнително ентъртейнващи час и половина, които
                леко да ме стреснат, да изпишат перверзна усмивка на лицето ми
                и, противно на всякаква логика - да ме накарат да се посмея от
                сърце с компанията. Джеймс Ван, който завинаги остави белег в
                кино-индустрията с гениалния си и пожънал невероятен фенски и
                бокс-офисен успех дебют SAW (който само с половин уста бих класирал
                като „филм на ужасите“) е един от по-активните в последно време
                хорър дейци. Със своите Dead Silence, Insidious, The Conjuring
                и Insidious Chapter 2 малайзийското събитие показа как със жълти
                стотинки се правят големите пачки в този според мнозина умиращ
                жанр и макар да започна вече да гази в едно своеобразно блато
                с последните си два филма, спокойно може да се каже, че е създал
                свой собствен под-жанр в този труден за „впечатляване“ на зрителя
                раздел на киното. Става дума основно за вселените на Insidious
                и The Conjuring, в която е ситуирано и тук разглеждането заглавие
                Анабел. За съжаление, на режсиорския стол тук не седи Ван и това
                си личи. Буквално от километри се забелязва огромния контраст
                между човек, дарил ни с филми като SAW и Dead Sentence и негов
                колега, режисирал... Mortal Kombat: Annihilation и The Butterfly
                Effect 2. Анабел е по-скоро spin-off на The Conjuring вселената,
                отколкото неин прикуъл, въпреки че реално случващото се предхожда
                събитията от лентата с Патрик Уилсън и Вера Фармига. Историята
                се завъртя около куклата, появила се за момент във въпросния
                филм (нещо като появата на ейлиънската глава в Predator 2, ама
                не чак толкова култово...) и как тя придобива „демоничните“ си
                сили. Сценарно филмът е тоталното клише за жанра от началото
                до самия край – младо семейство, постоянно отсъстващ баща, видения,
                призраци, демони, ел. уреди включващи се на произволен принцип,
                скърцащи врати и столове, дърт свещенник, мъдра афро-американска
                лелка... абе сякаш е правен по някаква матрица на хорър-киното,
                ама от тия най-скучните.]]>
        </preview>
        <stickers>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">diablo-skull</sticker>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">dripping-knife</sticker>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">voodoo-doll</sticker>
        </stickers>
    </article>
    <article>
        <site>forplay</site>
        <url>hohokum</url>
        <tags prime="hohokum">
            <tag>hohokum</tag>
        </tags>
        <cover align="25%"
    	   	   valign="center"
       	   	   theme="deep-purple"
           	   subtheme="lighten"
           	   tag="hohokum">03.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="hohokum">11.jpg</wide>
            <shot tag="hohokum">12.jpg</shot>
            <caret tag="hohokum">caret.png</caret>
        </main>
        <type bg="игри">games</type>
        <subtype bg="ревю">review</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Hohokum – цветни, весели, напушени!]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[За „Спермчо“ и приятели!]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>Koralsky</author>
        </authors>
        <date>Fri May 29 2015 19:30:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
        <priority></priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>8+</hype>
        <better tag="snake">Snake?</better>
        <worse tag="snake">Snake?</worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested>Vita</versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Koгато разработваната от теб игра носи заглавието Hohokum,
                е напълно възможно масовата публика да те подмине с една особено
                лека ръка. Предвид факта обаче, че Ричард Хог и Рики Хагет са
                на първо място творци, а след това „търсачи на финикийски усещания“,
                то избраното заглавие едва ли е случайно. Нещо повече, на помощ
                при разработката са се притекли членове на скромното студио Sony
                Santa Monica, а парите за споменатата разработка, издаване и
                реклама идват директно от Sony. Най-добрата реклама на играта,
                която обаче дори Sony трудно можеше да осигури на Hohokum, беше
                миналогодишният видео Е3 очерк на Конан О&#39;Брайън. За да не
                влизам в излишни словоизлияния, съм публикувал и въпросното видео.
                Все пак съм длъжен да споделя, че в рамките на 30 секунди О&#39;Брайън
                направи и почти съвършено ревю на играта, независимо че при записването
                на очерка му Hohokum е бил на година разстояние от премиерата
                си. Така де, гледай. В кратце, Hohokum е най-релакциращо-напушената
                игра за годината. И шансът да запази спомената титла е голям.
                Ти си спермичка, която е някакъв модерен братовчед на „змията“
                на Nokia (3310) и обхождаш причудливо изрисувани локации. Няма
                шега – спермичка, която разрешава пъзели, чупи стомни, пука балони,
                играе го барман на сватба, вади очи, спасява русалки и какво
                ли още не. Споменах, че Hohokum e култово напушен продукт, нали?
                Е, освен напушен, е и адски интелигентен. От ужасно много време
                не бях попадал на развлекателен софтуер, в който воденето за
                носа е сведено до абсолютния минимум. Във всяка една локация,
                ти и твоят „Спермчо“ трябва да откриете какъв е геймплейният
                елемент, който ѝ е присъщ. Най-хубавото в цялата история е, че
                решенията при всяка една нова локация са почти винаги различни.]]>
        </preview>
        <stickers>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">snake</sticker>
        </stickers>
    </article>
    <article>
        <site>forlife</site>
        <url>manslaughter</url>
        <tags prime="manslaughter">
            <tag>manslaughter</tag>
            <tag>ice-t</tag>
        </tags>
        <cover align="center"
    	   	   valign="top"
       	   	   theme=""
           	   subtheme="lighten"
           	   tag="body-count">07.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="body-count">07.jpg</wide>
            <shot tag="body-count">08.jpg</shot>
            <caret tag="body-count">caret.jpg</caret>
        </main>
        <type bg="музика">music</type>
        <subtype bg="ревю">review</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Body Count – Manslaughter]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[Uncle “T” is back, bitches!]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>doomy</author>
        </authors>
        <date>Thu Oct 30 2014 18:08:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
        <priority></priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>8</hype>
        <better tag=""></better>
        <worse tag=""></worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested></versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Помниш ли музиката на 90те? Не бе, не говоря за RnB-то и
                бой бандите, с които ни бомбардираха дискотеките и клубовете,
                когато започвахме да водим някакви наченки на „нощен живот“.
                Не става дума и за Васил Найденов, Лили Иванова или Сашка Васева,
                които звучаха от радио-точките, макар и те да бяха неизменна
                част от 90тарския ни роден бит. Иде реч за онази хубава, мръсна,
                все по-набиращата инерция ъндърграунд музика, която си намирахме
                трудно на касетки, която наричахме „наша“ и споделяхме помежду
                си, сякаш е някакво долно немско аматьорско порно, при вида на
                което нашите биха ни наказали или лишили от джобни за седмици
                напред. Онази Музика с главно „М“, която започна да меша все
                още остро популярния (и все още не толкова комерсиализиран) рап
                и все по-натежаващите рок и метъл. Банди като Public Enemy, Beastie
                Boys, HED.PE, Biohazard, Bloodhound Gang, Suicidal Tendencies,
                които започнаха да размиват музикалните жанрове и прокараха път
                на така наречения рапкор. Едно име обаче изпъкваше насред надигащия
                се музикален „бунт“ (да не кажа „революция“, че малко хомо-сексуално
                ми иде...) и това бяха бруталния рапър Ice-T и неговите Body
                Count. Банда, която реално е започната от двама гимназисти в
                Калифорния и е доста „елементарна“ като музика и композиции,
                но набързо печели сърцата на фенове с първично и „ново“ звучене.
                Прибави към вулгарните и бунтарски лирики елементарните, но запомнящи
                се именно с простотата си китарни рифове, както и скандалния
                сингъл Cop Killer и вече трудно бих повярвал в съществуването
                на човек, израстнал през 90те и имащ поне една идея по-широкоскроени
                музикални вкусове от масите, който да не е чувал името Body Count.
                Бандата никога не е била особено активна, особено след първите
                си три албума, но пък и никога не се е „разпадала“, реално. Комерсиални
                успехи също никога не са жънели, поне не и осезаеми такива, но
                така или иначе се превърнаха в музикален феномен и си имат фенове
                и до днес. А пък геймърите сред тях със сигурност изтръпнаха/изтръпнахме
                чувайки специално записаното от бандата парче към Gears of War
                3 след досадно дълго затишие. Е, няколко години по-късно Ice-T
                обяви, че усилено се работи по пети студиен албум, който беше
                доста съмнително да се появи след коренните и драматични промени
                в бандата (барабанистът Beastmaster V и китаристът D-Roc умират
                от заболявания, а басистът Mooseman  загива при улична престрелка).
                Но ето че лятото на 2014та все пак Manslaughter става факт.]]>
        </preview>
    </article>
    <article>
        <site>forplay</site>
        <url>bound-by-flame</url>
        <tags prime="bound-by-flame">
            <tag>bound-by-flame</tag>
        </tags>
        <cover align="center"
    	   	   valign="center"
       	   	   theme="deep-orange"
           	   subtheme="lighten"
           	   tag="bound-by-flame">07.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="bound-by-flame">07.jpg</wide>
            <shot tag="bound-by-flame">04.jpg</shot>
            <caret tag="bound-by-flame">caret.jpg</caret>
        </main>
        <type bg="игри">games</type>
        <subtype bg="ревю">review</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Bound by Flame]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[Донесете пожарогасителя!]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>Snake</author>
        </authors>
        <date>Thu Oct 30 2014 18:08:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
        <priority></priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>4</hype>
        <better tag="game-of-thrones">Game of Thrones</better>
        <worse tag="dragon-age-5">Dragon Age 2</worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested>360</versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Признавам си чистосърдечно - очаквах Bound By Flame с немалко
                нетърпение. Не е като да съм се подхлъзнал на рекламната кампания
                - тя доста ясно показваше, че играта има вид като да е правена
                с парите за следобедна закуска на заместник-чистачката в BioWare.
                Bound By Flame обаче обещаваше мрачна история с ярък надпис 18+
                и интересна система от морални избори, която разтяга обичайното
                "бих ли преебал тази мила вдовица и двете й умиращи от глад дечица
                за пари" до "бих ли бил зло копеле, ако знам, че с всеки лош
                избор рискувам да изгубя себе си". Плюс предизвикателни битки.
                Червената лампичка присветна, когато започнах да дочувам, че
                играта може да бъде изрината из основи за под 15 часа. Когато
                на около седмия от тези петнадесет часа установих, че съм отегчен
                до смърт, вече започнаха да вият и сирените. Дори и да оценяваме
                качествата му единствено в рамките на специфичната пазарна ниша
                "ролева игра, в която сценаристите се опитват да замажат простотиите
                на дизайнерите", където еднолични властелини са Piranha Bites,
                Bound By Flame би следвало да получи доста лоша оценка. Или по-точно
                казано - да получи лоша оценка, да го изгонят от час, да го изпратят
                при директора, да го изключат от училище и да издадат съдебна
                заповед, с която да забранят на майка му да ражда повече деца.
                Нямам идея как изстъплението на Spiders успя да мине между капките
                и да получи в някои медии оценки над средните, но аз съм тук,
                за да поправя тази несправедливост, защото Bound By Flame се
                проваля гръмко, въпреки отчайващо ниските цели, които си поставя.
                Като за начало добрият арт, който да замаже немотията, липсва.
                Bound By Flame кара Dragon Age 2 да изглежда като върха на разнообразието,
                защото в престъпно ръшнатия сикуъл на BioWare играчът можеше
                да се наслади на цели четири локации, копи-пействани в рамките
                на кампанията. В Bound By Flame локациите, които ще посетиш -
                и тук искам да четеш много внимателно - са точно две. Две, бате.
                Сиво-зеленикаво блато и сиво-белезникави, заснежни руини. В пристъп
                на вдъхновение, авторите са вкарали и един подземен тунел с дължина
                от около стотина метра и без отклонения, така че ако си пунктуален,
                можеш да си добавиш и трета локация от канализационен тип, ама
                имай предвид, че там беше доста тъмно, та може и изобщо да не
                са си правили труда да слагат текстури. Дори и да имаш някакъв
                необясним фетиш към блата и заснежени руини обаче, от Spiders
                ще те препънат подло в желанието ти да изследваш всяко скришно
                кътче от нивата, защото скришни кътчета в Bound By Flame просто
                няма. Картите са с размерите на четиристаен апартамент. Ако искаш
                геймплейно демо, което да ти даде ясна представа за същността
                на играта, можеш още сега да станеш от компютъра си и да отидеш
                до кухнята, за да провериш дали се е изстудила ракията (основен
                куест), а ако си особено приключенски настроен, можеш да се отбиеш
                до кенефа, за да се изпикаеш (страничен куест с награда: облекчение)
                и да креснеш на половинката си да нареже салата (страничен куест
                с награда: шамар). Пътьом смажи с апломб три хлебарки, които
                ще са се риспоуннали на връщане. Ако си решен да стигнеш до край
                в разучаването на Bound By Flame в битови условия - пробвай да
                бъдеш зло копеле и докато изпълняваш съб-куеста със салатата,
                добави и някоя злобна реплика към половинката си, подчертавайки,
                че има дебел гъз. Скоро ще ти пораснат рога, също като на обладания
                от демон герой в играта, гаранция.]]>
        </preview>
        <stickers>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">diablo-skull</sticker>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">broadsword</sticker>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">high-shot</sticker>
        </stickers>
    </article>
    <article>
        <site>forplay</site>
        <url>murdered-soul-suspect</url>
        <tags prime="murdered-soul-suspect">
            <tag>murdered-soul-suspect</tag>
        </tags>
        <cover align="25%"
    	   	   valign="top"
       	   	   theme=""
           	   subtheme="lighten"
           	   tag="murdered-soul-suspect">09.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="murdered-soul-suspect">08.jpg</wide>
            <shot tag="murdered-soul-suspect">06.jpg</shot>
            <caret tag="murdered-soul-suspect">caret.jpg</caret>
        </main>
        <type bg="игри">games</type>
        <subtype bg="ревю">review</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Murdered: Soul Suspect]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[Умряла работа]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>Snake</author>
        </authors>
        <date>Thu Oct 30 2014 18:08:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
        <priority></priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>4</hype>
        <better tag="csi-miami">CSI игрите</better>
        <worse tag="heavy-rain">Heavy Rain</worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested>360</versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Предвид факта, че вече си преодолял заглавието и четеш първото
                изречение от тази статия, явно разполагаш с достъп до интернет,
                знаеш как да отвориш браузър и притежаваш някакви базови познания
                по четене. Това в голяма степен обезсмисля нуждата да ти обяснявам,
                че Murdered: Souls Suspect не е стока, защото играта беше толкова
                повсеместно нахранена, че най-вероятно вече и бабите пред входа
                ти знаят, че опитът на Airtight Games да ни предложат един иновативен
                свръхестествен трилър заора дъното по доста грозен начин. Това,
                което ще ти кажа обаче, и с което може би ще те изненадам (или
                поне ще изненадам бабите пред входа) е, че най-големият грях
                на Murdered: Souls Suspect не е, че е опростена до малоумие,
                а че изобщо прави опити да предлoжи нещо като геймплей. Наместо
                кротичко да си хевирейнства в нишата на интерактивните филми,
                отрочето на Airtightсе опитва хем да ти даде възможност да продължиш
                напред по иначе нелошата и приятно атмосферична история с натискането
                на два-три бутона и без особено замисляне, хем иска да бъде нещо
                повече от куик-тайм-ивент фестовете на Telltale и компания. И
                дразни неистово, защото малоумният геймплей е в пъти по-лоша
                идея от липсата на геймплей. Когато трябва да натиснеш изскочилото
                на екрана ти шарено бутонче и героят ти се справя успешно с нещото,
                което прави, това е приемливо, стига сценаристите да са свършили
                прилична работа и да създадат усещането, че решенията ти имат
                някакво сериозно отражение върху историята (дори и да нямат такова).
                Когато обаче имаш жертва, смачкана от статуя, а играта опъва
                около съответното място жълтите лентички на местопрестъпление
                и предизвиква детектива в теб с въпроса "как според теб е умряла
                жертвата" с възможни отговори "сгазил я е трактор, докато е срала
                край нивата", "спомниала се е от потрес пред малоумните пъзели
                в Murdered: Souls Suspect " и "абе това е малко изстрел в тъмното,
                но интуицията ми подсказва, че има известен шанс да е била смачкана
                от шибана статуя", нещата просто излизат извън контрол. И цялата
                атмосфера се разбива с гръмовен трясък. Върхът на подигравката
                идва с трите светещи полицейски значки, вървящи в комплект с
                всяко разследване, които безмилостно угасват, ако дадеш грешен
                отговор. Когато и трите угаснат обаче не се случва абсолютно
                нищо и можеш да продължиш да налучкваш. Казано с други думи -
                няма значение дали следиш какво се случва и дори дали си правиш
                труда да четеш нещата, изписани с едри, призрачно закривени букви
                по екрана. В Murdered: Souls Suspect можеш просто да кликаш в
                несвяст, докато нещо се случи. Едно от най-важните правила на
                гейминга, което току-що си измислих, гласи, че ако искаш да правиш
                игра, която може без проблеми да бъде мината от надрусано шимпанзе,
                по-добре наистина просто вкарай два куик-тайм ивента и да се
                свършва с цялата тази агония.]]>
        </preview>
        <stickers>
            <sticker lib="lorc"
					 subtype="originals">ghost</sticker>
        </stickers>
    </article>
    <article>
        <site>forlife</site>
        <url>sacrifice-to-venus</url>
        <tags prime="sacrifice-to-venus">
            <tag>sacrifice-to-venus</tag>
        </tags>
        <cover align="center"
    	   	   valign="top"
       	   	   theme=""
           	   subtheme="lighten"
           	   tag="emil-bulls">03.jpg</cover>
        <main>
            <wide tag="emil-bulls">03.jpg</wide>
            <shot tag="emil-bulls">03.jpg</shot>
            <caret tag="emil-bulls">caret.jpg</caret>
        </main>
        <type bg="музика">music</type>
        <subtype bg="ревю">review</subtype>
        <title>
            <![CDATA[Emil Bulls: Sacrifice To Venus]]>
        </title>
        <subtitle>
            <![CDATA[Със смъкнати гащи по пътя на воина]]>
        </subtitle>
        <authors>
            <author>Snake</author>
        </authors>
        <date>Thu Oct 30 2014 18:08:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
        <priority></priority>
        <issue>issue-1-reboot</issue>
        <hype>9</hype>
        <better tag=""></better>
        <worse tag=""></worse>
        <equal tag=""></equal>
        <versionTested></versionTested>
        <preview>
            <![CDATA[Словосъчетанието олдскуул ню метъл звучи като зверски оксиморон,
                но истината е, че дори и свенливо да крием годините си, трябва
                да признаем, че от деветдесетте и нулите мина ужасно много време.
                Това бяха времената на музикалната революция от нашето детство,
                когато заменихме нездравословното си увлечение по стряскащо тесни
                кожени панталони, подчертаващи чатала и пуделски прически (неща,
                които доказано уронват мъжкото излъчване) с широки гащи и расти
                (които, уви, също доказано уронват мъжкото излъчване; не е лесно
                да си метълист). За добро или лошо вече почти никой не свири
                (или най-малкото не го прави качествено) нещата, променили музикалния
                ни мироглед по онова време, заради които се влюбихме (чисто платонически,
                надявам се, но може би все пак трябва да поразпитам колегите,
                преди да правя подобни крайни изказвания) в Slipknot, System
                of a Down, MarilynManson,Korn, Coal Chamber и прочее очарователни
                изроди. Разбира се, колелото на музиката продължава да се върти
                и всяка мода рано или късно се завръща, както и сам ще установиш,
                ако си пуснеш новия Avenged Sevenfold и две минути по-късно погледнеш
                с подозрение дисплея на съответния музикоплейващ дивайс, за да
                провериш дали пък случайно не слушаш черната Metallica или Use
                Your Illusion на Guns. На ню-метъла обаче нещо не му се получаваше
                завръщането - тъй наречените млади надежди до такава степен се
                опитваха да звучат като влиянията си, че оставяха въпроса, защо
                изобщо се занимаваш с тях вместо просто да си пуснеш въпросните
                влияния, а наркотиците явно вече не ги правят като едно време,
                защото старите класици се насраха почти без изключение. Общо-взето
                единственият генератор на малко освежаваща носталгия от онези
                непрежалими младежки години, лично за мен, бяха дойчландците
                от Emil Bulls, които в един по-справедлив свят днес щяха да са
                много по-успешни от Джонатан "дъбстеп" Дейвис и Честър "не бе,
                честно, нямам идея как го направихме с Hybrid Theory" Бенингтън.
                Реално каквото и да хванеш от актуалното творчество на надъханата
                немска банда, според мен няма да сбъркаш. Emil Bullsизвървяха
                дълъг път от култово озаглавения си и дълбоко ъндърграунд дебют
                от деветдесетте Red Dick&#39;s Potatoe Garden и демонстрираха
                направо нереална еволюция, постигайки нещо, което препъна много
                от величията - запазиха в музиката си усещането за свежест. Надграждаха,
                доразвиваха и модернизираха, без да се подхлъзнат лошо и да им
                се налага в някакъв момент да прибягват до "завръщане към корените".]]>
        </preview>
    </article>
</articles>
