<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forplay</site>
    <url>assassination-of-assassins-какво-се-случи-в-годината-на-assassins-creed</url>
    <tags prime="assassins-creed-unity">
        <tag>assassins-creed-unity</tag>
        <tag>assassins-creed-rogue</tag>
    </tags>
    <cover align="75%"
    	   valign="top"
       	   theme=""
           subtheme="lighten"
           tag="assassins-creed-unity">03.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="assassins-creed-unity">01.jpg</wide>
        <shot tag="assassins-creed-unity">02.jpg</shot>
        <caret tag="assassins-creed-unity">caret.jpg</caret>
    </main>
    <type bg="игри">games</type>
    <subtype bg="мнение">feature</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Assassination of assassins – какво се случи в годината на Assassin&#39;s
            Creed?]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[Колко добър е българският Assassin&#39;s Creed Rogue и на какво
            ниво в момента е големият Assassin&#39;s Creed Unity]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Koralsky</author>
    </authors>
    <date>Wed Dec 17 2014 01:14:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
    <priority>cover</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype></hype>
    <better tag=""></better>
    <worse tag=""></worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested></versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[Ubisoft имаше за цел 2014 да бъде годината на Assassin&#39;s
            Creed. За целта френският издател подготви две пълноправни Assassin&#39;s
            Creed заглавия – едното предназначено за новоизлюпилите се конзоли PS4 и Xbox
            One. Другото, за пределно одъртелите, но все още с милиони ползватели
            в световен мащаб - PS3 и Xbox 360. Естествено, Ubi обяви PC версии
            и за двете игри. Дотук всичко хубаво – истинско next-gen AC заглавие,
            което да се възползва от мощността на новите конзоли и завършек на
            трилогията, стартирана от AC3 и продължила със страхотния миналогодишенBlack
            Flag. Френският издател имаше дори смелостта при първите официално
            разпространени кадри от алфа версията на играта да изпише паралелно
            с логото на компанията следния слоган – „next-gen starts here“. На Е3 беше
            показан кооперативният режим на Unity, а на Gamescom официално бе
            разкрит проектът, публична тайна за мнозина, Assassin&#39;s Creed
            Rogue, зад чиято разработка, прочее, стоят момичетата и момчетата
            от Ubisoft Sofia. До голяма степен очаквано, на повечето презентации AC
            Unity изглеждаше като продукт, който има нужда от сериозна полировка. Разбира
            се, повечето заглавия, представяни на различни изложения, страдат
            от липса на финална такава – все пак те са в процес на разработка.
            При анонса за забавянето на Unity с няколко седмици стана пределно
            ясно, че на споменатата полировка ѝ трябва още време. Ubisoft обяви
            също, че двете конзолни версии ще бъдат абсолютно едни ѝ същи като
            производителност, ефекти и дори резолюция. Анонс, който засегна множество
            притежатели на PlayStation 4– преди AC Unity 99% от излезлите мултиплатформени
            заглавия предлагаха визуални бенефити за притежателите на конзолата
            на Sony под формата на по-висока резолюция, по-добър фрейм-рейт,
            качествени текстури и т.н. За Rogue през това време се пуснаха няколко
            не особено качествени трейлъра, коренно различни от изключителните
            по закон CG трейлъри за всяка нова част от франчайза и наистина добре
            режисирани геймплейни такива. Към днешна дата дори множество негеймъри
            знаят за плачевното състояние, в което бе пуснат Assassin&#39;s Creed
            Unity. Стигна се дотам, че медия като BBC разпространи материал за
            генералните технически проблеми, които съпътстват играта (дори силно
            прокламирания кооперативен режим не работеше гладко, бидейки често
            пъти спохождан от бъгове). За съжаление, поради факта, че до голяма
            степен Rouge остана в маркетинговата сянка на Unity, много малко
            хора разбраха, че на практика българският продукт е по-добре полираният “Асасин“ за
            2014 година. Трябва да отбележа, разбира се, че Rogue до голяма степен
            използва всичко налично в Black Flag, докатоUnity е изцяло нов продукт,
            който разчита на различна технология и допълни механики в геймплейната
            основа. Естествено, технически проблеми на Unity не се дължаха на
            липса на талант в художниците, програмистите и дизайнерите в Ubisoft –
            чисто и просто играта, в деня на нейното пускане на пазара, не беше
            завършена. До степен, при която можем да говорим, че в най-добрия
            случай получихме бета версия. Assassin&#39;s Creed Rogue стартира
            тихомълком, ревютата за него закъсняха и основно от геймърсктие форуми
            стана ясно, че българското студио е сътворило един доста добър финал
            на втората трилогия за предишната генерация конзолни платформи. Длъжен
            съм да предупредя, че този текст не цели да те накара да предпочетеш
            родния продукт пред Unity. Напротив, Unity наистина се усеща на места
            като заглавие от ново поколение. Но, както вече обявих, такова, което
            получихме в полузавършен вариант.]]>
    </preview>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="assassination-of-assassins-какво-се-случи-в-годината-на-assassins-creed" order="0">
            <center>
                <![CDATA[<p><em>Ubisoft</em> имаше за цел 2014 да бъде годината
                    на <strong>Assassin&#39;s Creed</strong>. За целта френският
                    издател подготви две пълноправни <strong>Assassin&#39;s Creed</strong>
                    заглавия &ndash; едното предназначено за новоизлюпилите се
                    конзоли <em>PS4</em> и <em>Xbox One</em>. Другото, за пределно
                    одъртелите, но все още с милиони ползватели в световен мащаб
                    - <em>PS3</em> и <em>Xbox 360</em>. Естествено, <em>Ubi</em>
                    обяви <em>PC</em> версии и за двете игри.</p><p>Дотук всичко
                    хубаво &ndash; истинско <strong>next-gen AC</strong> заглавие,
                    което да се възползва от мощността на новите конзоли и завършек
                    на трилогията, стартирана от <strong>AC3</strong> и продължила
                    със страхотния миналогодишен<strong>Black Flag</strong>.</p><p>Френският
                    издател имаше дори смелостта при първите официално разпространени
                    кадри от алфа версията на играта да изпише паралелно с логото
                    на компанията следния слоган &ndash; <em>&bdquo;next-gen
                    starts here&ldquo;</em>.</p><p>На <em>Е3</em> беше показан
                    кооперативният режим на <strong>Unity</strong>, а на G<em>amescom</em>
                    официално бе разкрит проектът, публична тайна за мнозина,
                    <strong>Assassin&#39;s Creed Rogue, </strong>зад чиято разработка,
                    прочее, стоят момичетата и момчетата от <em>Ubisoft Sofia</em>.</p><p>До
                    голяма степен очаквано, на повечето презентации <strong>AC
                    Unity</strong> изглеждаше като продукт, който има нужда от
                    сериозна полировка<strong>.</strong> Разбира се, повечето
                    заглавия, представяни на различни изложения, страдат от липса
                    на финална такава &ndash; все пак те са в процес на разработка.</p><p>При
                    анонса за забавянето на <strong>Unity</strong> с няколко
                    седмици стана пределно ясно, че на споменатата полировка
                    ѝ трябва още време. <em>Ubisoft</em> обяви също, че двете
                    конзолни версии ще бъдат абсолютно едни ѝ същи като производителност,
                    ефекти и дори резолюция. Анонс, който засегна множество притежатели
                    на <em>PlayStation 4</em>&ndash; преди <strong>AC Unity</strong>
                    99% от излезлите мултиплатформени заглавия предлагаха визуални
                    бенефити за притежателите на конзолата на <em>Sony</em> под
                    формата на по-висока резолюция, по-добър фрейм-рейт, качествени
                    текстури и т.н.</p><p>За <strong>Rogue</strong> през това
                    време се пуснаха няколко не особено качествени трейлъра,
                    коренно различни от изключителните по закон CG трейлъри за
                    всяка нова част от франчайза и наистина добре режисирани
                    геймплейни такива.</p><p>Към днешна дата дори множество негеймъри
                    знаят за плачевното състояние, в което бе пуснат <strong>Assassin&#39;s
                    Creed Unity</strong>. Стигна се дотам, че медия като <em>BBC</em>
                    разпространи материал за генералните технически проблеми,
                    които съпътстват играта (дори силно прокламирания кооперативен
                    режим не работеше гладко, бидейки често пъти спохождан от
                    бъгове). За съжаление, поради факта, че до голяма степен
                    Rouge остана в маркетинговата сянка на <strong>Unity</strong>,
                    много малко хора разбраха, че на практика българският продукт
                    е по-добре полираният <strong>&ldquo;Асасин&ldquo;</strong>
                    за 2014 година.</p><p>Трябва да отбележа, разбира се, че
                    <strong>Rogue</strong> до голяма степен използва всичко налично
                    в <strong>Black Flag</strong>, докато<strong>Unity</strong>
                    е изцяло нов продукт, който разчита на различна технология
                    и допълни механики в геймплейната основа.</p><p>Естествено,
                    технически проблеми на <strong>Unity</strong> не се дължаха
                    на липса на талант в художниците, програмистите и дизайнерите
                    в <em>Ubisoft</em> &ndash; чисто и просто играта, в деня
                    на нейното пускане на пазара, не беше завършена. До степен,
                    при която можем да говорим, че в най-добрия случай получихме
                    бета версия.</p><p><strong>Assassin&#39;s Creed Rogue</strong>
                    стартира тихомълком, ревютата за него закъсняха и основно
                    от геймърсктие форуми стана ясно, че българското студио е
                    сътворило един доста добър финал на втората трилогия за предишната
                    генерация конзолни платформи.</p><p>Длъжен съм да предупредя,
                    че този текст не цели да те накара да предпочетеш родния
                    продукт пред <strong>Unity</strong>. Напротив, <strong>Unity</strong>
                    наистина се усеща на места като заглавие от ново поколение.
                    Но, както вече обявих, такова, което получихме в полузавършен
                    вариант.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="assassination-of-assassins-какво-се-случи-в-годината-на-assassins-creed" 
                order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>assassins-creed-unity</tag>
                    <index>05.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Конзолните версии на AC Unity вървят в 900p.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>assassins-creed-unity</tag>
                    <index>06.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Осветлението в Unity е на изключително ниво.
                            И в трите версии поддържат Global Illumination.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>assassins-creed-unity</tag>
                    <index>01.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[На места Unity изглежда феноменално!]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="assassination-of-assassins-какво-се-случи-в-годината-на-assassins-creed" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<p>След грандиозните като количество оплаквания от играчи,
                    инвестирали в <strong>Unity</strong> безценните си финикийски
                    знаци, <em>Ubisoft</em> отвори специален блог, в който ощетените
                    да споделят своите (технически) проблеми с играта. Аз лично
                    стартирах сериозно <strong>Assassin&#39;s Creed Unity</strong>
                    след кръпка с версия 1.03, която съдържаше над 300 поправки
                    от всякакво естество. И въпреки това, в първия момент, в
                    който Арно спокойно закрачи по улиците на Париж, попаднах
                    на генерален бъг, който буквално ме изкара от иначе страхотната
                    атмосфера. За протокола &ndash; мъж и жена, стандартни NPC-та,
                    просто политнаха във въздуха, докато краката на други двама
                    техни колеги в близост бяха потънали в каменистия под до
                    коленете. В момента <em>Ubisoft</em> готви пореден голям
                    ъпдейт, който също би следвало да се разправи с множество
                    технически проблеми, както и пърформънса на конзолните версии.
                    Който, прочее, рядко достига търсените 30FPS.</p><p>В същото
                    време родният <strong>Асасин</strong> си се играеше по мед
                    и масло на <em>PS3</em> и <em>Xbox 360</em>, предлагайки
                    визия, подобна на <strong>Black Flag</strong> за споменатите
                    конзоли. Пърформънсът също беше на нивото на предишните части
                    на серията за старите конзоли. Тоест поносим за играчите,
                    инвестирали в поредицата на черните кутийки от седма генерация.</p><p>Нещо
                    повече - съвсем спокойно можем да говорим за една от най-добре
                    изглеждащите игри на заминаващата си генерация.</p><p>Преди
                    да се отправя финално отново към <strong>Unity</strong>,
                    ще споделя, че в <strong>Assassin&#39;s Creed Rogue</strong>
                    играчът поема ролята на <em>Шей Патрик Кормак</em>, който
                    в рамките на играта претърпява една особено мрачна трансформация
                    и от верен асасин се превръща в ловец на такива. Тоест, за
                    първи път в рамките на поредицата ще можеш да видиш вселената,
                    създадена от <em>Ubisoft</em>, от перспективата на тамплиер.</p><p>Истината
                    е, че и двете <strong>Assassin&#39;s Creed</strong> заглавия,
                    поверени до момента основно в ръцете на <em>Ubisoft Sofia</em>,
                    изпробват изцяло нови концепции в рамките на популярната
                    вселена.</p><p>В <strong>Assassin&#39;s Creed III Liberation</strong>
                    за <em>Vita</em> беше тествана идеята главният герой да бъде
                    от женски пол, а в Rogue играчът да влезе в ролята на тамплиер.</p><p>Rogue,
                    очаквано, използва адски много асети от <strong>AC III</strong>
                    и <strong>Black Flag</strong>, предлагайки невероятните морски
                    битки от пиратския <strong>Асасин</strong>, нови за серията
                    локации (и като атмосферни условия), в съчетание с приятно
                    стегната история и финал на трилогията. Що се отнася до локациите,
                    то основните три са снеговете на Северния Атлантик, Ривър
                    Вали и не на последно място Ню Йорк &ndash; така, както е
                    изглеждал през XVIII век.</p><p>С други думи, ако до момента
                    не си харесал <strong>Assassin&#39;s Creed III</strong> или
                    <strong>Black Flag</strong>, то <strong>Rogue</strong> едва
                    ли ще промени мнението ти. Ако обаче ги долюбваш, българската
                    игра е меко казано задължителна. За протокола, през януари
                    се очаква <em>PC</em> версия, като най-вероятно на по-късен
                    етап можем да очакваме и вариант за <em>PlayStation 4 </em>и
                    <em>Xbox One</em>.</p><p>Ще завърша <strong>Rogue</strong>
                    частта с искрени поздравления от целия екип на <em>Forplay.bg</em>
                    към многобройния на<em>Ubisoft Sofia</em>. В разработката
                    на <strong>Rogue</strong> са участвали бивши членове на <em>Gamer&rsquo;s
                    Workshop</em> и <em>Forplay.bg</em>. По мое скромно мнение,
                    <strong>Rogue</strong> е най-големият AAA продукт, разработван
                    на родна територия. И макар и да остана в сянката на проблемния
                    <strong>Unity</strong>, заслужава твоята финансова подкрепа
                    на първо място, защото е добър <strong>Assassin&#39;s Creed</strong>
                    и след това заради факта, че е създаден на родна територия.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a2"
                tag="assassination-of-assassins-какво-се-случи-в-годината-на-assassins-creed" 
                order="3">
            <center>
                <img>
                    <tag>assassins-creed-rogue</tag>
                    <index>02.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Технически Rogue не е на нивото на Unity, но
                            българската игра изглежда доста адекватно, предвид
                            платформите, за които е разработена.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>assassins-creed-rogue</tag>
                    <index>03.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Внимание, пингвини в далечината!]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>assassins-creed-rogue</tag>
                    <index>01.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Асасина в ляво не го чака нищо добро.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="assassination-of-assassins-какво-се-случи-в-годината-на-assassins-creed" order="4">
            <center>
                <![CDATA[<p>Ще се завърна обаче отново на <strong>Unity</strong>
                    пътеките. Все още видимо неутъпкани. Чистата и свята истина
                    е, че ако върху <strong>Unity</strong> беше поработено още
                    6 месеца, играта можеше да има потенциала да се превърне
                    в новия <strong>Assassin&#39;s Creed II</strong> (най-обичаната
                    от феновете част от поредицата).</p><p><strong>Unity</strong>
                    предлага истинска визия от ново поколение (макар и безкрайно
                    неоптимизирана) &ndash; Париж е изключително детайлно пресъздаден,
                    мащабът е убийствен, а амбициозните кът-сцени в реално време,
                    в чисто технически план, са нещо, което трябва да зърнеш
                    със собствените си очи. <strong>Unity</strong> предлага и
                    значително по-добри и разнообрази анимации, серия нововъведения
                    &ndash; кооперативна игра за до четирима души, още по-олекотена
                    паркур система (буквално със задържането на един бутон можеш
                    да слезеш за секунди от висока сграда), използване на оръжия
                    (дори пистолети) в сгради.</p><p>Не на последно място, преминаването
                    към новите конзоли е позволило на <em>Ubisoft</em> осъществяването
                    на плавен преход между интериорни и екстериорни местности.
                    С думи прости, когато влизаш в дадена сграда, досадният loading
                    екран повече няма да ти досажда. Последният елемент е генерален
                    плюс, който смятам, че ще се наложи при истинските open world
                    игри в рамките на тази генерация.</p><p>Все още не съм завършил
                    <strong>Unity</strong> и противно на повечето неща, които
                    съм изписал дотук, творбата на<em>Ubisoft</em> ми допада
                    като изпълнение &ndash; наистина убийствена атмосфера, запазващ
                    интереса ми главен персонаж (това обаче може да се промени),
                    достатъчно вълнуващи подкрепящи персонажи, между които личат
                    имената на <em>Наполеон Бонапарт, &bdquo;Мадам Тюсо&ldquo;
                    </em>и <em>Нострадамус</em>, адски добър войс актинг (нивото
                    на този в <strong>Rogue</strong>, за съжаление, често пъти
                    е посредствено) и любопитни препратки към мисии, чето действие
                    се развива в алтернативно време (Втора световна война). Не
                    на последно място, можем да говорим и за подобрена (направо
                    легитимна) stealth система спрямо старите части.</p><p>За
                    съжаление, бойната такава реално не е мръднала концептуално
                    от оригиналния <strong>Assassin&#39;s Creed</strong> и ако
                    си имал честта да играеш <strong>Batman</strong> игрите на
                    <em>Rocksteady</em>, пресния <strong>Middle-earth: Shadow
                    of Mordor</strong> или<strong>The Last of Us</strong>, то
                    битките в <strong>Unity</strong> могат да бъдат болезнено
                    монотонни.</p><p>За <strong>проблемите</strong> с колизията,
                    LOD-а, кадрите при конзолите (а и при PC) и въобще купища
                    технически<strong>проблеми (гафове?),</strong> мисля вече
                    говорих достатъчно. Хубавото е, че <strong>Unity</strong>
                    във втората половина на декември 2014 година е значително
                    подобрен технически продукт. Но и трябва да допълня такъв,
                    върху който все още има да се свърши доста работа.</p><p>Може
                    би това е и една от причините <em>Ubisoft</em> да прекрати
                    разработката на целия <em>Season Pass</em>, като всички притежатели
                    на играта ще имат достъп до единственото <em>DLC</em>, което
                    ще се появи на бял свят. Тези, които са закупил <em>Season
                    Pass-а</em>, ще получат от <em>Ubisoft</em> безплатна игра
                    (<strong>FarCry 4, Watch Dogs</strong> или <strong>The Crew</strong>).</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a3"
                tag="assassination-of-assassins-какво-се-случи-в-годината-на-assassins-creed" 
                order="5">
            <center>
                <img>
                    <tag>assassins-creed-unity</tag>
                    <index>07.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[На тази снимка Unity може и да изглежда пусто,
                            но на места можеш да видиш над 5000 души на едно
                            място.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>assassins-creed-unity</tag>
                    <index>04.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[За щастие, за да проследиш работата на тези
                            майстори, не е нужно да минаваш през loading екран.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>assassins-creed-unity</tag>
                    <index>02.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[В зависимост от машината, с която разполагаш,
                            PC версията на Unity може да изглежда значително
                            по-добре от конзолните си събратя.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="assassination-of-assassins-какво-се-случи-в-годината-на-assassins-creed" order="6">
            <center>
                <![CDATA[<h3>Libert&eacute;, &eacute;galit&eacute;, parit&eacute;</h3><p>Именно
                    подобен слоган беше използван в основната тема на най-популярния
                    геймърски форум <em>Neogaf</em>. В превод <em>&bdquo;Свобода,
                    равенство, паритет&ldquo;</em>.</p><p>В този ред на мисли,
                    все си мисля, че реалните разработчици на <strong>Unity</strong>
                    не са имали свободата да забавят своята творба с няколко
                    месеца. Липсата на подобен избор в случая нанесе сериозен
                    <em>RP</em> (вероятно и финансов) удар върху градения с години
                    франчайз.</p><p>Както вече споменах, в <strong>Unity</strong>
                    има наченки на наистина убийствен продукт от ново поколение,
                    който е лишен от онази полираност, която очакваме при проекти
                    от подобен калибър. <strong>Assassin&#39;s Creed Unity</strong>
                    е напълно играема след кръпка 1.03 (след дни ще получим още
                    една огромна, с пореден номер 1.04) и ако си почитател на
                    серията можеш да прибавиш към колекцията си приключенията
                    на <em>Арно</em> в Париж. Ако смяташ да се довериш на <em>PC</em>
                    версията обаче, задължително провери чрез твои евентуални
                    приятели и форуми каква производителност можеш да очакваш
                    на твоята машина &ndash; <strong>Unity</strong> хапва ресурс
                    (особено при <em>AMD</em>) като за световно и европейско
                    едновременно. Ако конфигурацията ти не е от висока класа
                    обаче, съвсем спокойно можеш да се запътиш към българския
                    <strong>Rogue</strong> през януари. При положение, че все
                    още си ползваш старите <em>PS3</em> и <em>Xbox 360</em>,
                    също.</p><p>Като българин силно се надявам <strong>Assassin&#39;s
                    Creed Rogue</strong> да бъде финансово успешен продукт (с
                    евентуални <em>PS4</em> и <em>Xbox One</em> версии вероятността
                    е почти 100%-ва). Съответно в родното студио да продължат
                    да се разработват нови <em>AAA</em> проекти. А защо не и
                    въпросното да получи още по-голяма свобода на действие.</p><p>В
                    крайна сметка годината на <em>Ubisoft</em>, за съжаление,
                    не се оказа такава на <strong>Assassin&#39;s Creed</strong>.
                    Но ако асасинът в теб все още е силен, то спокойно можеш
                    да се впуснеш в което и да е от двете приключения по темата.
                    Както научихме от <em>Kotaku</em> преди няколко дни, Викторианският
                    Лондон ни очаква...</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
