<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<layouts>
    <layout type="img-set">
		<left>
            <article imgLayout="tall">
                <tag>californication</tag>
                <subtype>info</subtype>
                <info type="tv" platform="tv" box="tv">
                    <bg>Секс до Дупка</bg>
                    <en>Californication</en>
                    <actors>
                        <actor>Дейвид Духовни</actor>
                        <actor>Наташа Макелоун</actor>
                        <actor>Мадлин Мартин</actor>
                        <actor>Мадлин Зима</actor>
                        <actor>Евън Хендлър</actor>
                        <actor>Памела Адлън</actor>
                    </actors>
					<channels>
						<channel>Showtime</channel>
					</channels>
					<country>САЩ</country>
                    <usa>13 Август 2007</usa>
                    <genres>
                        <genre>комедия</genre>
                        <genre>драма</genre>
                    </genres>
                    <time>28</time>
                    <similar>
                        <tag>Д-р Хаус</tag>
                    </similar>
                </info>
            </article>
        </left>
        <img isImg="img" size="large" playVideo="video" player="1">
            <url tech="html5">video/ptp-finale.mp4</url>
            <tag>californication-7</tag>
            <count>cover-1920.jpg</count>
        </img>
    </layout>
	<layout type="cover-set" color="forplay">
		<subtype bg="видео">video</subtype>
		<title>
            <![CDATA[Секс до Дупка Сезон 7]]>
        </title>
        <subtitle>Ханк Мууди премиер!</subtitle>
		<author>ПТП</author>
        <date>15 Септември 2014</date>
		<tags>
            <tag>californication-7</tag>
            <tag>californication</tag>
        </tags>
    </layout>
    <layout type="read-set">
        <content>
            <![CDATA[<p>Регионалната легенда <em>ПТП</em> (в смисъл, че в съседния
                вход имаше един, който много хареса първия епизод) се завръща,
                за да промени завинаги представите ти за видео-анализите на игри,
                филми и сериали. Към по-лошо. Застигнати от обичайната си липса
                на творческо вдъхновение, докато ядяха дюнери в една градинка,
                <em>Дишков</em> и <em>Бакалов</em> забелязаха, че едно куче ги
                гледа, а малко по-надолу по улицата блондинка с джип се блъсна
                в камион на Волф, докато се опитваше да паркира на място за инвалиди
                . Това беше знакът на съдбата, пръстът на провидението, светлината
                на прозрението, което огря тези две изгубени души и ги мотивира
                да се вземат в ръце... и да си купят една бутилка ракия. Какво
                точно се случи след това не е съвсем ясно, но по някое време
                на възродения ни сайт цъфна това видео. </p> <p>При добра подредба
                на звездите, кучетата, дюнерите, блондинките и камионите на Волф,
                това ще бъде новият старт на нашата видео-рубрика, в която на
                неравномерни интервали от време ще дискутираме, анализираме и
                псуваме юнашки най-разнообразни ентъртейнмънт продукти. И да,
                това не е точно видео ревю, защото... Всъщност гледай и ще разбереш
                защо.</p>]]>
        </content>
    </layout>
</layouts>
