<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forplay</site>
    <url>castle-design</url>
    <video>
        <tech>html5</tech>
        <url>video/castle-design.mp4</url>
        <player>90825</player>
    </video>
    <tags prime="castle-design">
        <tag>castle-design</tag>
    </tags>
    <cover align="25%"
    	   valign="center"
       	   theme=""
           subtheme="lighten"
           tag="castle-design">01.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="castle-design">01.jpg</wide>
        <shot tag="castle-design">01.jpg</shot>
        <caret tag="castle-design">caret.png</caret>
    </main>
    <type bg="игри">games</type>
    <subtype bg="новина">news</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Castle Design]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[Дизайн за възрастни от пораснали деца.]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Forplay</author>
    </authors>
    <date>Sun Jun 28 2015 01:56:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
    <priority>video</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype></hype>
    <better tag=""></better>
    <worse tag=""></worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested></versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[Някои хора смятат, че да играеш на компютърни игри, да гледаш
            анимационни филмчета, да редиш LEGO, да играеш Не се сърди човече
            с приятели, да си купиш виолетки, да лежиш на дивана и да оцветяваш
            книжка в неприятния дъждовен следобед или на следващия ден да изкопаeш
            на плажа, в още мокрия пясък, най-дълбоката дупка, която някога си
            правил, е детинско. Е, може би са прави, може би е по-добре всички
            възрастни да четем Толстой и Платон, да гледаме филми на Хичкок и
            Фелини, да ходим на опера всеки четвъртък, да играем голф, да подреждаме
            кокетната си къща, използвайки последния наръчник по Фън Шуй, закупен
            от кварталния супермаркет за 3.50 с ДДС и никога, ама никога да не
            си купуваме виолетки, защото не съдържат подходящия баланс от фибри
            и Oмега-3 мастни киселини. Но как тогава да си боядисаш езика в лилаво?
            Как да провокираш въображението си, за да създадеш нещо ново и невиждано
            досега, да събудиш любопитството на хората и да ги накараш да се
            усмихнат на същото това невиждано нещо? Просто е. Запази детското
            в себе си. castle.design@forplay.bg]]>
    </preview>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="castle-design" order="0">
            <center>
                <![CDATA[<p>Някои хора смятат, че да играеш на компютърни игри,
                    да гледаш анимационни филмчета, да редиш LEGO, да играеш
                    Не се сърди човече с приятели, да си купиш виолетки, да лежиш
                    на дивана и да оцветяваш книжка в неприятния дъждовен следобед
                    или на следващия ден да изкопаeш на плажа, в още мокрия пясък,
                    най-дълбоката дупка, която някога си правил, е детинско.</p><p>Е,
                    може би са прави, може би е по-добре всички възрастни да
                    четем Толстой и Платон, да гледаме филми на Хичкок и Фелини,
                    да ходим на опера всеки четвъртък, да играем голф, да подреждаме
                    кокетната си къща, използвайки последния наръчник по Фън
                    Шуй, закупен от кварталния супермаркет за 3.50 с ДДС и никога,
                    ама никога да не си купуваме виолетки, защото не съдържат
                    подходящия баланс от фибри и Oмега-3 мастни киселини.</p><p>Но
                    как тогава да си боядисаш езика в лилаво?</p><p>Как да провокираш
                    въображението си, за да създадеш нещо ново и невиждано досега,
                    да събудиш любопитството на хората и да ги накараш да се
                    усмихнат на същото това невиждано нещо?</p><p>Просто е. Запази
                    детското в себе си.</p><p><a href="mailto:castle.design@forplay.bg">castle.design@forplay.bg</a></p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
