<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forplay</site>
    <url>destiny</url>
    <tags prime="destiny">
        <tag>destiny</tag>
    </tags>
    <cover align="75%"
    	   valign="top"
       	   theme="orange"
           subtheme="orange"
           tag="destiny">38.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="destiny">39.jpg</wide>
        <shot tag="destiny">06.jpg</shot>
        <caret tag="destiny">caret.png</caret>
    </main>
    <type bg="игри">games</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Destiny]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[Тежката Съдба на новото поколение онлайн шутъри]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>doomy</author>
    </authors>
    <date>Fri Oct 10 2014 02:11:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
    <priority>review</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>8+</hype>
    <better tag="borderlands">Borderlands</better>
    <worse tag="destiny">очакванията за преобръщащо индустрията заглавие</worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested>ps4</versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[Клиширано или не, ще започна с неоспоримия факт, че ми е ужасно
            трудно пиша за Destiny. Но поне ще опитам… Единствения друг път,
            когато толкова дълго съм зациклял пред празния уърдовски файл, беше
            когато ми бе поставена задача да ревюирам Duke Nukem Forever за неуспешния
            (първи) рибуут на любимия ни Forplay.bg сайт. Тогава в главата ми
            се въртеше постоянно въпроса – „какво точно мога да напиша за тази
            игра, без да звучи глупаво или изсмукано от пръстите?“. Сега ситуацията
            е малко по-различно и имам пределна яснота относно позицията си спрямоDestiny и
            тезите, с които да я защитя. Тук по-скоро въпросът е „как точно мога
            да напиша всичко това?“. Защото както неведнъж съм споделял – сложно
            е да анализираш обективно подобен род игри, защото хвалебствията
            и критиките които сипвам днес, може да нямат никаква (или пък двойно по-голяма)
            тежест след месец. Също така съм върл противник на това, да наричам Destiny “игра“,
            затова ще си позволявам тук-таме да прокрадвам далеч по-адекватното
            „проект“, защото никога няма да приема подобен род амбициозни продукти
            за просто игри. И тъй като така и така този текст няма магически
            да се материализира сам и трябва да тръгнем все отнякъде, ще продължа
            по клишираната пътека и ще изстрелям възможно най-евтиния встъпителен
            прийом в журналистиката, задавайки и в последствие отговаряйки на
            въпроса: „Какво е Destiny?”. Destinyе гейм проект, дело на Bungie (които
            трябва да знаеш основно като авторите на иконичната за конзолния
            гейминг Halo поредица) под шапката на Activision (които трябва да
            знаеш основно като алчна и богата корпорация, лансираща по една Call
            of Duty игра годишно, защото тези рекорди от продажби няма как да
            се счупят сами, а колегите им от Rockstar не са толкова „продуктивни“
            (трябва да се отуча от тези дълги скоби...)). Проектът е разработван
            с години и трябваше да представлява едно модерно и изцяло конзолно
            ММО заглавие, съдържащо в основата си добрия стар шуутинг модел на Halo сериите,
            примесен с леките и много зарибяващи ролеви елементи на Borderlands,
            competitive multiplayer режими подобни на тези в Call of Duty сериите
            (от Modern Warfare нататък), обикаляне и експлорване на планети в
            стил първия Mass Effect и един глобален и жив свят с ММО елементи
            като рейдове, хай-енд екипировка, репутации с различни фракции, дейлита
            и уийклита, подобен на World of Warcraft или Star Wars: The Old Republic.
            Цялата работа изглежда малко като манджа с грозде, факт е, но истината
            е, че колкото и Destiny да звучи като поемане по утъпкана пътека
            и следване на гарантирано печеливша формула, толкова проектът всъщност
            е крайно амбициозен и до голяма степен рисков. Дори за доказани студия
            в индустрията и въпреки мегаломанския бюджет от около половин милярд
            долара. Затова притесненията ми бяха малко по-големи от хайпа...
            който от Bungie и Activision така и не разбрах как успяха да генерират,
            при положение че предварителните материали не бяха чак толкова надъхващи,
            но явно 200+ милиона долара за маркетинг са се изплатили, защото Destiny се
            превърна в генериралото най-много предварителни поръчки ново IP в
            историята на гейм индустрията. И това само половин година, след като Watch
            Dogs се похвали със същото. Така че повече от половината задача вече
            бе свършена и играта си стана събитие на сцената още преди да е стъпила
            на нея. Колко триумфално или не бе това стъпване на сцената и какво
            се случи след това, ще ти разкажа в следващите редове. Тъй като имам
            ужасно много информация за наливане и аспекти, които ще разгледам
            (някои в детайли, други малко по-отгоре), този текст има шанса да
            се превърне в нещо по-хаотично и от последния форплеен подкаст, което
            само по себе си заслужава адмирации, но аз все пак предварително
            ти се извинявам. Ще стартирам, опитвайки да разбия играта на съставните
            й части, като накрая ще обобщя, ще дам лични впечатления и ще се
            постарая да прогнозирам бъдещето... хайде нека бъде съдбата на Destiny.
            Както повеляват традициите – обикновено се започва с историята. Която
            конкретно в Destiny е крайно семпла и клиширана, но очевидно повечето
            „интересни“ моменти от фабулата са оставени за идните и вече обявени
            DLC-експанжъни, докато оригиналната стори-арка спокойно може да се
            приеме за един по-дълъг (и досаден) туториъл, въвеждащ играчите в
            сетинга и вселената. Последните две, съвсем между другото, са брутални
            и чисто като lore, дизайн и презентация Destiny се радва на един
            от най-добрите сай-фай светове, в които аз лично съм попадал във
            вече сигурно четвърт-вековния си опит като геймър. Иначе какво представлява
            самата история накратко – ти (заедно с милиони други играчи по света)
            си част от така наречените guardians. Това биват войници на „светлината“в
            едно може-би-не-чак-толкова-далечно-бъдеще, които са привиквани на
            бойното поле от The Traveler – огромна и мистериозна сфера, представляваща
            колосален интелект, дал на човечеството сериозен трамплин за най-големия
            технологичен скок в историята на Земята. Откриването на The Traveler води
            до колонизиране на почти цялата Слънчева система, развиване на технологиите
            и общо взето всичко изглежда като един потенциален Златен век на
            човечеството в който висчки са щастливи и по всички (вече обитаеми)
            планети текат денонощни купони. Докато хората не осъзнават, че откривайки Traveler-а
            и отключвайки знанието, което води със себе си, нашата галактика
            бива навестена и от архи-врага на Светлината, а именно...Мракът.
            Нямаше да се сетиш сам за името, нали? Та в този простичък и направо
            клиширан сетинг, ти започваш своя път като guardian. Съживен и воден
            за ръчичка от своя „призрак“ ( който вече и в Столипиново сигурно
            са научили, че е озвучаван от култовияПитър Динклидж), ти ще трябва
            да се измъкнеш от враждебно настроените Fallen-и, окупирали остатъците
            от някогашна Русия. Отлитайки от Земята ти попадаш в The Tower –
            нещо като последната защитена зона обитавана от хората, явяваща се
            и център на всички операции. Там се срещаш с The Speaker (озвучен
            отБил Най), който подобно на един Чичо Сам от бъдещето ще те запознае
            с това, как ТОЧНО ТИ можеш да помогнеш в борбата с The Darkness и
            тръгвайки с плахи стъпки по пост-апокалиптичната Земя, ще започнеш
            постепенно да се забъркваш във все по-големи каши по околните планети,
            заедно с твоите приятели или сам, в случай че не си фен на кооперативната
            игра. Или си а-социален...]]>
    </preview>
    <stickers>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">laser-blast</sticker>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">forward-field</sticker>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">alien-skull</sticker>
    </stickers>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="destiny" order="0">
            <left>
                <url type="games" object="game"
                     valign="top">destiny</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>Клиширано или не, ще започна с неоспоримия факт,
                    че ми е ужасно трудно пиша за <strong>Destiny</strong>. Но
                    поне ще опитам&hellip; Единствения друг път, когато <em>толкова</em>
                    дълго съм зациклял пред празния уърдовски файл, беше когато
                    ми бе поставена задача да ревюирам <strong>Duke Nukem Forever</strong>
                    за неуспешния (първи) рибуут на любимия ни Forplay.bg сайт.
                    Тогава в главата ми се въртеше постоянно въпроса &ndash;
                    &bdquo;какво точно мога да напиша за тази игра, без да звучи
                    глупаво или изсмукано от пръстите?&ldquo;. Сега ситуацията
                    е малко по-различно и имам пределна яснота относно позицията
                    си спрямо<strong>Destiny</strong> и тезите, с които да я
                    защитя. Тук по-скоро въпросът е &bdquo;как точно мога да
                    напиша всичко това?&ldquo;. Защото както неведнъж съм споделял
                    &ndash; сложно е да анализираш обективно подобен род игри,
                    защото хвалебствията и критиките които сипвам днес, може
                    да нямат никаква (или пък <em>двойно</em> по-голяма) тежест
                    след месец. Също така съм върл противник на това, да наричам
                    <strong>Destiny</strong> &ldquo;игра&ldquo;, затова ще си
                    позволявам тук-таме да прокрадвам далеч по-адекватното &bdquo;проект&ldquo;,
                    защото никога няма да приема подобен род амбициозни продукти
                    за <em>просто</em> игри.</p><blockquote><p>Чисто като lore,
                    дизайн и презентация <strong>Destiny</strong> се радва на
                    един от най-добрите сай-фай светове, в които аз лично съм
                    попадал във вече сигурно четвърт-вековния си опит като геймър.</p></blockquote><p>И
                    тъй като така и така този текст няма магически да се материализира
                    сам и трябва да тръгнем все отнякъде, ще продължа по клишираната
                    пътека и ще изстрелям възможно най-евтиния встъпителен прийом
                    в журналистиката, задавайки и в последствие отговаряйки на
                    въпроса: &bdquo;Какво е Destiny?&rdquo;.</p><p><strong>Destiny</strong>е
                    гейм проект, дело на <em>Bungie</em> (които трябва да знаеш
                    основно като авторите на иконичната за конзолния гейминг
                    <strong>Halo</strong> поредица) под шапката на <em>Activision</em>
                    (които трябва да знаеш основно като алчна и богата корпорация,
                    лансираща по една <strong>Call of Duty</strong> игра годишно,
                    защото тези рекорди от продажби няма как да се счупят сами,
                    а колегите им от <em>Rockstar</em> не са толкова &bdquo;продуктивни&ldquo;
                    (трябва да се отуча от тези дълги скоби...)). Проектът е
                    разработван с години и трябваше да представлява едно модерно
                    и изцяло конзолно ММО заглавие, съдържащо в основата си добрия
                    стар шуутинг модел на <strong>Halo</strong> сериите, примесен
                    с леките и много зарибяващи ролеви елементи на <strong>Borderlands</strong>,
                    competitive multiplayer режими подобни на тези в <strong>Call
                    of Duty</strong> сериите (от <strong>Modern Warfare</strong>
                    нататък), обикаляне и експлорване на планети в стил първия
                    <strong>Mass Effect</strong> и един глобален и жив свят с
                    ММО елементи като рейдове, хай-енд екипировка, репутации
                    с различни фракции, дейлита и уийклита, подобен на <strong>World
                    of Warcraft</strong> или <strong>Star Wars: The Old Republic</strong>.</p><p>Цялата
                    работа изглежда малко като манджа с грозде, факт е, но истината
                    е, че колкото и <strong>Destiny</strong> да звучи като поемане
                    по утъпкана пътека и следване на гарантирано печеливша формула,
                    толкова проектът всъщност е крайно амбициозен и до голяма
                    степен рисков. Дори за доказани студия в индустрията и въпреки
                    мегаломанския бюджет от около половин милярд долара. Затова
                    притесненията ми бяха малко по-големи от хайпа... който от
                    <em>Bungie</em> и <em>Activision</em> така и не разбрах как
                    успяха да генерират, при положение че предварителните материали
                    не бяха <em>чак</em> толкова надъхващи, но явно 200+ милиона
                    долара за маркетинг са се изплатили, защото <strong>Destiny</strong>
                    се превърна в генериралото най-много предварителни поръчки
                    ново IP в историята на гейм индустрията. И това само половин
                    година, след като <strong>Watch Dogs</strong> се похвали
                    със същото. Така че повече от половината задача вече бе свършена
                    и играта си стана събитие на сцената още преди да е стъпила
                    на нея. Колко триумфално или не бе това стъпване на сцената
                    и какво се случи след това, ще ти разкажа в следващите редове.</p><p>Тъй
                    като имам ужасно много информация за наливане и аспекти,
                    които ще разгледам (някои в детайли, други малко по-отгоре),
                    този текст има шанса да се превърне в нещо по-хаотично и
                    от последния форплеен подкаст, което само по себе си заслужава
                    адмирации, но аз все пак предварително ти се извинявам. Ще
                    стартирам, опитвайки да разбия играта на съставните й части,
                    като накрая ще обобщя, ще дам лични впечатления и ще се постарая
                    да прогнозирам бъдещето... хайде нека бъде <em>съдбата</em>
                    на <strong>Destiny</strong>.</p><blockquote><p>Чисто като
                    сюжет Destiny не е нищо особено и определено аз лично очаквах
                    повече от <em>Bungie</em>.</p></blockquote><p>Както повеляват
                    традициите &ndash; обикновено се започва с историята. Която
                    конкретно в <strong>Destiny</strong> е крайно семпла и клиширана,
                    но очевидно повечето &bdquo;интересни&ldquo; моменти от фабулата
                    са оставени за идните и вече обявени DLC-експанжъни, докато
                    оригиналната стори-арка спокойно може да се приеме за един
                    по-дълъг (и досаден) туториъл, въвеждащ играчите в сетинга
                    и вселената. Последните две, съвсем между другото, са брутални
                    и чисто като lore, дизайн и презентация <strong>Destiny</strong>
                    се радва на един от най-добрите сай-фай светове, в които
                    аз лично съм попадал във вече сигурно четвърт-вековния си
                    опит като геймър. Иначе какво представлява самата история
                    накратко &ndash; ти (заедно с милиони други играчи по света)
                    си част от така наречените guardians. Това биват войници
                    на &bdquo;светлината&ldquo;в едно може-би-не-чак-толкова-далечно-бъдеще,
                    които са привиквани на бойното поле от <em>The Traveler</em>
                    &ndash; огромна и мистериозна сфера, представляваща колосален
                    интелект, дал на човечеството сериозен трамплин за най-големия
                    технологичен скок в историята на Земята. Откриването на <em>The
                    Traveler</em> води до колонизиране на почти цялата Слънчева
                    система, развиване на технологиите и общо взето всичко изглежда
                    като един потенциален Златен век на човечеството в който
                    висчки са щастливи и по всички (вече обитаеми) планети текат
                    денонощни купони. Докато хората не осъзнават, че откривайки
                    <em>Traveler</em>-а и отключвайки знанието, което води със
                    себе си, нашата галактика бива навестена и от архи-врага
                    на Светлината, а именно...<em>Мракът</em>. Нямаше да се сетиш
                    сам за името, нали?</p><p>Та в този простичък и направо клиширан
                    сетинг, ти започваш своя път като guardian. Съживен и воден
                    за ръчичка от своя &bdquo;призрак&ldquo; ( който вече и в
                    Столипиново сигурно са научили, че е озвучаван от култовия<em>Питър
                    Динклидж</em>), ти ще трябва да се измъкнеш от враждебно
                    настроените Fallen-и, окупирали остатъците от някогашна Русия.
                    Отлитайки от Земята ти попадаш в <em>The </em><em>Tower</em>
                    &ndash; нещо като последната защитена зона обитавана от хората,
                    явяваща се и център на всички операции. Там се срещаш с <em>The
                    Speaker</em> (озвучен от<em>Бил Най</em>), който подобно
                    на един <em>Чичо Сам</em> от бъдещето ще те запознае с това,
                    как ТОЧНО ТИ можеш да помогнеш в борбата с <em>The Darkness</em>
                    и тръгвайки с плахи стъпки по пост-апокалиптичната Земя,
                    ще започнеш постепенно да се забъркваш във все по-големи
                    каши по околните планети, заедно с твоите приятели или сам,
                    в случай че не си фен на кооперативната игра. Или си а-социален...</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="destiny" 
                order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>destiny</tag>
                    <index>01.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Пред финалните босове в рейда Vault of Glass
                            на Hard Mode.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>destiny</tag>
                    <index>02.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Имента и описанията на някои оръжия са веднъж...]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>destiny</tag>
                    <index>03.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Дори на по-ниските нива има предизвикателства,
                            стига да се отклониш малко от мейн сторито. Добре,
                            че има съфорумници които помагат...]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="destiny" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<p>Чисто като сюжет Destiny не е нищо особено и определено
                    аз лично очаквах повече от <em>Bungie</em>. Защото дори да
                    не блестят особено и при сценариите на <strong>Halo</strong>
                    поредиците си (изключая донякъде двойката и<strong>Reach</strong>),
                    пичовете поне винаги са съумявали да постигнат някакъв баланс
                    между стори и геймплей, който тук отсъства, за съжаление.
                    Дали заради &bdquo;обезличения&ldquo; главен персонаж, който
                    този път не е някой култов тип като <em>Мастър Чийф</em>,
                    а се явява твой аватар, или поради липсата на наистина пълнокръвни
                    странични персонажи (въпреки симпатични такива като гоуста
                    ти и <em>Кралицата</em> на The Awoken) &ndash; няма как да
                    преценя. Истината е, че въпреки бруталния сетинг, прекрасните
                    локации и чудесните като идея и дизайн противници с които
                    се срещаш, самата история в така наречената &bdquo;солова
                    кампания&ldquo; е просто... скучна. Мисиите са повтаряеми,
                    на събитията им липсват мащаб, епика (освен на ниво музика,
                    но за това след малко) и поне някакви наченки на туистове
                    и често нивата в кампанията са съпътствани от усещане за
                    нещо тотално generic и правено по матрица. Което дразни...</p><blockquote><p>За
                    мен <strong>Destiny</strong> е абсолютно всичко което исках
                    от подобен род заглавие.</p></blockquote><p>Чисто геймплейно,
                    обаче, играта е точно това, което всички очаквахме и на което
                    (предполагам) повечето народ се е надявал. <strong>Halo</strong>
                    шуутинг, примесен с леки ролеви елементи и луут система,
                    наподобяваща зарибяващия co-op шуутър <strong>Borderlands</strong>.
                    90% от играта е чисто и неангажиращо пуцане на всевъзможна
                    извънземна паплач, а то е пристрастяващо по начин, по който
                    кликането върху монстъри в <strong>Diablo</strong> серията
                    никога не писва. Все пак за да вкарам някаква конкретика,
                    разполагаш с 3 стартови класа &ndash; Titan, Hunter и Warlock,
                    всеки вървящ със съответните си подкласове (Striker и Defender
                    за Титана, Gunslinger и Bladedancer за Ловеца, Voidwalker
                    и Sunsinger за Уорлока). Всеки един от класовете може да
                    носи еднакви оръжия, така че основните разлики в класовете
                    се състоят в: гранатите които мятат, меле атаките им, &bdquo;двойния&ldquo;
                    им скок (в кавички, защото има още троен, блинк и джетпакове)
                    и Super Charge умението, което се явява и ултимативния им
                    скил. Има още няколко минорни разлики, като възможността
                    Хънтъра да става невидим при продължително клечене, Титана
                    да пуска щит докато търчи и т.н., но основно това прави класовете
                    различни.</p><p>При шутинга оръжията са що-годе стандартни.
                    Имаш слот за primary weapon, където са добре познатите ти
                    auto-rifle, pulse rifle, scout rifle и handguns (с няколко
                    екзотични изключения). Втория слот за special weapons се
                    заема от снайпери, помпи и така наречените fusion rifles
                    които представляват енергийни оръжия, изискващи леко зареждане
                    преди всеки изстрел, но нанасящи доста стабилни поражения
                    на близки и средни разстояния. Последния слот е оставен за
                    heavy weapons, където са гранатометите и тежките картечници.
                    По принцип нищо интересно, но тук идва и първия проблясък
                    на гениалност при екипировката, защото всяко по-сериозно
                    оръжие има нещо като мини-дърво за ъпгрейди, където можеш
                    да го напаснеш по твоя стил на игра. Например &ndash; ще
                    избираш дали пистолетът ти да презарежда по-бързо или да
                    има повече муниции и дали фюжънът ти ще има по-добър range
                    или пък ще чарджва изстрелите си по-бързо. А после на дневен
                    ред идват и легендарните и екзотични оръжия, където получаваш
                    брутални perk-ове като помпа, стреляща във full-auto режим,
                    снайпер със самозареждащи се патрони, rocket launcher с ракети,
                    които освен че преследват опонентите ти се пръскат н апо-малки
                    шрапнели при контакт... изобщо откъм оръжия оплаквания никой
                    не може да има. Дори да не са върха на оригиналността на
                    пръв поглед, разнообразието идва при енд-гейм оръжията, където
                    нещата са на съвсем друго ниво.</p><blockquote><p>По отношение
                    на RPG механиките мога да кажа само, че са достатъчно семпли
                    за да не натоварват и да не разсейват от основното в Destiny
                    - стрелбата, но също така имат и необходимата дълбочина,
                    за да не доскучават и да не изглеждат така, сякаш са сложени
                    колкото да ги има.</p></blockquote><p>И тъй като шуутинга
                    си го знаем, съвсем набързо ще галопирам и през RPG елементите.
                    Левълите в играта са 20, като след това нивата се вдигат
                    посредством така наречените light точки, които се намират
                    на по-endgame екипировката (без оръжията). Така за момента
                    максималния light level става 30, за което е необходимо да
                    имаш поне 3 парчета от легендарния сет за героя ти, който
                    пада единствено във Vault of Glass &ndash; първия рейд в
                    <strong>Destiny</strong>. На четвъртия слот можеш да поставиш
                    и екзотичен гиър, който също дава максимума light. Важно
                    е да отбележа, че можеш да носиш само един екзотичен (жълт)
                    армор и само едно екзотично оръжие едновременно. Доста правилен
                    ход от страна на <em>Bungie</em>, тъй като бързото презобване
                    с хубав гиър е един от факторите, които могат да убият играта
                    ти в перспектива. Самите брони също имат левъли, подобно
                    на оръжията и въпреки, че в <strong>Destiny</strong> са налични
                    само 3 основни атрибута (intellect, strength и discipline),
                    изборът ти при екипировката трябва да се води главно от по-интересните
                    perk-ове по нея, като по-бърза меле атака, втора граната
                    и т.н., които наистина променят коренно геймплея.</p><p>Заговаряйки
                    за коренно променяне на геймплея идва ред и на самите класове
                    и дърветата с уменията им. На пръв поглед разликите между
                    отделните избори в дървото ти на &bdquo;развитие&ldquo; (в
                    кавички, тъй като тук билдовете се сменят по всяко време
                    без наказания и всичко става за секунди) не са толкова осезаеми,
                    но дори една малка промяна може изцяло да промени играта
                    ти. Някои умения са безумно добри за PvP, но няма да имаш
                    особена полза от тях в PvE (например граната, започваща да
                    преследва най-близкия враг щом удари повърхност). И обратното,
                    разбира се. Отделно за по-трудните мисии, страйкове и рейдове
                    вече ще трябва да напипваш по-финно билда си спрямо съотборниците
                    и това как сте преценили да се справяте с даден енкаунтър.
                    Така че по отношение на RPG механиките мога да кажа само,
                    че са достатъчно семпли за да не натоварват и да не разсейват
                    от основното в Destiny - стрелбата, но също така имат и необходимата
                    дълбочина, за да не доскучават и да не изглеждат така, сякаш
                    са сложени колкото да ги има.</p><p>Икономиката също ще спомена
                    само отгоре-отгоре, колкото да добиеш представа как се движи
                    ММО елемента в <strong>Destiny</strong> по това отношение.
                    Основен ресурс е тъй наречения Glimmer, който е cap-нат на
                    25 000, за да не се предозира. По-важни в случая са марките,
                    които биват vanguard и crucible. Първите се печелят от всякакви
                    PvE дейности, а вторите респективно &ndash; участвайки в
                    PvP мачове. Отделно от експириънса качваш и репутация към
                    тези две основни фракции в играта, а слагайки специален предмет,
                    можеш да вдигаш рангове и с други странични фракции, като
                    <em>Dead Orbit</em>, <em>Future War Cult</em>, <em>New Monarchy</em>
                    и др. Така достигайки до определен ранг с фракция и имайки
                    достатъчен брой марки получаваш достъп до оръжия, брони и
                    други екстри, а при качването на ранг с когото и да е е над
                    второ ниво въпросния ще те зарадва с някакъв бонус в пощата,
                    обикновено легендарна енграма. И така и така ги споменах
                    &ndash; айтъмите в играта, или поне по-редките такива, падат
                    под формата на енграми, които са един вид неидентифицирани
                    предмети, които един тип на име <a href="https://twitter.com/TheCryptarch"
                    target="_blank"><em>The Cryptarch</em></a> (пичът стана толкова
                    култов, че вече си има и собствен туитър акаунт), явяващ
                    се нещо като <em>Декард Кейн</em> в космоса, трябва да декриптира
                    за теб. В <strong>Destiny</strong> нищо не може да се &bdquo;продава&ldquo;,
                    а ненужната екипировка можеш да разбиеш на парчета, които
                    ще са ти нужни за ъпгрейд на по-важната за теб такава. Други
                    ресурси, нужни за ъпгрейд са пръснати по отделните планети,
                    а за най-високите ъпгрейди ще са ти необходими и ascended
                    шардове или енергия, които са най-ценните материали в заглавието.
                    Налични са още &bdquo;специални&ldquo; валути като Mote of
                    Light и Strange Coin, например, но няма да те затормозявам
                    излишно И с тях...</p><p>За да приключа официално със &bdquo;сухата
                    част&ldquo; преди съвсем да съм ти доскучал ще спомена и
                    какви точно activity-та имаш на разположение в <strong>Destiny</strong>.
                    Режимите на игра, ако щеш, които са пръснати из планети от
                    Слънчевата система &ndash; Земята, Луната, Венера и Марс.
                    На първо място, разбира се, са story мисиите, които проследяват
                    основната сюжетна линия и могат да се играят както соло,
                    така и кооперативно във fireteam (отбор) до трима души. Следват
                    страничните мисии, които са общо-взето същите с разликата,
                    че могат и да се пропуснат без това да ти спъва прогреса.
                    На всяка планета е наличен и patrol режим, който представлява
                    един вид free roam mode &ndash; разхождаш се свободно из
                    планетата заедно с други играчи, изпълняваш така наречените
                    beacon мисии, събираш ресурси, трепеш всевъзможна паплач
                    и като цяло си фармиш неангажиращо. При патрулите има шанс
                    да попаднеш и на public event, който представлява произволно
                    и не (съвсем) скриптирано събитие, в което могат да се включат
                    всички в околността, без значение дали са в един fireteam
                    или не. Тези ивенти могат да ти донесат споменатите по-горе
                    ascended материали, така че са еквивалента на печалба от
                    тотото в <strong>Destiny</strong>.</p><p>И така стигаме до
                    препоръчително &bdquo;груповите&ldquo; дейности в играта.
                    На първо място това са strike-овете, които представляват
                    един вид мини-рейдове и изискват отбор от трима души за да
                    се минат. Левълът на страйковете може да се вдигне до 24.
                    Две от вариациите на тези страйкове са weekly heroic и weekly
                    nightfall, които могат да се изпълняват само веднъж седмично
                    и представляват по-трудни версии (до 28ми левъл) на същите
                    мисии, но носещи и повече и по-специфични награди. И стигаме
                    до рейдовете... тоест рейда, защото в момента е само един.
                    Това е енд-гейма в <strong>Destiny</strong> и ако искаш да
                    станеш 30ти левъл за момента няма как да минеш без него.
                    Той представлява по-дълъг, труден и разнообразен страйк,
                    но този път с чекпойнти (тоест &ndash; може да се мине на
                    няколко пъти в рамките на седмицата) и с fireteam състоящ
                    се от 6 гардиъна.</p><p>Последен режим в играта се явява
                    и The Crucible &ndash; компетитив мултиплейъра на <strong>Destiny</strong>
                    или PvP-то, в случай че предпочиташ ММО терминология. На
                    него ще обърна по-детайлно внимание малко по-нататък.</p><p>И
                    ако след всичките тези стени от текст все още някой чете
                    &ndash; добре дошъл в съществената част, където ще ти споделя
                    успя ли <strong>Destiny</strong> да издържи на хайпа, заслужава
                    ли си заглавието, къде се провали и защо.</p><p>Бързам да
                    ти кажа (всъщност лъжа... ако в действителност <em>бързах</em>
                    щях да го напиша още в увода...), че за мен <strong>Destiny</strong>
                    е абсолютно всичко което исках от подобен род заглавие и
                    въпреки разочарованията, които ще ти споделя в следните редове,
                    това е заглавие, което на цената на нормална ритейл игра
                    ми е донесло вече близо 200 часа геймплей и няма намерение
                    скоро да ме пусне. От друга страна ми е пределно ясно, че
                    аз съм играч с много специфични и конкретни изисквания към
                    заглавията и това, че <em>Bungie</em> са напипали моите конкретни
                    струни изобщо не означава, че са създали някаква универсална
                    симфония, с която да омагьосат цял свят. Нещо като <a href="http://forplay.bg/?review=horns"
                    target="_blank"><strong>Horns</strong></a><a href="http://forplay.bg/?review=horns"
                    target="_blank"> </a>на <em>Ажа</em>, с който те запозна
                    колегата <em>Бакалов</em>. Затова ще започна с лошите неща...</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a3"
                tag="destiny" 
                order="3">
            <center>
                <img>
                    <tag>destiny</tag>
                    <index>04.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Батко ви doomy разжалва в The Crucible.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>destiny</tag>
                    <index>05.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Чилваме си с разни ForPlay легенди в Tower-а.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>destiny</tag>
                    <index>06.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[В орбита преди The Vault of Glass.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="destiny" order="4">
            <center>
                <![CDATA[<p>Напълно очаквано &ndash; първоначалните оценки на
                    <strong>Destiny</strong> гравитираха около седмицата. Истината
                    е, че не само сторито и геймплея в мисиите не са на ниво,
                    както отбелязах, но от <em>Bungie</em> също така тотално
                    са осрали и пейсинга на &bdquo;кампанията&ldquo;. Левълването
                    е твърде бързо, а решиш ли да се занимаваш и със странични
                    дейности, преди да си изринал &bdquo;соловата&ldquo; част
                    направо ще ти бъде детска игра в последните няколко мисии.
                    Ако сте двама или трима &ndash; съвсем забрави за каквото
                    и да е предизвикателство. Отделно играта може да дойде малко
                    стресираща и странна на незапознатите с ММО прийомите играчи,
                    каквито със сигурност са били голяма част от ревюиращите,
                    бързащи да пуснат материалите си в срокове, без изобщо да
                    се докоснат до заглавието в пълната му прелест, а именно
                    &ndash; ендгейма, или всичко което <em>започва</em>след като
                    стигнеш &bdquo;максималното&ldquo; 20то ниво.</p><p>Една
                    от най-големите ми мъки, а сигурен съм и на мнозина други
                    геймъри, е липсата на думичката <em>Massive</em>от абревиатурата
                    MMO. Каквото и да си говорим, дори и при free-roam из планетите
                    ще се чувстваш в един празен и бездушен свят. Самите планети,
                    въпреки наистина сериозната си площ също се наизустяват бързо
                    и единствения рандъм елемент в тях са public event-ите. Същото
                    е и в Tower-а &ndash; ще срещаш разни хора и познати мутри
                    и никове, но всичко е толкова стерилно, умряло и без елементарни
                    средства за социализация (освен стандартните за всяко ММО
                    &bdquo;емотки&ldquo; като танцуване, махане и т.н.), че чувството
                    за един жив и дишащ град/крепост, където да се събират всички
                    гардиъни и да сядат около камината просто го няма. Тук е
                    моментът да спомена и твърде дразнещата тенденция на <em>рециклиране</em>,
                    която се надявах вече да е отживелица в онлайн игрите с големи
                    светове, но явно съм бил твърде наивен. Иде реч за употребата
                    на едни и същи модели за гадове и босове под път и над път,
                    еднакви интериори на сгради и т.н. На фона на счупващия дизайн
                    на света и противниците тези copy/paste-ове ужасно силно
                    се набиват на очи...</p><p>Идва време да поговоря и за PvP-то,
                    което има както негативите си, така и добрите си страни.
                    <em>Бънджи</em> и<em>Активижън</em> имат предостатъчно опит
                    в competitive multiplayer-а на игрите си (<strong>Halo</strong>
                    и <strong>CoD</strong> поредиците, нали помниш?), та честно
                    казано очаквах (и останах с такова впечатление след алфата
                    и бетата) малко повече по този параграф. Не ме разбирай погрешно
                    &ndash; игрите в The Crucible са забавни по един кежуъл и
                    неебателен начин, но има твърде силна нужда от баланс и укрепване
                    на сървърите и мачмейкинга, които доста куцат. Така че ако
                    смяташ да си взимаш играта с идеята PvP-то да ти е основна
                    движеща сила &ndash; забрави! То е просто една приятна, но
                    все още неработеща както трябва притурка към същинската игра.
                    Нищо повече.</p><blockquote><p>В <strong>Destiny</strong>
                    има всичко което търся както от един съвременен шуутър, така
                    и от едно модерно ММО.</p></blockquote><p>Като последен сериозен
                    минус ще поставя и тъй наречените Timed Events, които пускат
                    от <em>Bungie</em>. Това са &bdquo;събития&ldquo;, продължаващи
                    известно време (до момента &ndash; по седмица) и целящи да
                    разчупят малко монотонността на ендгейма, която в един момент
                    става неизбежна. До момента в който пиша този текст са пуснати
                    две такива мероприятия &ndash; The Queen&rsquo;s Wrathи The
                    Iron Banner. И докато първото беше умерено забавно допълнение
                    към PvE частта на <strong>Destiny</strong>, поне докато не
                    удари и то в ужасна репетативност и ненужни награди, то второто
                    си беше направо подигравка! The Iron Banner бе спряган за
                    &bdquo;хардкор&ldquo; режима в The Crucible, който аз и аверите
                    ми дълго чакахме, тъй като там трябваше да се елиминира присъщото
                    на нормалното PvP изкуствено изравняване на левъли и екипировка
                    между играчите и общо взето трябваше да бъде нещо от типа
                    &ndash; &bdquo;който е най-наяден ще мачка!&ldquo;. Е да,
                    ама не стана точно така. Появиха се клипове, където играчи
                    (които не са нищо особено като skills) 4то ниво с бели оръжия
                    (най-слабите) доминират във въпроснияIron Banner без да се
                    потят особено. В последствие от <em>Bungie</em> се извиниха
                    с половин уста, замазвайки положението с номера, че не можело
                    все пак съвсем да няма изравняване между нивата и гиъра.
                    За което принципно са прави, но следващия път да внимават
                    с обещаниеята, защото за момента тези ивенти не ме надъхват
                    особено за бъдещите им такива.</p><p>И защо все пак идва
                    високата оценка, която давам на <strong>Destiny</strong>?
                    Кратък отговор &ndash; няма друга игра в последните 5-6 години,
                    която да ме е зарибявала толкова и на която да съм хвърлил
                    толкова часове (към момента, според app-а на <em>Bungie</em>
                    &ndash; 173 часа, пръснати между 2 героя). Факт &ndash; има
                    заглавия като <strong>Dark Souls 2</strong>, но тук говорим
                    за <em>изцяло</em> онлайн игра, която практически няма &bdquo;превъртане&ldquo;.
                    В <strong>Destiny</strong> има всичко което търся както от
                    един съвременен шуутър, така и от едно модерно ММО. Е, минус
                    масивността, както споделих по-назад.</p><p><em>Bungie</em>
                    и <em>Activision</em> доказаха, че опитът в индустрията е
                    много важно изискване, ако искаш да лансираш на пазара един
                    рисков и амбициозен проект като <strong>Destiny</strong>.
                    Защото презентацията им е безупречна! Дори отделни парчета
                    да имат своите минуси, не се сещам за друго модерно и <em>ново</em>
                    заглавие (правя това уточнение, за да изкарам от уравнението
                    годините опит на <em>Blizzard</em> и другите ММО доайени)
                    което да предлага толкова богато разнообразие от дейности,
                    кънтент и потенциал за бъдещо развитие. Да &ndash; на мен,
                    който прециклих при launch-а на <strong>Destiny</strong>
                    (който също мина шокиращо гладко и без сървърни проблеми)
                    вече ми поотеснява енд-гейма, но продължавам да имам за какво
                    да играя, развивам си алтове, цъкам си PvP, доъпгрейдвам
                    оръжия и гиър и всяка седмица си минавам важните ивенти и
                    рейдове.</p><p><strong>Destiny</strong> успя да ме върне
                    в добрите стари времена на <strong>WoW</strong> и <strong>WAR</strong>,
                    когато рейдването беше нещо все още &bdquo;ново&ldquo; и
                    забавно като гейм механика. Vault of Glass е чудесна рейд-кампания,
                    в която енкаунтърите са интересни, дизайна е превъзходен,
                    изисква се чудесен баланс между лични скилове на играчите
                    и отборна игра и не на последно място &ndash; комбинират
                    се чудесно няколко геймплейни елемента, между които се прокрадва
                    и малко стелт-момент, докато се криете от едни Горгони из
                    лабиринтите на Венера. Забавлението с войс-комуникацията,
                    нервите при първите стъпки в рейда и стотиците уайпове, удоволствието
                    от победата и наградите... който не е опитал тези неща няма
                    право да съди <strong>Destiny</strong> и да мята оценки,
                    независимо какви са те. Сори...</p><p>Отделно от това &ndash;
                    <strong>Destiny</strong> притежава чара на <strong>Halo</strong>
                    поредицата и никога няма да ми писне да стрелям по всевъзможна
                    извънземна пасмина. Дизайнът е на нечовешки добро ниво, четирите
                    извънземни раси са ясно различими и уникални като арт и геймплей,
                    а самата визия е максимума, който може да се очаква от все
                    още младото поколение конзоли и фактът, че дори и с по-ниски
                    мащаби все пак говорим за онлайн заглавие с твърде много
                    променливи по него. Технически има какво да се желае все
                    още, но предполагам е трябвало да се направят компромиси
                    с оглед излизането на <strong>Destiny</strong> и за старото
                    поколение конзоли.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="destiny" 
                order="5">
            <center>
                <img>
                    <tag>destiny</tag>
                    <index>07.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Едно от най-бленуваните хай-енд оръжия в момента.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>destiny</tag>
                    <index>08.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Лунни пейзажи... просто красота...]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>destiny</tag>
                    <index>10.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[На заден фон се виждат възвишенията, известни
                            като Венерините хълмове.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="destiny" order="6">
            <center>
                <![CDATA[<p>Музиката е друг върхов момент в заглавието. Саундтракът,
                    който е дело на <em>Мартин О&rsquo;Донъл</em>, <em>Майкъл
                    Салватори</em> и <em>Поул Джонсън</em> е просто божествен
                    и прескача между ambient звученето, тежката електроника,
                    типичните филмови теми и страхотни орхестрации, на които
                    може да завиди всеки мащабен кино-продукт. Дори легендата
                    <em>Пол МакКарти</em> има участие в над двучасовия пленяващ
                    музикален фон към <strong>Destiny</strong>. Озвучението е
                    друг страхотен плюс, като освен на <em>Питър Динклийдж</em>,
                    ще се радваш и на още именити гласове, като тези на <em>Бил
                    Най</em>, <em>Нейтън Филън</em>, <em>Питър Стормеър</em>
                    и още цяла плеяда познати имена, основно от малкия екран.
                    А върху саунд дизайна също мога да сипвам само суперлативи.
                    Просто трябва да чуеш как звучат оръжия като Ice Breaker
                    снайпера и енигматичния Vex Mythoclast.Да усетиш писъците
                    на Харпиите, Минотаврите или връхлитащите те Fallen-и. Да
                    чуеш жуженето на sparrow-а, който яздиш и с който прекосяваш
                    поредната планета. Безценно е...</p><p>Като финален плюс
                    ще спомена и най-важното - атмосферата на <strong>Destiny</strong>.
                    Или по-скоро усещането, което носи на играча. А то е нищо
                    по-малко от чувството, че изживяваш своята лична спейс-опера.
                    Че скачаш в едно фантастично и епично приключение, където
                    ще ковеш името си като гардиън и приключенията ти, които
                    споделяш със своите приятели ще отекват от дълбините на Марс,
                    до най-високите точки на Тауъра. И тук идва един от най-силните
                    ходове на <em>Bungie</em> &ndash; въпреки първоначално заблуждаващата
                    сериозност на сторито, <strong>Destiny</strong> всъщност
                    е един тотално неебателен, хумористичен и дори самоироничен
                    продукт. Непукизма просто блика от леките шегички, които
                    си разменяш с твоя иначе много сериозен и опериран от емоции
                    <em>Ghost</em> по време на &bdquo;сериозната&ldquo; кампания,
                    от майтапчийските описания на някои оръжия и брони и от постоянните
                    поп-културни и нърдски ебавки, които ти подхвърлят от <em>Bungie</em>.
                    Честно &ndash; кой идиот би поставил робот-чистач, който
                    да ползва... метла за да чисти пода в Tower-а? А и просто
                    трябва някой път да им прочетеш patch-note-овете и ще разбереш
                    за какви тролове става дума...</p><p>И преди финала да споделя
                    и друг страхотен &bdquo;фийчър&ldquo; на <strong>Destiny</strong>.
                    Така наречените Grimoire карти, които мнозина сигурно дори
                    са пропуснали.Когато попаднеш на ново място, убиеш нов противник,
                    изпълниш даден челиндж или откриеш даден сикрет ще отключваш
                    тези карти, съдържащи допълнителна информация за lore-а и
                    вселената на <strong>Destiny</strong>. И мнозина от моите
                    познати мрънкат, как ги дразни, че не могат да си ги разглеждат
                    вътре в играта. Което е факт &ndash; те са достъпни само
                    през сайта на <em>Bungie</em> или посредством апликацията
                    им за iOS/Android устройства. Точно това за мен прави нещата
                    още по-забавни, защото &bdquo;интеграцията на неща в неща&ldquo;,
                    както обича да се изразява нашия колега <em>Ikarus</em> е
                    именно бъдещето на гейминга и неразделна част от MMO 2.0.
                    Тук е моментът също така да отбележа, че въпросните сайт
                    и апликации на <em>Bungie</em> са нещо невероятно полезно
                    и добре направено и се надявам всеки разработчик в бъдеще
                    да обръща повече внимание на този аспект от заглавията си.
                    Защото едно е да ровиш в уикипедии и арморита, съвсем друго
                    е да имаш платформа, през която можеш винаги да следиш какво
                    се случва с героите ти, какво ти остава да направиш тази
                    седмица като ивенти, колко убийства ти остават до отключването
                    на следващата карта или как се движиш в PvP и PvE елементите
                    спрямо приятелите и съкланниците ти. Палци горе!</p><p>И
                    тъй като началото на материала беше тоталното клише, вместо
                    с просторно заключение ще те оставя с един трейлър. Точно
                    така &ndash; няколко минутен клип, който дори не ти показва
                    in game кадри от <strong>Destiny</strong>, но по съвършен
                    начин улавя усещането и емоциите в играта.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="f3"
                tag="destiny" 
                order="7">
            <center>
                <img>
                    <tag>destiny</tag>
                    <index>37.jpg</index>
                    <pointer></pointer>
                    <video>
                        <player>45354</player>
                        <tech>youtube</tech>
                        <url>https://youtu.be/9ZyQK6kUdWQ</url>
                    </video>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="destiny" order="8">
            <center>
                <![CDATA[<p>Като се започне от позьорщината с екзотичния гиър
                    (който наистина се усеща като <em>нещо специално</em>, което
                    убягва на много ММО разработчици), премине се през фукането
                    пред аверите от типа &bdquo;глей ся как ша ги напраа на мармалад!&ldquo;,
                    неебателноста и хумора, разнообразието и достъпността на
                    различните планети и неща за правене, почти наркомански-пристрастяващото
                    стреляне по хиляди извънземни и се стигне до момента, със
                    скока в бездната. Слепия leap of faith в необятното, неизследваното,
                    мистериозното, опасното и забавното. Точно това за мен е
                    <strong>Destiny</strong> и ако искаш да си част от този свят
                    слагай скафандъра, провери пълнителите и се мятай на sparrow-а.
                    Защото ММО 2.0 е тук и макар да не е съвършенно в много отношения
                    е възможно най-добрия и светъл пример за пионерство в онлайн
                    игрите на бъдещето. Искрено се надявам този проект в действителност
                    да се радва на прекрасното бъдеще, което виждам в него. И
                    дано повече разработчици се поучат от Bungieи станем свидетели
                    на нова Златна ера при ММО заглавията, тъй като предишната
                    отдавна мина...</p><p>Ако все пак видяното в клипа не ти
                    харесва. Ако предпочиташ орки, джуджета и елфи пред мутирали
                    извънземни, огромни центуриони с щитове и джетпакове, или
                    пък роботизирана раса от милиони клонинги с общо съзнание.
                    Ако пойнт-енд клик системата за теб е по-ценна от класическото
                    стреляне. Ако предпочиташ екселските таблици пред по-изчистените,
                    но работещи дървета на умения и ъпгрейди. Тогава просто пропусни
                    <strong>Destiny</strong> без изобщо да се замисляш.</p><p>Аз
                    открих своята онлайн Обетована земя и не възнамерявам да
                    я напускам скоро, дори когато вече зная къде е всяко дръвче
                    и всяко камъче наизуст.</p><p>Ще ти пиша пак, когато дойде
                    първия DLC експанжън &ndash; <strong>The Dark Below</strong>,
                    което ще се случи на 9 Декември 2014. А сега ме извини, но
                    останалите гардиъни ме чакат. Venus, baby!!!!</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
