<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forplay</site>
    <url>dragon-age-inquisition</url>
    <tags prime="dragon-age-inquisition">
        <tag>dragon-age-inquisition</tag>
    </tags>
    <cover align="center"
    	   valign="center"
       	   theme="light-green"
           subtheme="lighten"
           tag="dragon-age-inquisition">54.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="dragon-age-inquisition">54.jpg</wide>
        <shot tag="dragon-age-inquisition">57.jpg</shot>
        <caret tag="dragon-age-inquisition">caret.jpg</caret>
    </main>
    <type bg="игри">games</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Dragon Age: Inquisition]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[Lead Them or Grind!]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Snake</author>
    </authors>
    <date>Fri Jun 26 2015 23:40:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
    <priority>cover</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>8+</hype>
    <better tag="risen-3">Risen 3</better>
    <worse tag="the-witcher-3">The Witcher 3</worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested>win</versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[Мисля, че е редно да започна този текст с едно кратко въведение,
            защото това, което ще прочетеш по-долу не е очакваното ревю на Dragon
            Age: Inquisition. Просто защото ревютата реално са две. При това
            - коренно различни като тон и настроение. Не, не съм развил спонтанна
            шизофрения, нея си я имам от години. Третата Драконова епоха просто
            съчетава в себе си две игри. Едната е епична, напрегната, интересна,
            издържана в най-добрия стил на BioWare - всичко онова, което феновете
            на тяхната дарк фентъзи серия би следва да са искали. Втората е развлачена,
            излишно удължена, откровено скучна и недомислена, но е изкуствено
            примесена с първата в името на нечия странна идея цялостният пакет
            да предлага игрално време от над сто часа. За съжаление именно този
            втори пласт отегчителен пълнеж, който задушава оригиналните концепции
            е нещото, с което ще се сблъскаш първо, така че нека започнем с моето
            изпълнено с пламенна ненавист ревю на: Скъпи мои, BioWare, съжалявам,
            ако с това си изказване разбивам светлите ви детски илюзии, но Мечо
            Пух не е учебник по гейм дизайн. Респективно - заветната формула
            "колкото повече, толкова повече" не работи точно по начина, по който
            сте си го представяли. Ясно ми е, че се опитвате да се извините на
            нацупените си фенове за Dragon Age 2 (на мен конкретно няма за какво
            да ми се извинявате - като за епична ролева игра, с по-кратък период
            за разработка от The LEGO Movie: Videogame, резултатът беше повече
            от приемлив), но в един момент нещата с Inquisition са изтървани
            до такава степен, че трябваше да си давам почивка, защото се чувствах
            буквално уморен от безмозъчно циклене и размотаване. Надали е нужно
            да ти обяснявам, скъпи читателю, че между много кънтент и качествен
            кънтент има огромна разлика, а фактът, че само в рамките на една
            зона има 500 треволяка и 50 прасета, чието бране и дране може да
            ти отнеме два часа и половина, може да мине за плюс единствено във
            Farming Simulator 2015. Има и още един тънък момент - далеч преди
            премиерата на играта бях изразил мнение, че от BioWare ще спечелят
            много, ако почерпят вдъхновение от недооценения мини-шедьовър на
            Capcom Dragon&#39;s Dogma и неговата перфектна за подобен род игра
            и адски зарибяваща бойна система, но - не особено неочаквано - те
            не са го направили. Което е жалко, защото единственото нещо, което
            би могло да осмисли по някакъв начин непрекъснатите сблъсъци с рандъм
            мобове, са заредените с адреналин битки. Силата на Dragon Age е другаде,
            винаги е била другаде. В интересните персонажи и взаимоотношенията
            им, в брилятно написаните диалози, в усещането за надвиснала заплаха,
            в тежките избори. Те, разбира се, присъстват в Inquisition, но ще
            трябва да положиш немалко усилия, за да се добереш до тях. Кардиналният
            проблем на оупън уърлда е, че ако не подходиш адекватно към концепцията,
            рискуваш да изгубиш безвъзвратно фокуса на наратива. Идеята с "играй
            го по твоя начин и с твоето темпо" принципно заслужава адмирации,
            но ако в някакъв момент целенасочено не побутнеш играча в правилната
            посока рискуваш той да си зададе въпроса "сега, кое ми беше по-важно
            - да събера 20 парчета желязна руда, да върна този вол на собственика
            му или да спра убийците, които искат да убият посланик Жозефин Монтелие
            и цялото й семейство?". Което просто убива имършъна, както и сам
            можеш да се досетиш. Тук сигурно повдигаш учудено вежди пред стъписващия
            ми непрофесионализъм, защото горното очевидно е валидно за 90% от
            ролевите игри, където можеш да си избираш куестовете в сравнително
            произволен ред. Аз обаче не се заяждам на дребно, така че ще ми се
            наложи да ти обясня по-подробно защо конкретно в Dragon Age: Inquisition
            тази разофокусираност ми се наби в очите по толкова ужасяващ начин.]]>
    </preview>
    <stickers>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">broadsword</sticker>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">burning-meteor</sticker>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">high-shot</sticker>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">dragon-head</sticker>
    </stickers>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="dragon-age-inquisition" order="0">
            <left>
                <url type="games" object="game"
                     valign="top">dragon-age-inquisition</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p><em>Мисля, че е редно да започна този текст с едно
                    кратко въведение, защото това, което ще прочетеш по-долу
                    не е очакваното ревю на <strong>Dragon</strong></em><strong>
                    Age</strong><strong>: Inquisition</strong><em>. Просто защото
                    ревютата реално са две. При това - коренно различни като
                    тон и настроение. Не, не съм развил спонтанна шизофрения,
                    нея си я имам от години. Третата <strong>Драконова епоха</strong>
                    просто съчетава в себе си две игри. Едната е епична, напрегната,
                    интересна, издържана в най-добрия стил на BioWare</em><em>
                    - всичко онова, което феновете на тяхната дарк фентъзи серия
                    би следва да са искали. Втората е развлачена, излишно удължена,
                    откровено скучна и недомислена, но е изкуствено примесена
                    с първата в името на нечия странна идея цялостният пакет
                    да предлага игрално време от над сто часа. </em></p><p><em>За
                    съжаление именно този втори пласт отегчителен пълнеж, който
                    задушава оригиналните концепции е нещото, с което ще се сблъскаш
                    първо, така че нека започнем с моето изпълнено с пламенна
                    ненавист ревю на:</em></p><h3>Dragon Age: Пълнежът</h3><p>Скъпи
                    мои, <em>BioWare</em>, съжалявам, ако с това си изказване
                    разбивам светлите ви детски илюзии, но <strong>Мечо Пух</strong>
                    <em>не</em> е учебник по гейм дизайн. Респективно - заветната
                    формула &quot;колкото повече, толкова повече&quot; не работи
                    точно по начина, по който сте си го представяли. Ясно ми
                    е, че се опитвате да се извините на нацупените си фенове
                    за <strong>Dragon</strong><strong> Age</strong><strong> 2</strong>
                    (на мен конкретно няма за какво да ми се извинявате - като
                    за епична ролева игра, с по-кратък период за разработка от
                    <strong>The</strong><strong> LEGO</strong><strong> Movie</strong><strong>:
                    Videogame</strong>, резултатът беше повече от приемлив),
                    но в един момент нещата с <strong>Inquisition</strong> са
                    изтървани до такава степен, че трябваше да си давам почивка,
                    защото се чувствах буквално уморен от безмозъчно циклене
                    и размотаване.</p><p>Надали е нужно да ти обяснявам, скъпи
                    читателю, че между <em>много</em> кънтент и <em>качествен</em>
                    кънтент има огромна разлика, а фактът, че само в рамките
                    на една зона има 500 треволяка и 50 прасета, чието бране
                    и дране може да ти отнеме два часа и половина, може да мине
                    за плюс единствено във <strong>Farming</strong><strong> Simulator</strong><strong>
                    2015</strong>. Има и още един тънък момент - далеч преди
                    премиерата на играта бях изразил мнение, че от <em>BioWare</em>
                    ще спечелят много, ако почерпят вдъхновение от недооценения
                    мини-шедьовър на <em>Capcom</em> <strong>Dragon</strong><strong>&#39;s</strong><strong>
                    Dogma</strong> и неговата перфектна за подобен род игра и
                    адски зарибяваща бойна система, но - не особено неочаквано
                    - те не са го направили. Което е жалко, защото единственото
                    нещо, което би могло да осмисли по някакъв начин непрекъснатите
                    сблъсъци с рандъм мобове, са заредените с адреналин битки.
                    Силата на <strong>Dragon</strong><strong> Age</strong> е
                    другаде, винаги е била другаде. В интересните персонажи и
                    взаимоотношенията им, в брилятно написаните диалози, в усещането
                    за надвиснала заплаха, в тежките избори. Те, разбира се,
                    присъстват в <strong>Inquisition</strong>, но ще трябва да
                    положиш немалко усилия, за да се добереш до тях.</p><p>Кардиналният
                    проблем на оупън уърлда е, че ако не подходиш адекватно към
                    концепцията, рискуваш да изгубиш безвъзвратно фокуса на наратива.
                    Идеята с &quot;играй го по твоя начин и с твоето темпо&quot;
                    принципно заслужава адмирации, но ако в някакъв момент целенасочено
                    не побутнеш играча в правилната посока рискуваш той да си
                    зададе въпроса &quot;сега, кое ми беше по-важно - да събера
                    20 парчета желязна руда, да върна този вол на собственика
                    му или да спра убийците, които искат да убият посланик <em>Жозефин
                    Монтелие</em> и цялото й семейство?&quot;. Което просто убива
                    имършъна, както и сам можеш да се досетиш. Тук сигурно повдигаш
                    учудено вежди пред стъписващия ми непрофесионализъм, защото
                    горното очевидно е валидно за 90% от ролевите игри, където
                    можеш да си избираш куестовете в сравнително произволен ред.
                    Аз обаче не се заяждам на дребно, така че ще ми се наложи
                    да ти обясня по-подробно защо конкретно в <strong>Dragon</strong><strong>
                    Age</strong><strong>: Inquisition</strong> тази разофокусираност
                    ми се наби в очите по толкова ужасяващ начин.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a3"
                tag="dragon-age-inquisition" 
                order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>16.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>42.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>03.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="dragon-age-inquisition" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<p>Да кажем, че началото на <strong>Инквизицията</strong>
                    е апатично би било солидно подценяване на бесния адреналинов
                    прилив, съпътстващ една апатия. Играта те прекарва през кратка
                    интродукция, дава ти да си направиш герой, запознава е отгоре-отгоре
                    с основните действащи лица на този етап, след което те стоварва
                    насред една тучна морава и ти казва - оправяй се. Насред
                    тучната морава има разпръснати десетки куест маркери, които
                    би следвало да бележат местата, където нещата стават интересни
                    и ти хукваш ентусиазирано към тях... само, за да остановиш,
                    че - в общия случай - рандъм селянин хикс иска от теб да
                    му донесеш игрек броя кожи от кози. Или да събираш парчета
                    от някакви кристали, които изобщо ти не е ясно как точно
                    ще помогнат за Голямата цел. Или да решаваш елементарни пъзели
                    с подреждане на съзвездия, които... Абе чакай малко, <strong>Dragon</strong><strong>
                    Age</strong>, каква изобщо е Голямата цел?! Изобщо не коментирам
                    факта как съм гонил гореспоменатите кози в стелт моуд в опит
                    да ги бекстабна с меле роуга си, защото това сигурно се класира
                    като едно от най-срамните ми геймплейни преживявания изобщо.
                    Коментирам обаче факта, че <strong>Inquisition</strong> те
                    посреща като едно сингъл плейър ММО и това е по-очеизбождащо
                    дори и от случая при <strong>Kingdoms</strong><strong> of</strong><strong>
                    Amalur</strong>, където оправданието поне беше, че играта
                    е била замислена като такова. Ролплей? Какъв ролплей, бе?!
                    В рамките на откриващите 10+ часа съм провел четири що-годе
                    смислени диалога на кръст, а това сигурно е първата ми игра
                    на <em>BioWare</em>, в която дълго след откриващия синематик
                    да нямам пукната представа какво ще представлява героят ми
                    като индивидуалност, щото на тоя етап разполагах с един брадясал
                    тип с два кинжала, за който дори нямах идея дали бих искал
                    да бъде остроумен, агресивен, добродушен или откровено зъл.
                    Просто защото играта не ме е изправила пред нито един избор,
                    който да ме накара да се замисля над тези въпроси. Честно
                    ти казвам, седях в пълен ступор и се чудех това ли е дефиниращото
                    сторителинг преживяване на 2014-та. Канадците не са вчерашен
                    разработчик и би следвало да знаят как да започнат нещата
                    ударно, за да те вкарат изцяло във филма, пък после - като
                    толкова са искали да разтеглят играта си до нива на пълно
                    безобразие - да те оставят да си грайндиш в очакване на следващото
                    парче история.</p><p>В зависимост от времето, което прекараш
                    в ровене из откриващите зони, същинското начало на играта
                    и моментът, когато <strong>Inquisition</strong> се разгръща,
                    за да се превърне в епичния, отлично написан, композиран
                    и режисиран GOTY кандидат, за който всички говорят, може
                    да отстои на десетки часове от стартовия екран. Можеш да
                    видиш твърде много мнения из форуми и социални мрежи, където
                    препатилите играчи предупрежават събратята си да не прекарват
                    твърде много време в <em>Hinterlands</em>, защото това може
                    да им убие кефа от играта. Ъъъ, не че нещо, но... <em>BioWare</em>
                    - не е работа на <em>форумите</em> да ме информират за тези
                    неща, нали?</p><p>Наличен е и още един тънък момент - докато
                    са пълнили играта си с ненужни странични действия, от <em>BioWare</em>
                    тотално са счупили баланса, просто защото ако се отплеснеш
                    в грайндене (което на моменти дори е необходимо за отключването
                    на стори мисиите, както ще установиш с неудоволствие) скоро
                    ще аутлевълваш практически всичко в съответния етап от историята.
                    В резултат <strong>Inquisition</strong> e стъписващо елементарна,
                    поне на нормална трудност. Факт, който с изненада установих,
                    когато след петдесетина часа един от драконите успя да свали
                    цялото ми парти, а аз се светнах, че този game over екран
                    не съм го виждал до момента. Поради тази причина, това е
                    първият <strong>Dragon</strong><strong> Age</strong>, в който
                    изобщо не съм си правил труда да залагам модели на поведение
                    за спътниците си, а тактическата карта сигурно съм я пускал
                    общо три пъти, един от които - с цел да паузирам, за да се
                    изпикая. Няма лошо, де - има си по-високи трудности, където
                    нещата си идват на мястото, но пък тази опция ни изправя
                    пред дилемата дали да изберем да изриваме с лекота скучните
                    мобове или да затлачим и без това мудния прогрес с по-предизвикателни
                    схватки.</p><p>И това, приятелю, това сигурно е най-тежкият
                    избор, пред който <strong>Dragon Age: Inquisition</strong>
                    ме изправи в откриващите си двадесетина часа...</p>]]>
            </center>
            <right>
                <url type="aside" object="caret"
                     valign="top">уроците-на-змията-том-i-грайндене-свитък-1</url>
            </right>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a2"
                tag="dragon-age-inquisition" 
                order="3">
            <center>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>47.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>22.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>24.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="dragon-age-inquisition" order="4">
            <center>
                <![CDATA[<h3>Dragon Age: Същинската игра</h3><p>Добрата новина
                    е, че под всичко описано по-горе се крие една прекрасна игра.
                    Което може и да ти прозвучи така, все едно ти казвам, че
                    в това лайно има трюфел, но нека караме поред. Имай предвид,
                    че <strong>Inquisition</strong> реално започва, когато затвориш
                    големия рифт и отидеш в <em>Skyhold</em>, така че направи
                    всичко по силите си, за да приключиш с откриващата скука
                    максимално бързо. Това е моментът, когато ще видиш реалната
                    заплаха за света, ще осъзнаеш тежестта от действията си,
                    може би дори ще придобиеш известна мотивация в идеята да
                    грайндиш и да помагаш на случайни NPC-та с нулева индивидуалност.
                    Тогава вече ще влезеш във филма. Тогава ще спреш да анализираш
                    количеството на глупостите, изсипани от <em>BioWare</em>
                    и подробно описани по-горе. Може би дори ще ги забравиш.</p><p>Историята
                    е закономерното продължение на събитията от финала на двойката,
                    където нарастващото напрежение между магьосниците и тамплиерите
                    в <em>Тедас</em> ескалира във въоръжен конфликт. В опит да
                    сложи края на развихрилата се по целия континент война, мъдрата
                    върховна жрица на църквата, свиква елита на враждуващите
                    сили за мащабни мирни преговори в <em>Храма на Светата Пепел</em>
                    (на български звучи потресаващо, факт). В този критичен момент
                    обаче, на сцената се появява <em>Майкъл Бей</em> и храмът
                    избухва в кадансова зелена експлозия. Докато всички гледат
                    ужасени, се случват две странни неща - в плътта на самата
                    реалност се отварят пробиви, от които върху вече достатъчно
                    изстрадалия <em>Тедас</em>, започват да се сипят озверели
                    демони, а изпод руините на храма изпълзява твоя създаден
                    с любов и изненадващо жизнен герой, който няма никакъв спомен
                    как се е озовал там, как е оцелял и защо върху ръката му
                    има светещ зелен белег. Съвсем закономерно биваш набеден
                    като основен виновник за инцидента (ако си направил героя
                    си мургав, имършънът е стопроцентов), а единственото, което
                    те спасява от ефектна публична екзекуция, която би свела
                    геймплейното време до петнадесетина минути, е пренебрежимият
                    факт, че твоят мистериозен белег е единственото нещо, способно
                    да затваря пробивите в реалността. Както вече ти казах от
                    тук, до момента, когато ще положиш благословения си от <em>Андрасте</em>
                    задник върху трона на реформираната Инквизиция, те делят
                    <em>поне</em> десетина часа потрисаща скука, но - както ще
                    се опитам да ти обясня по-долу - това е инвестиция от време,
                    която ще ти се изплати многократно под формата на незабравими
                    игрални моменти.</p><p>На практика <strong>Dragon</strong><strong>
                    Age</strong><strong>: Inquisition</strong> има за цел да
                    бъде върховото проявление на любимата формула, която <em>BioWare</em>
                    усъвършенстваха в последните години с трите <strong>Mass</strong><strong>
                    Effect</strong>-a и двата <strong>Dragon</strong><strong>
                    Age</strong>-a. И, като изключим няколкото сериозни подхлъзвания
                    по пътя към върха, целта е постигната и ти предстои едно
                    наситено с емоции игрално пътешествие, чийто край ще те натъжи.
                    При това - не защото този край е малко по-претупан от нужното,
                    а защото в един момент, може би неусетно, <em>Тедас</em>
                    ще се превърне в твоя свят, който ще оформиш със своите падения
                    и триумфи, със своите добри и лоши решения. Свят, който няма
                    да искаш да напуснеш. Не намирам за нужно да ти обяснявам,
                    че сценарната основа заслужава литературни награди, лорът
                    може да послужи като основа за научни трудове, озвучаването
                    е непоклатимо, а музиката прибира повечето кинопродукции
                    в малкия си джоб - това все пак са <em>BioWare</em> и тези
                    неща са толкова присъщи за игрите им, колкото и наличието
                    на полигони и текстури. И - също като полигоните и текстурите
                    - сценарият, лорът, озвучението и музиката са неща, които
                    може би дори няма да отчетеш, докато играеш, защото те са
                    просто инструментите в изграждането на нещо далеч по-голямо.
                    </p><p>За да се върна на това, което казах по-горе, моментът,
                    когато ще преглътнеш, а може би дори ще прегърнеш геймплейният
                    пълнеж от излишни странични дейности, е моментът, когато
                    ще осъзнаеш, че този свят е твой. Наистина твой, до последната
                    рандъм билка и тичаща през дюните хиена, до последния селянин
                    с две реплики, до последното парче руда. Моментът, когато
                    осъзнаеш властта си и започнеш да приемаш нещата лично. Защото
                    <strong>Dragon</strong><strong> Age</strong><strong>: Inquisition</strong>
                    е преди всичко емоция. Лично за мен имаше три момента, които
                    тотално преобърнаха начина, по който гледах на играта, запушиха
                    устата на пословичната ми критичност и дори ме накараха да
                    преосмисля в ретроспективен план някои от пламенните си недоволства.
                    Ще ти ги изброя, напълно освободени от спойлъри:</p>]]>
            </center>
            <right>
                <url type="aside" object="caret"
                     valign="top">уроците-на-змията-том-i-грайндене-свитък-2</url>
            </right>
        </layout>
        <layout type="inside" subtype="i4"
                tag="dragon-age-inquisition" 
                order="5">
            <center>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>60.jpg</index>
                    <center author=""
                    		valign="bottom right">
                        <![CDATA[<p>Началото на сцената, в която действително
                            ще застанеш начело на Инквизицията за мен се класира
                            като най-силния момент с изненадващо включване на
                            песен в драматичен наратив, от изпълнението на <em>Пипин</em>
                            в <strong>Завръщането на краля</strong>. Настръхнах,
                            честно ти казвам. И в мен наистина се зароди желанието
                            да превърна този лъч надежда в реални действия, които
                            да я осмислят.</p>]]>
                    </center>
                    <pointer></pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="inside" subtype="i4"
                tag="dragon-age-inquisition" 
                order="6">
            <center>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>59.jpg</index>
                    <center author=""
                    		valign="bottom center">
                        <![CDATA[<p>Личната мисия на <em>Железния Бик</em>, която
                            ми стовари изневиделица толкова тежък избор, че оставих
                            играта на пауза, станах и излязох, за да изпуша една-две
                            цигари, докато премислям нещата, претегляйки плюсовете
                            и минусите. И това, при положение, че до този момент
                            го раздавах безскрупулно и пресметливо копеле, необременено
                            от морални принципи, а тук ми беше <em>пределно</em>
                            ясно кой път на действие ще ми донесе максималната
                            изгода от ситуацията.</p>]]>
                    </center>
                    <pointer></pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="inside" subtype="i4"
                tag="dragon-age-inquisition" 
                order="7">
            <center>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>53.jpg</index>
                    <center author=""
                    		valign="bottom left">
                        <![CDATA[<p>Балът в Орле ме постави в коренно противоположна
                            ситуация. Тази мисия беше толкова мартинска, като
                            замисъл и възможности за разиграване на фигурите
                            върху политическата дъска, че за час и нещо буквално
                            се почувствах като безкрайно любимия си <em>Петир
                            Белиш</em>. Бях толкова съсредоточен и готов за маневриране
                            в зависимост от ситуацията, че не съм се поколебал
                            и за секунда кое и как да направя, импровизирах на
                            мига - като започнем от диалозите, минем през няколкото
                            битки и стигнем до избора за това дали да загубя
                            време, за да проверя някой случаен луут. Аз просто
                            знаех какво искам да постигна и в този момент не
                            ми пукаше нито за одобрението и неодобрението на
                            спътниците ми, което би могло да афектира някой романс
                            или - сакън! - трофей, нито дали ще пропусна някой
                            лилав предмет. В резултат се върнах в балната зала
                            за развръзката с 99 точки одобрение - ако си играл,
                            знаеш за какво говоря, но аз определено се изнанадах
                            от себе си, защото по правило играя изключително
                            бавно и гледам да премислям нещата.</p>]]>
                    </center>
                    <pointer></pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="dragon-age-inquisition" order="8">
            <left>
                <url type="aside" object="caret"
                     valign="top">уроците-на-змията-том-i-грайндене-свитък-3</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>Това бяха моите моменти. Твоите могат и най-вероятно
                    ще бъдат много по-различни. Знаеш, всеки си намира различни
                    причини да се влюби, а <strong>Inquisition</strong> определено
                    е интимен партньор с чепат характер и честно променящи се
                    настроения. Както казват мъдрите хора обаче - любовта от
                    пръв поглед е нетрайна, а осмислената такава, може да поддържа
                    огъня в теб за дълго.</p><p>Все още не съм казал почти нищо
                    по-сериозно за техническата страна на нещата, геймплея и
                    механиките, които го изграждат, и може би с неудосолствие
                    ще отбележиш, че това се превръща в тенденция за статиите
                    ми в последно време. Свиквай, подозирам, че и за в бъдеще
                    ще бъде така. Причините за това са две - първата е, че във
                    времената, когато можеш да си намериш видеоматериали за практически
                    всичко, намирам за съвършено излишно някой да седне и да
                    ти описва нещата, които можеш да видиш с очите си. Втората
                    е, че - конкретно в случая с <strong>Inquisition</strong>,
                    но и с всяка по-лична и емоционална игра по-принцип - когато
                    се потопиш изцяло в атмосферата, би следвало да спреш да
                    разсъжаваш в статистики и механики, освен ако не събираш
                    впечатления за дипломната си работа по гейм дизайн. Ако наистина
                    си влязъл изцяло в игралния свят, няма да мислиш дали меча
                    ти прави хиляда демидж, ще мислиш как да заколиш копеленцата
                    пред теб, за да доживееш до следващия изгрев. Ще мислиш кой
                    е оптималният път за постигане на личните ти цели. Ще преценяваш
                    политическата ситуация. Ще търсиш начин, за да вкараш героя
                    или героинята, които ухажваш, в леглото си.</p><p>Ако чак
                    толкова държиш - ролевата система е добра и стегната, без
                    излишни умения (освен ако не броиш <em>излишно </em>могъщите
                    такива, но вече ти казах за проблемите с баланса); битките
                    са някъде по-средата между бавната тактичност на <strong>Origins
                    </strong>и скорострелната аркадност на двойката, като - лично
                    за себе си - не съм особено сигурен, че този компромисен
                    вариант ми допада истински; имаш си стандартни куестове,
                    в които участваш лично, придружен от трима сподвижници, които
                    да избереш от списъка си с другарчета; имаш обаче и тактическа
                    карта, даваща ти възможност да даваш мисии на тримата си
                    доверени съветници, като въпросните мисии се изпълняват в
                    реално време, вариращо от десетина минути до цяло денонощие
                    и е добре да се светнеш на доста ранен етап, че е хубаво
                    да преценяваш подхода на кой от съветниците ти би бил най-правилен
                    за съответната задача; крафтинг системата е много подробна
                    и може би дори леко неинтуитивна, но е добре да я разучиш
                    хубаво, защото някои от оръжията и броните, които можеш да
                    си изковеш лично превъзхождат <em>в пъти </em>наличния в
                    съответния етап от историята луут; диалозите... Отегчих ли
                    те вече? Чудесно, това беше целта.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a3"
                tag="dragon-age-inquisition" 
                order="9">
            <center>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>26.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>29.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>30.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="dragon-age-inquisition" order="10">
            <center>
                <![CDATA[<p>Нещото, за което вече си струва да отворя дума и
                    за което щях да съм ти разказал още преди цял един абзац,
                    ако не ме беше ръчкал да ти обяснявам за механиките, е мултиплеърният
                    режим. Въпросният отново напомнят силно за ММО, но в този
                    случай това вече се класира като плюс, защото доказаното
                    в бойни условия правило гласи, че ако дадеш на двама или
                    повече пиещи бира кретени история или - не дай <em>Андрасте</em>
                    - диалози и морални избори, те или ще се отегчат или ще се
                    ебават безмилостно с труда на сценаристите, колкото и качествен
                    да е той. Мултито тук е отделна игра, която няма никакви
                    допирни точки със стандартната кампания, със самостоятелни
                    герои, започващи развитието си от нулата, без достъп до богатствата
                    и предметите на основния ти персонаж. На практика имаш малко
                    на брой карти, представляващи серия от стаи, пълни с гадове,
                    които трябва да прочистиш с другарите си. Звучи скучно на
                    хартия (добре де - на монитор), но истината е, че цялата
                    предизвикателност, отсъстваща от сингъл кампанията е била
                    излята тук. Дори и на най-ниската трудност, без добре сработено
                    и знаещо какво прави парти от <em>четирима</em>, ще се почувствате
                    като невинни розови понита, изправени срещу <em>Ктхулу</em>.
                    На нас с колегата <em>Дишков</em>, плюс още двама сподвижници
                    - все хора, напреднали сериозно в основната игра - ни отне
                    към седем часа проби и грешки, за да минем <em>първата</em>
                    карта. Пак повтарям - принципът, на който изринах сингъла
                    на нормална трудност, а именно - бухай с каквото можеш и
                    остави околните да правят каквото знаят, пък ония отсреща
                    ще паднат по някое време, тук има летален завършек. Да не
                    говорим, че в този режим поушъните струват немалко пари и
                    не можеш да си ги презаредиш в първата попаднала ти палатка.
                    Единственото нещо, което опорочава цялата работа, са микротранзакциите,
                    подтикващи те да дадеш едни евра, за да се сдобиеш с нещата,
                    за чието получаване по каналния ред, трябва да отделиш доста
                    часове от живота си. Това може би вече ти обяснява стъписващата
                    трудност на мултито, но предизвикателството и нуждата от
                    кооперативна кординация са достатъчно освежаващи, дори и
                    да са сложени там, само за да те провокират да дадеш още
                    малко парички на <em>ЕА</em>.</p><p>С което това разпокъсано
                    и шизофренично ревю, пардон, две ревюта достига/т финалните
                    си редове.</p><p>Когато тегля чертата, мога да кажа, че <strong>Dragon</strong><strong>
                    Age</strong><strong>: Inquisition</strong> ми напомни за
                    <em>един страхотен и излишно дълъг филм</em>, който някой
                    добър монтажист, способен да изчисти скучния пължен, би могъл
                    да превърне в <em>гениален и стегнат филм</em>. Въпреки всичко,
                    което излях в началото, <strong>Инквизицията</strong> е една
                    от най-добрите игри на 2014 година, но истината е, че ако
                    от <em>BioWare</em> издадат ремастерирано <em>съкратено </em>издание,
                    аз ще бъда първият, който ще си го купи.</p>]]>
            </center>
            <right>
                <url type="aside" object="caret"
                     valign="top">уроците-на-змията-том-i-грайндене-свитък-4</url>
            </right>
        </layout>
        <layout type="inside" subtype="i1"
                tag="dragon-age-inquisition" 
                order="11">
            <center>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>32.jpg</index>
                    <center author="doomy"
                    		valign="bottom center">
                        <![CDATA[<h3>Не вярвайте на роуга - слушайте мейджа!</h3><p>Ако
                            материалът за <strong>Dragon Age: Inquisition</strong>
                            бе поверен на моя милост (както бе и първоначалния
                            план) едва ли би прочел много различни критики и
                            хвалебствия от тези, които е написал змийският титуляр
                            в ревюто си. Но тъй като в тези допълнителни карета
                            би следвало да стои някакво <em>опониращо</em> или
                            най-малкото <em>допълващо</em> второ мнение, аз набързо
                            ще наблегна на нещата,които намирам за не достатъчно
                            засегнати в основното ревю.</p><p>На първо място
                            съм длъжен да отбележа, че и аз, подобно на колегата
                            <em>Бакалов</em> бих предпочел оупън уърлда в <strong>DA:I</strong>
                            да го няма или най-малкото да е сведен до минимум.
                            От друга страна ми е пределно ясно, че съвсем скоро
                            сменихме календарите по стените и бюрата с такива
                            от 2015та. Та ми се струва неизбежно всяко едно епично,
                            скъпо, гръмко и ситуирано в огромен и развиван дълги
                            години свят ролево заглавие от последните години
                            до края на гейминг дните да притежава <em>поне някаква</em>
                            free roam част. Същото, за съжаление, ще става и
                            при шуутърите, адвенчърите и почти всеки друг жанр,
                            позволяващ някаква форма на open world. Примери бол
                            &ndash; <strong>FarCry</strong>, <strong>Shadow of
                            Mordor</strong>&hellip; Това за мен е лоша тенденция,
                            но от гледна точка на разработчика вече се превръща
                            едва ли не в изискване и масовия геймър го диктува.
                            Просто нямаше как след <strong>Skyrim</strong>, <strong>Fallout
                            3</strong> и всички други &bdquo;големи&ldquo; RPG
                            игри и <em>Bioware</em> да не поемат все по-усилено
                            по този път, след леките крачки в тази посока, които
                            са правили до момента. Защото ако изстържем оупън-уърлд
                            частта от играта, то <strong>DA:I</strong> кампанията
                            ще се минава за не повече от 20на часа, което за
                            подобен ранг заглавие, разработвано от доказана в
                            жанра компания с огромна фенска маса е немислимо...</p>]]>
                    </center>
                    <pointer></pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="inside" subtype="i4"
                tag="dragon-age-inquisition" 
                order="12">
            <center>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>31.jpg</index>
                    <center author=""
                    		valign="top right">
                        <![CDATA[<p>Но... тук идва голямото НО! Open world елементите
                            на <strong>Inquisition</strong> всъщност са чудесни
                            сами по себе си. Истински кеф да видиш коренно различни
                            една от друга зони като Hinterlands, Storm Coast,
                            Forbidden Oasis, Emerald Graves, Hissing Wastes,
                            които освен че са изключително красиви (благодаря
                            ви, доктор Frostbyte 4!) са изключително мащабни
                            и правени почти изцяло <em>на ръка</em>. Точно така
                            &ndash; generic моментите и copy/paste-а са сведени
                            до санитарния минимум, за което просто свалям шапка
                            на типовете отговорни за левъл дизайна в тези зони.
                            Дънджъните също са приятно направени и разнообразни,
                            но истината тук е в отворения свят и възможностите
                            които ти дава. Да &ndash; напълно съм съгласен със
                            <em>Snake</em>, че тази single-player-mmo част брутално
                            чупи имършъна и чувството за изправяне срещу потенциално-апокалиптичен
                            катаклизъм. Така че както колегата е разделил ревюто
                            си на две части, така и аз съветвам двете половини
                            на <strong>DA:I</strong> да бъдат разглеждани като
                            отделни игри &ndash; едната си е <em>Bioware</em>-ската
                            с яките персонажи, политическите игри и бруталните
                            диалози и дребни детайли, които сме свикнали да очакваме
                            от студиото, докато втората е един алтернативен <strong>Skyrim</strong>,
                            където можеш буквално да загубиш дни, което дори
                            да ти пречи на личната история може да ти разнообрази
                            играта след финала на въпросната.</p>]]>
                    </center>
                    <pointer></pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="inside" subtype="i4"
                tag="dragon-age-inquisition" 
                order="13">
            <center>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>37.jpg</index>
                    <center author=""
                    		valign="bottom center">
                        <![CDATA[<p>В кратце, за да приключа оупън уърлд драмата
                            и аз ще се включа към призива &ndash; играйте от
                            open world-а точно толкова, колкото ви трябва, в
                            случай че сте фенове на стори-дривън игрите и очаквате
                            определени неща от студиото и поредицата. Ако имате
                            време, нерви и желание да експлорвате &ndash; светът
                            на <em>Тейдъс </em>е пред вас и е все така прекрасен.</p>]]>
                    </center>
                    <pointer></pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="inside" subtype="i4"
                tag="dragon-age-inquisition" 
                order="14">
            <center>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>35.jpg</index>
                    <center author=""
                    		valign="bottom left">
                        <![CDATA[<p>Малко да си помрънкам и аз, тъй като ми е
                            паднало. Аз лично имам една особено сериозна критика
                            към соло-частта на <strong>Inqisition</strong> (която
                            за мен е по-важната) и тя е опропастения финал. Не
                            ме разбирай погрешно &ndash; последните 3-4 часа
                            от играта са превъзходни. Но целия потенциал на този
                            прословут и епохален сблъсък със злото, в който ти
                            трябва да го играеш коравия или добродушен лидер,
                            обединяващ едва кретащите сили на светлината и в
                            един момент, забивайки кървав нож в тактическата
                            карта на <em>Тейдъс</em> да кажеш &ndash; &bdquo;мъже,
                            жени... и ти, Iron Bull - отиваме на война!&ldquo;&hellip;
                            нещо не го видях реализиран във финала. Можеше всички
                            тези политически интриги, задкулисни войни, шпионски
                            изпълнения, предателства и лични драми да имат някакво
                            <em>геймплейно</em> отражение в изхода на цялата
                            епопея, но не &ndash; всичко си върви по сценарий.
                            Няма лошо, просто ще дам за сравнение любимата ми
                            Suicide Mission финална част от <strong>Mass Effect
                            2</strong>, дело на същото студио, където макар и
                            леко илюзиорното чувство, че решенията ти имат шибано
                            значение за изхода на теб и съекипниците ти, то поне
                            емоцията и епиката бяха на много по-високо ниво (благодаря
                            ви, доктор Джак Уол!). Тук е момента да спомена и
                            тотално неплашещия &bdquo;лошковец&ldquo;, в лицето
                            на <em>Корифиъс</em>...</p>]]>
                    </center>
                    <pointer></pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="inside" subtype="i1"
                tag="dragon-age-inquisition" order="15">
            <center>
                <img>
                    <tag>dragon-age-inquisition</tag>
                    <index>38.jpg</index>
                    <center author=""
                    		valign="top center">
                        <![CDATA[<p>Другата ми основна критика отива към мултиплейър
                            частта на <strong>Inquisition</strong>. Като тук
                            отново си говорим най-вече за опропастен потенциал.
                            Както колегата спомена &ndash; навлизането в мултито
                            иска немалко усилия за да усетиш важността на прогреса,
                            личните скилове и хората с които играеш, което е
                            готино само по себе си. Пробиеш ли тази бариера,
                            обаче, реалността идва и ти шибва шамар с chain-mail
                            ръкавица след който установяваш, че всъщност за да
                            достигнеш заветното 20то ниво или да отключиш персонажа
                            който си си набелязал от самото начало, е необходимо
                            доста сериозно циклене със скучни и клиширни класове.
                            Което се случва на... ЦЕЛИ ТРИ КАРТИ, КОПЕЛЕ! Да
                            &ndash; всяка от тях има някакви рандъм елементи,
                            налични са и три трудности, но това са си ТРИ КАРТИ.
                            Чакаме DLC-тата, един вид... ама друг път. А и мултито
                            като цяло не награждава особено богато с луут, та
                            не знам кой идиот би наливал истински пари в in-game
                            валута. Имах си забавните моменти в мултиплейъра,
                            определено, но те са по-скоро плод на простотиите
                            които се раждат като събереш мен и <em>Бакалов</em>
                            на едно място, а не толкова на нещо гениално от страна
                            на <em>Bioware</em> или който там им е правил тази
                            част на играта. <strong>Mass Effect</strong> с третата
                            си част определено е едни гърди напред по отношение
                            на онлайн режима си.</p><p>И след толкова хранилка
                            ще излезе, че не съм харесал <strong>Inquisition</strong>,
                            което изобщо не е така. Играта със сигурност ми е
                            в топ 5 за 2014та и задължително ще се върна към
                            нея да си доубия останалите дракони (едни от малкото
                            яки битки в играта) и да се разходя из бруталните
                            плажове на Storm Coast яхнал бронирания си кон. <strong>Inquisition</strong>
                            е любимата ми <strong>Dragon Age</strong> игра към
                            момента, което за мнозина може да звучи еретично,
                            но <strong>Origins</strong> така и не успя да ме
                            задържи до края си (въпреки че бях инвестирал 50+
                            часа и в нея), а двойката ме отказа още след третия
                            час. Тук обаче формулата работи и дори да имам някакви
                            забележки към оупън уърлда, сценария или мултиплейъра
                            - това си е RPG продукт от висша класа и всички трябва
                            да се съобразяват с него.</p><p>Да му мислят от CD
                            Projekt, един вид...</p>]]>
                    </center>
                    <pointer></pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
