<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forplay</site>
    <url>driveclub</url>
    <tags prime="driveclub">
        <tag>driveclub</tag>
    </tags>
    <cover align="center"
    	   valign="center"
       	   theme="red"
           subtheme=""
           tag="driveclub">20.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="driveclub">19.jpg</wide>
        <shot tag="driveclub">15.jpg</shot>
        <caret tag="driveclub">caret.png</caret>
    </main>
    <type bg="игри">games</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Driveclub – смазваща визия и отличен геймплей. Но къде е клубът?]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[You Can&#39;t Rush Evolution...]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Koralsky</author>
    </authors>
    <date>Wed Nov 12 2014 01:05:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
    <priority>review</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>8</hype>
    <better tag="need-for-speed-rivals">Need for Speed: Rivals</better>
    <worse tag="need-for-speed-hot-pursuit">Need for Speed: Hot Pursuit (на Criterion)</worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested>ps4</versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[Към днешна дата Driveclub вероятно е горд притежател на приза
            за най-изтормозен ‘дивелъпмънт‘ на заглавие, разработвано ексклузивно
            за конзолите от сегашното поколение (PS4, Xbox One и Wii U). Първоначално
            рейсинг творбата на Evolution (Motorstorm серията) трябваше да направи
            своя дебют за премиерата на PS4, но след неколкократни отлагания,
            най-накрая, я получихме през октомври. Или поне част от нея. За съжаление
            на Sony и в частност Evolution Studios, стартът на Driveclub без
            проблем може да се сравнява с трагичните премиери на заглавия като Battlefield
            4 и SimCity 4. След почти година забавяне (което, прочее, в много
            отношения е помогнало за подобряването на цялостния експириънс),
            основната част на Driveclub – онлайн инфраструктурата - просто не
            работи. Дори при писането на този текст, при ъпдейт на версията 1.6,
            проблемите с онлайн частта все още са генерални. И проблемът не се
            оказа в липсата на достатъчно сървъри, които да обработват поръчките
            на играещите – проблемът се оказа онлайн кодът на програмистите на Evolution.
            Новината, прочее, беше изпусната от шефа на френската част наSCEE.
            Тоест както беше отбелязал при старта на Driveclub познатият на мнозина Medomir от GVS,
            за момента ексклузивната рейсинг надпревара за PS4 е само Drive,
            без Club… Което означава, че най-рекламираният фийчър на играта –
            сформирането на собствен клуб и въобще – цялостната социална ориентираност
            - не функционира. По думите на главния дизайнер на играта Пол "Rushy"
            Ръсшински, екипът на Evolution продължава да работи неуморно по отстраняването
            на споменатия, бих го нарекъл грандиозен проблем. Как се е стигнало
            до толкова сериозен пропуск при толкова дълго разработвано заглавие,
            което излиза ексклузивно за една платформа, вероятно знаят малцина.
            При това – научили за въпросния твърде късно. За протокола, Driveclub трябваше
            да козът на PS4 срещу страхотната Forza Horizon 2 за Xbox One и Xbox
            360. Другата истина обаче е, че в много отношения Evolution Studios реално
            спазват обещанията си, въпреки че в този си вариант Driveclub може
            да бъде приет за разочарование от мнозина. За съжаление – с право.]]>
    </preview>
    <stickers>
        <sticker lib="delapouite"
        		 subtype="originals">steering-wheel</sticker>
        <sticker lib="delapouite"
        		 subtype="originals">checkered-flag</sticker>
    </stickers>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="driveclub" order="0">
            <left>
                <url type="games" object="game"
                     valign="top">driveclub</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>Към днешна дата <strong>Driveclub</strong> вероятно
                    е горд притежател на приза за най-изтормозен &lsquo;дивелъпмънт&lsquo;
                    на заглавие, разработвано ексклузивно за конзолите от сегашното
                    поколение (<em>PS4, Xbox One</em> и <em>Wii U</em>). Първоначално
                    рейсинг творбата на <em>Evolution</em> (<strong>Motorstorm</strong>
                    серията) трябваше да направи своя дебют за премиерата на
                    <em>PS4</em>, но след неколкократни отлагания, най-накрая,
                    я получихме през октомври. Или поне част от нея.</p><p>За
                    съжаление на <em>Sony</em> и в частност <em>Evolution Studios</em>,
                    стартът на <strong>Driveclub</strong> без проблем може да
                    се сравнява с трагичните премиери на заглавия като <strong>Battlefield
                    4</strong> и <strong>SimCity 4</strong>. След почти година
                    забавяне (което, прочее, в много отношения е помогнало за
                    подобряването на цялостния експириънс), основната част на
                    <strong>Driveclub</strong> &ndash; онлайн инфраструктурата
                    - просто не работи.</p><p>Дори при писането на този текст,
                    при ъпдейт на версията 1.6, проблемите с онлайн частта все
                    още са генерални.</p><p>И проблемът не се оказа в липсата
                    на достатъчно сървъри, които да обработват поръчките на играещите
                    &ndash; проблемът се оказа онлайн кодът на програмистите
                    на <em>Evolution</em>. Новината, прочее, беше изпусната от
                    шефа на френската част на<em>SCEE</em>.</p><p>Тоест както
                    беше отбелязал при старта на <strong>Driveclub</strong> познатият
                    на мнозина <em>Medomir</em> от <em>GVS</em>, за момента ексклузивната
                    рейсинг надпревара за <em>PS4</em> е само <strong><em>Drive</em></strong>,
                    без <strong><em>Club</em></strong>&hellip;</p><p>Което означава,
                    че най-рекламираният фийчър на играта &ndash; сформирането
                    на собствен клуб и въобще &ndash; цялостната социална ориентираност
                    - не функционира.</p><p>По думите на главния дизайнер на
                    играта <em>Пол Rushy&quot; Ръсшински</em>, екипът на <em>Evolution</em>
                    продължава да работи неуморно по отстраняването на споменатия,
                    бих го нарекъл грандиозен проблем.</p><p>Как се е стигнало
                    до толкова сериозен пропуск при толкова дълго разработвано
                    заглавие, което излиза ексклузивно за една платформа, вероятно
                    знаят малцина. При това &ndash; научили за въпросния твърде
                    късно.</p><p>За протокола, <strong>Driveclub</strong> трябваше
                    да козът на <em>PS4</em> срещу страхотната <strong>Forza
                    Horizon 2</strong> за <em>Xbox One</em> и <em>Xbox 360</em>.</p><p>Другата
                    истина обаче е, че в много отношения <em>Evolution Studios</em>
                    реално спазват обещанията си, въпреки че в този си вариант
                    <strong>Driveclub</strong> може да бъде приет за разочарование
                    от мнозина. За съжаление &ndash; с право.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a2"
                tag="driveclub" 
                order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>driveclub</tag>
                    <index>04.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Заслепяващо осветление - буквално.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>driveclub</tag>
                    <index>13.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Автомобилите не са никак детайлни. Ама никак.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>driveclub</tag>
                    <index>06.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Реалистичните отражения в Driveclub.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="driveclub" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<p>Ще обърна малко страницата на негативния тон, отваряйки
                    нова, значително по-светла. Ще си поговорим за хубавите неща
                    в <strong>Driveclub</strong>. А те не са никак, ама никак
                    малко.</p><p>Тук също искам дебело да подчертая, че финалната
                    оценка не е (напълно) повлияна от проблемите в онлайн частта
                    на играта. Проблемите на споменатите <strong>Battlefield
                    4</strong> и <strong>SimCity 4</strong> не оказаха никакво
                    влияние за 95% от медиите в световен мащаб.</p><h3>Need for
                    outrun</h3><p><strong>Driveclub</strong> е почти съвършената
                    симбиоза между класическите аркадни заглавия на <em>SEGA/</em><em>Namco</em>
                    и рейсинг симулациите. Творението на Evolution не притежава
                    гъвкавостта и болните дрифтове на <strong>Out Run</strong>,
                    но и е ужасно далеч от симулации като <strong>Gran Turismo
                    6, Forza 5</strong> и <strong>Project CARS</strong>.</p><p>Ако
                    трябва да оприлича <strong>Driveclub</strong> с даден представител
                    на рейсинг школата, то той ще бъде <strong>Metropolis Street
                    Racer</strong> за <em>Dreamcast</em>, превърнал се впоследствие
                    в <strong>Project Gotham Racing</strong> за <em>Xbox</em>
                    платформата.</p><p>В това няма и нищо учудващо, предвид факта,
                    че не един и двама от затвореното през 2011 <em>Bizarre Creations</em>
                    вече работят за E<em>volution Studios</em>.</p><p><em>Kudos</em>
                    системата от <strong>MSR</strong> на практика е залегнала
                    в основата и на <strong>Driveclub</strong> &ndash; естествено,
                    в дообогатен вариант. Въпросната оценява в реално време начина,
                    по който шофираш, как изпълняваш конкретни задания (адекватен
                    дрифт, щуро изпреварване, достигане на бясна скорост и т.н
                    и т.н.).</p><p>Единичната кампания е структурата под формата
                    на отделни състезания, с различни изисквания. В едно трябва
                    да завършиш първи, в друго да подобриш конкретно време, в
                    трето да постигнеш точки за скорост и дрифтинг и т.н.</p><p>Специфичните
                    състезания носят различно количество звезди, в зависимост
                    мащаба на въпросните и разбира се &ndash; твоите умения.
                    Подобна структура, ако помниш, имаше чудесният <strong>Sonic
                    &amp; All-Stars Racing Transformed</strong> на <em>Sumo Digital</em>
                    от 2012 година.</p><p>И също като в заглавието на <em>Sumo
                    Digital</em>, навлизането в механиката на управление отнема
                    не повече от 5 минути, но майсторското шофиране при по-високите
                    състезания отнема тренировки, които продължават с часове.</p><p>Отварянето
                    на автомобили се случва на олд-скул принципа &ndash; с вдигането
                    на всяко следващо ниво, получаваш и съответното количество
                    нови скоростни зверове.</p><p>За съжаление част от автомобилите
                    са затворени при офлайн режима и могат да се отключат само
                    с развитието на (онлайн) клуба, в който участваш. Което развитие,
                    както вече си разбрал &ndash; тече с неприятно бавни темпове.</p><p>Автомобилите
                    за момента са единствено европейски, но в скоро време се
                    очакват и техните японски събратя. Както и изцяло нови локации,
                    намиращи се на териториите на Страната на изгряващото слънце.</p><p>Повредите
                    на споменатите автомобили ги има, но на практика визуално
                    очуканият Mercedes-Benz SL 65 AMG 45th Anniversary Edition
                    продължава да лети със същата скорост, с която се е движил
                    и преди даден челен сблъсък. Настройките по автомобилите
                    са крайно минималистични.</p><p>Трябва да подчертая също,
                    че можеш да се забавляваш неистово с <strong>Driveclub</strong>
                    дори и ако разполагаш единствено с <em>DualShock 4</em>.
                    Псевдо аркадната природа на продукта предполага адекватно
                    управление и усещане с гейм контролер. Такова и получаваме.</p><p>Разбира
                    се, ако разполагаш с кормило на <em>Thrustmaster</em> (и
                    по конкретно моделите - <em>T500, T300RS</em> и <em>T80</em>),
                    то ще можеш да се насладиш на изключително детайлните кокпити
                    на автомобилите в играта.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="driveclub" 
                order="3">
            <center>
                <img>
                    <tag>driveclub</tag>
                    <index>14.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Най-впечатляващият тунел в рейсинг игра?]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>driveclub</tag>
                    <index>16.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[...]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>driveclub</tag>
                    <index>15.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Във всеки един момент от денонощието Driveclub
                            изглежда изключително.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="driveclub" order="4">
            <center>
                <![CDATA[<p>Което означава, че е време да кажем няколко неща
                    и за визията на Клуба за алкохо... шофьори. Всички предварителни
                    твърдения и видео демонстрации обещаваха истинска визуална
                    революция, която и получаваме, но само донякъде.</p><p>Не
                    ме разбирай погрешно &ndash; <strong>Driveclub</strong> е
                    най-добре изглеждащото рейсинг заглавие до момента &ndash;
                    независимо от платформата. Просто няма друг комерсиален рейсинг
                    продукт, който да съчетава подобно осветление, усет към детайла
                    и арт в един общ пакет. <strong>Project CARS</strong> и <strong>Forza
                    Horizon 2</strong> изглеждат феноменално, но на много визуални
                    нива рожбата на <em>Evolution</em> е от съвсем различна класа.
                    <strong>Driveclub</strong> е може би първото заглавие, в
                    което осветлението влияе пряко на геймпеля. Въпросното е
                    изцяло динамично, а по думите на <em>Evolution</em> няма
                    нито един прибейкнат елемент. Всички материали в играта реагират
                    адекватно на осветлението, а предвид органичното небе, в
                    рамките на едно състезание буквално можеш да си осъмнеш.</p><p>Осветлението
                    е толкова детайлно, че при кокпит изгледа в дадени ситуации
                    светлината, пречупена през предния прозорец на автомобила,
                    буквално заслепява играещия за определен период от време.
                    И в случая не говорим за евтин блум, вкаран на принципа <em>&lsquo;in-your-face&rsquo;</em>
                    (използван нееднократно във <strong>Forza Horizon 2</strong>),
                    а за физически коректен сноп лъчи. Ще ти опадат зъбите и
                    при нощните състезания, в рамките на които зърнеш как сянката
                    на даден автомобил, преминал пред светлината на фаровете
                    ти преминава реалистично по повърхността на съседното възвишение.
                    Визията на <strong>Driveclub</strong> не притежава <em>WOW</em>ефекта,
                    който може би мнозина са очаквали (включително и аз), но
                    споменатите малки детайли, в съчетание с бясно детайлизирана
                    и разнообразна околна среда и невиждано в рейсинг игра осветление,
                    вдигат графичната летва ужасно високо.</p><p>Освен това не
                    съм вярвал, че ще го кажа, но 30-те кадъра за секунда, в
                    които върви играта, в съчетание с ужасно премерения моушън
                    блър, доставят изключително чувство за скорост. Особено при
                    по-бързите автомобили, при които буквално усещаш влиянието
                    на въздушната струя и свистенето на вятъра.</p><p><strong>Driveclub</strong>
                    обаче не изглежда перфектно &ndash; най-големият проблем
                    е анизотрофното филтриране. И по-скоро липсата му. Дори и
                    да го има в някаква форма, то въпросното е с много ниско
                    ниво &ndash; такова, което в много случаи убива текстурния
                    детайл. <em>АА</em> решението също не е перфектно &ndash;
                    особено след използваните <em>SMAA</em> и<em>FXAA + TMAA</em>
                    съответно при <strong>Infamous: Second Son</strong> и <strong>Killzone:
                    Shadow Fall</strong>.</p><p>Към днешна дата все още липсват
                    и обещание климатични условия &ndash; при дъжд и сняг. Демонстрираните
                    до момента кадри обещават, че въпросните ефекти са способни
                    да променят цялостния визуален облик на<strong>Driveclub</strong>.
                    Но и за тях &ndash; както и при онлайн частта &ndash; ще
                    трябва да почакаме. Същото важи и за фото режима и този на
                    повторенията.</p><p>Саунд оформлението е яко и дори при подразбиране
                    музиката в играта е напълно изключена (в менютата си присъства).</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a2"
                tag="driveclub" 
                order="5">
            <center>
                <img>
                    <tag>driveclub</tag>
                    <index>11.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Балансираният моушън блър помага за убийственото
                            чувство за скорост. Независимо че Driveclub върви
                            в 30 кадъра за секунда.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>driveclub</tag>
                    <index>09.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Мащабът на всяко трасе в Driveclub е изключителен.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>driveclub</tag>
                    <index>08.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Красота на Северното сияние.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="driveclub" order="6">
            <center>
                <![CDATA[<h3>Driving me crazy</h3><p><strong>Driveclub</strong>
                    действително може да изкара всекиго от кожата му &ndash;
                    в моментите, при които тъкмо си се свързал, влязъл си в нечие
                    лоби и очакваш старта на надпреварата, само за да разбереш
                    след продължително зареждане, че <em>&sbquo;връзката е изгубена&lsquo;</em>.
                    И в други (хубавото влудяване) &ndash; при които влизаш с
                    200+ км/ч в норвежки заснежен тунел, преминаваш през няколко
                    <em>&sbquo;внимателни&lsquo;</em> автомобила, които цялото
                    състезание са били пред теб, само за да установиш, че финалът
                    е буквално пред теб. И цвилиш от кеф.</p><p>Победите в <strong>Driveclub</strong>
                    рядко пъти са лесни и ликуването след взети максимални звезди
                    е адски първично. Преминавайки през първите етапи на единичната
                    кампания и достигайки до по-разчупените локации и бързи автомобили,
                    ще станеш свидетел на една ужасно вълнуваща, незабравима
                    игра.</p><p>Такава, която за съжаление още месеци наред ще
                    носи бремето на незавършената си природа, но и такава, чиито
                    поставени фундаменти могат да накарат всеки, инвестирал 100+
                    лева в продукта на <em>Evolution</em>, да изчака чинно наложителните
                    добавки с по-малко мрънкане и значително повече забавление.</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
