<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forplay</site>
    <url>fifa-15</url>
    <tags prime="fifa-15">
        <tag>fifa-15</tag>
    </tags>
    <cover align="center"
    	   valign="top"
       	   theme="amber"
           subtheme="darken"
           tag="fifa-15">35.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="fifa-15">34.jpg</wide>
        <shot tag="fifa-15">36.jpg</shot>
        <caret tag="fifa-15">caret.png</caret>
    </main>
    <type bg="игри">games</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[FIFA 15 – Христо Стоичков оле, оле, оле!]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[Недолюбващите футбол под каквато и да е форма половинки тихичко
            си скърбят]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Koralsky</author>
    </authors>
    <date>Thu Oct 30 2014 18:08:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
    <priority>cover</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>8</hype>
    <better tag="fifa-14">Fifa 14</better>
    <worse tag="winning-eleven-7">Winning Eleven 7</worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested>ps4</versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[Предвид факта, че FIFA серията излиза всяка година почти по
            едно и също време и колкото и да се променя в някои аспекти играта,
            в крайна сметка си говорим за футбол, мога да използвам един ѝ същи
            темплейт на представянията ми на продукта на EA, променяйки цифричката
            след FIFA и крайният текст най-вероятно ще бъде релевантен спрямо
            това, което представя поредната част на играта. Футболният мастодонт
            на EA обаче от няколко години е нещо повече от обикновена видеоигра
            – за почти 30 милиона играчи от цял свят FIFA се е превърнала в неизменна
            част от живота им, по начина, по който милиарди проверяват всеки
            ден своята Facebook стена. Основната причина ЕА буквално да премаже
            PES на Konami по отношение на популярността е изключително адекватният
            комерсиален подход, който използва за привличане на средностатистическия
            футболен запалянко. А именно, да представи по възможно най-близък
            начин футболното зрелище, което милиони зрители наблюдават всяка
            седмица. FIFA 15 продължава да няма мениджърската дълбочина на Football
            Manager на SEGA, или тактическата постройка и японския геймплеен
            детайл на PES на Konami, но в крайна сметка съставните части на продукта
            на EA го правят едновременно най-достъпен за широката публика и близък
            до реалния футболен спектакъл. Докато FIFA 14 на PS4 и Xbox One само
            загатна за възможностите на новия графичен енджин, който използва
            EA – Ignite – то развитието му за FIFA 15 е претърпяло някои повече
            от видими корекции. Анимациите са значително подобрени спрямо FIFA
            14, а тези на вратарите бележат абсолютен връх за серията. Докато
            в старите версии на играта плонжовете на голкийпърите представляваха
            своего рода скок на талпа във вода, то във FIFA 15 въпросните изглеждат
            адски ефектно. Според EA изкуственият интелект на вратарите би следвало
            също да е адски подобрен спрямо предходните версии. След около 40
            мача мога да отсъдя, че често пъти те действително действат значително
            по-адекватно спрямо своите съратници версия 2014. От друга страна
            обаче, все още не са редки случаите, в които изкуственият интелект
            на вратаря се дъни злокобно – обикновено във възможно най-неподходящите
            ситуации.]]>
    </preview>
    <stickers>
        <sticker lib="delapouite"
				 subtype="originals">soccer-ball</sticker>
        <sticker lib="delapouite"
				 subtype="originals">soccer-field</sticker>
    </stickers>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="fifa-15" order="0">
            <left>
                <url type="games" object="game"
                     valign="top">fifa-15</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>Предвид факта, че <strong>FIFA</strong> серията излиза
                    всяка година почти по едно и също време и колкото и да се
                    променя в някои аспекти играта, в крайна сметка си говорим
                    за футбол, мога да използвам един ѝ същи темплейт на представянията
                    ми на продукта на <em>EA</em>, променяйки цифричката след
                    <em>FIFA</em> и крайният текст най-вероятно ще бъде релевантен
                    спрямо това, което представя поредната част на играта.</p><p>Футболният
                    мастодонт на <em>EA</em> обаче от няколко години е нещо повече
                    от обикновена видеоигра &ndash; за почти 30 милиона играчи
                    от цял свят <em>FIFA</em> се е превърнала в неизменна част
                    от живота им, по начина, по който милиарди проверяват всеки
                    ден своята Facebook стена.</p><p>Основната причина <em>ЕА</em>
                    буквално да премаже <strong>PES</strong> на <em>Konami</em>
                    по отношение на популярността е изключително адекватният
                    комерсиален подход, който използва за привличане на средностатистическия
                    футболен запалянко. А именно, да представи по възможно най-близък
                    начин футболното зрелище, което милиони зрители наблюдават
                    всяка седмица.</p><p><strong>FIFA 15</strong> продължава
                    да няма мениджърската дълбочина на <strong>Football Manager</strong>
                    на <em>SEGA</em>, или тактическата постройка и японския геймплеен
                    детайл на <strong>PES</strong> на <em>Konami</em>, но в крайна
                    сметка съставните части на продукта на <em>EA</em> го правят
                    едновременно най-достъпен за широката публика и близък до
                    реалния футболен спектакъл.</p><p>Докато <strong>FIFA 14</strong>
                    на <em>PS4</em> и <em>Xbox One</em> само загатна за възможностите
                    на новия графичен енджин, който използва <em>EA</em> &ndash;
                    <em>Ignite</em> &ndash; то развитието му за <strong>FIFA
                    15</strong> е претърпяло някои повече от видими корекции.
                    Анимациите са значително подобрени спрямо <strong>FIFA 14</strong>,
                    а тези на вратарите бележат абсолютен връх за серията. Докато
                    в старите версии на играта плонжовете на голкийпърите представляваха
                    своего рода скок на талпа във вода, то във <strong>FIFA 15</strong>
                    въпросните изглеждат адски ефектно.</p><p>Според <em>EA</em>
                    изкуственият интелект на вратарите би следвало също да е
                    адски подобрен спрямо предходните версии. След около 40 мача
                    мога да отсъдя, че често пъти те действително действат значително
                    по-адекватно спрямо своите съратници версия 2014. От друга
                    страна обаче, все още не са редки случаите, в които изкуственият
                    интелект на вратаря се дъни злокобно &ndash; обикновено във
                    възможно най-неподходящите ситуации.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="fifa-15" order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>fifa-15</tag>
                    <index>04.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Друг елемент, върху който акцентира EA, е динамичната
                            презентация на футболния спектакъл – както от визуална,
                            така и звукова гледна точка.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>fifa-15</tag>
                    <index>32.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <video>
                        <tech>youtube</tech>
                        <url>https://youtu.be/Q21bznzy_HY</url>
                    </video>
                    <alt>
                        <![CDATA[Официалнен трейлър на играта.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>fifa-15</tag>
                    <index>06.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Публиката при PS4 и Xbox One отново е реализирана
                            в 3D и вече имаме реални опити за логична реакция
                            при строго конкретни ситуации.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="fifa-15" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<p>Друго голямо нововъведение, което силно прокламира
                    <em>EA</em>, е тъй наречената &bdquo;емоционална интелигентност&ldquo;.
                    Колкото и бутафорно да звучи, въпросната доближава все повече
                    и повече <strong>FIFA</strong> до реалния футболен спектакъл.
                    Ако трябва да си говорим в цифри, играчите имат над 600 емоционални
                    реакции, в зависимост от случващото се на зеления килим.
                    За съжаление кукловидните лицеви анимации на футболистите
                    и &sbquo;пластелинената&lsquo; колизия все още възпрепятстват
                    поне очаквания от мен реализъм на <em>PS4, Xbox One</em>
                    и <em>PC</em>, но скокът спрямо FIFA 14 и особено версиите
                    на <strong>FIFA</strong> за <em>PS3</em> и <em>Xbox 360</em>,
                    е изключителен. Особено когато си говорим за осветление и
                    представяне на стадионите.</p><p>Друг елемент, върху който
                    акцентира <em>EA</em>, е динамичната презентация на футболния
                    спектакъл &ndash; както от визуална, така и звукова гледна
                    точка.</p><p>Агитките на клубовете домакини в 90% от времето
                    се включват адски адекватно, а песните и скандиранията са
                    записани директно от митични стадиони като <em>Анфийлд, Бернабеу</em>,
                    <em>Сан Сиро</em> и компания.</p><p>Публиката при <em>PS4</em>
                    и <em>Xbox One</em> отново е реализирана в <em>3D</em> и
                    вече имаме реални опити за логична реакция при строго конкретни
                    ситуации.</p><p>А, щях да забравя &ndash; в тазгодишното
                    си издание за <em>PC</em> <strong>FIFA</strong> също използва
                    новия <em>Ignite</em> енджин. С други думи <em>FIFA</em>
                    вече изглежда повече от добре и за най-популярната платформа
                    у нас. Към днешна дата би следвало да са оправени и голяма
                    част от първоначалните проблеми на компютърната версия.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a3"
                tag="fifa-15" order="3">
            <center>
                <img>
                    <tag>fifa-15</tag>
                    <index>26.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Според EA изкуственият интелект на вратарите
                            би следвало също да е адски подобрен спрямо предходните
                            версии.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>fifa-15</tag>
                    <index>28.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Заради подобрението на анимациите, колизията
                            и осезаемо по-реалистичната физика на топката, играчите,
                            привикнали към FIFA 14, могат да усетят първоначално
                            лек дисконфорт.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>fifa-15</tag>
                    <index>11.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[От друга страна обаче, все още не са редки случаите,
                            в които изкуственият интелект на вратаря се дъни
                            злокобно – обикновено във възможно най-неподходящите
                            ситуации.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="fifa-15" order="4">
            <center>
                <![CDATA[<p>Любопитно поне на хартия нововъведение е въвеждането
                    на гол-лайн технологията в играта. Разбира се, в случая говорим
                    по-скоро за рекламен трик, защото изчислителната машина на
                    енджина и в старите версии на играта би следвало да работи
                    на абсолютно същия принцип, характерен и за <strong>FIFA
                    15</strong>.</p><p>Заради подобрението на анимациите, колизията
                    и осезаемо по-реалистичната физика на топката, играчите,
                    привикнали към <strong>FIFA 14</strong>, могат да усетят
                    първоначално лек дисконфорт.</p><p>Няколко онлайн мача обаче
                    ще върнат споменатите в техни води. Съвсем целенасочено не
                    отбелязвам офлайн режимите на игра, защото, няма какво да
                    се лъжем, солта на <em>FIFA</em> се крие в онлайн режимите
                    и по-конкретно сблъсъкът срещу човешко същество &ndash; независимо
                    от избрания режим.</p><p>Играта срещу реален противник придава
                    на <em>FIFA</em> съвсем различна динамика и усещане.</p><p>Като
                    приятна екстра влиза и споразумението между <em>Electronic
                    Arts</em> и <em>Goal.com</em>, което доставя в рамките на
                    <strong>FIFA 15</strong> пресни ъпдейтки от случващото в
                    реалния футболен свят, моментни класирания в популярните
                    шампионати, голмайстори, слухове и т.н.</p><p>Страхотна опция
                    на един клик разстояние е и възможността да изиграеш следващата
                    среща на любимия ти тим, преди въпросната реално да се е
                    състояла.</p><p>За протокола, най-популярният режим от <strong>FIFA
                    13</strong> насам, <em>FIFA Ultimate team</em>, отново присъства.
                    Легендите във въпросния режим, между които във <strong>FIFA
                    15</strong> фигурира и името на Христо Стоичков обаче, са
                    ексклузивно съдържание за платформите на <em>Microsoft</em>
                    &ndash; <em>Xbox 360</em> и <em>Xbox One</em>.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a2"
                tag="fifa-15" order="5">
            <center>
                <img>
                    <tag>fifa-15</tag>
                    <index>18.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Играта срещу реален противник придава на FIFA
                            съвсем различна динамика и усещане.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>fifa-15</tag>
                    <index>17.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Агитките на клубовете домакини в 90% от времето
                            се включват адски адекватно, а песните и скандиранията
                            са записани директно от митични стадиони като Анфийлд,
                            Бернабеу, Сан Сиро и компания.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>fifa-15</tag>
                    <index>31.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Играчите имат над 600 емоционални реакции, в
                            зависимост от случващото се на зеления килим.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="fifa-15" order="6">
            <center>
                <![CDATA[<p>Теглейки чертата виждаме, че лицевите анимации и
                    изкуственият интелект на футболистите са двата елемента,
                    върху които <em>EA</em> все още има да свърши ужасно много
                    работа.</p><p>Визуално двете версии вървят в реална 1080p
                    резолюция и 60 кадъра в секунда. И двете страдат обаче от
                    нескопосано AA решение &ndash; проблем, който може да бъде
                    избегнат единствено при <em>PC</em> версията в съчетание
                    с адекватна като производителност машина.</p><p>Друга съществена
                    разлика между версиите за <em>PlayStation 4</em> и <em>PC</em>
                    с тази за <em>Xbox One</em> е липсата на моушън блър при
                    варианта за конзолата на <em>MS</em>. Въпросният ефект придава
                    адски реалистично движение на топката (особено при повторенията).</p><p>Саундтракът
                    е на типичното за серията ниво &ndash; тоест, адски високо.</p><p>За
                    финал &ndash; нищо ново. Новата порция <strong>FIFA</strong>
                    продължава да бъде най-достъпната футболна симулация, с която
                    лесно се свиква, но изисква доста време и умения, за да не
                    губиш с катастрофални резултати от елитните играчи в по-горните
                    лиги. Продължава да бъде и съвършената игра за диванен мултиплейър
                    (в този ред на мисли и новият <strong>PES</strong>), в съчетание
                    с каса бира. Искрено се надявам с неизбежната <strong>FIFA
                    16</strong> <em>Electronic Arts</em> да въведе изцяло нова
                    система за лицеви анимации, още по-добра колизия по време
                    на съприкосновението между отделните футболисти, защото това
                    са изключително важни елементи, в които най-популярната виртуална
                    футболна игра куца от години. Е, тайно се надяваме да видим
                    отново на <strong>FIFA</strong> територия ЦСКА, Левски, че
                    дори и Лудогорец...</p><p>FIFA 15 за PlayStation 4 и PC беше
                    предоставена за тест на ForPlay от фирма <a href="http://www.pulsar.bg/"
                    target="_blank">Pulsar</a>.</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
