<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forplay</site>
    <url>final-fantasy-10-hd-remaster</url>
    <tags prime="final-fantasy-10-hd-remaster">
        <tag>final-fantasy-10-hd-remaster</tag>
    </tags>
    <cover align="75%"
    	   valign="center"
       	   theme="blue"
           subtheme="lighten"
           tag="final-fantasy-10-hd-remaster">13.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="final-fantasy-10-hd-remaster">13.jpg</wide>
        <shot tag="final-fantasy-10-hd-remaster">01.jpg</shot>
        <caret tag="final-fantasy-10-hd-remaster">caret.png</caret>
    </main>
    <type bg="игри">games</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Final Fantasy X/X-2 HD Remaster]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[This plan won't work, you know that. We'll just let them dream
            a little longer…]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Tosh</author>
    </authors>
    <date>Mon Oct 27 2014 03:31:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
    <priority></priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>8</hype>
    <better tag="bulgarian-national-football-team">Български Национален Отбор
        по Футбол</better>
    <worse tag="final-fantasy-12">Final Fantasy XII</worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested>vita</versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[В ежедневието на всяко малко момче с по-бурно въображение прехвърчат
            мечти за приключения в далечни страни, вълнуващи случки и пътешествия.
            А часът, в който лампите се гасят, никога не е бил достатъчна причина
            приключението да не продължи.  И ако в началото малчуганът в мен
            откриваше своята форма в авантюристични романи, то апокрифните западни
            списания ми зададоха нов курс – към магнетично непознатия на родна
            територия Gameboy. Да си се излегнал в леглото, а в същото време
            да си се впуснал във виртуални пътешествия и битки с портативна конзола
            – говорим за (реална) фантазия отвъд предела. И ето - двадесет години
            по-късно, без капитанска шапка и йо-хо-хо, но с бутилка ром на нощното
            шкафче и Playstation Vitaв ръце, съм погълнат от откриващата анимация
            на HD римейка на феноменалната Final Fantasy X. Както може би се
            досещате от името на играта, тя представлява преработена версия на
            едно от най-добрите JRPG заглавия излизали за най-продаваната конзола
            за всички времена - Playstation 2. В случая Square Enix са се справили
            повече от чудесно, като мобилната версия изглежда изключително на OLED екрана
            и поддържа стабилен фреймрейт. Сериозна гъзария е и опцията за прехвърляне
            на текущите сейвове към и от версията за големия батко – Playstation
            3. За съжаление версиите за двете конзоли на Sony не попадат в графата
            cross buy – тоест, купуваш едната и получават втората безплатно.
            Това, разбира се, не е болка за умиране.]]>
    </preview>
    <stickers>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">relic-blade</sticker>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">bright-explosion</sticker>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">gooey-daemon</sticker>
    </stickers>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="final-fantasy-10-hd-remaster" order="0">
            <left>
                <url type="games" object="game"
                     valign="top">final-fantasy-10-hd-remaster</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>В ежедневието на всяко малко момче с по-бурно въображение
                    прехвърчат мечти за приключения в далечни страни, вълнуващи
                    случки и пътешествия. А часът, в който лампите се гасят,
                    никога не е бил достатъчна причина приключението да не продължи.
                    И ако в началото малчуганът в мен откриваше своята форма
                    в авантюристични романи, то апокрифните западни списания
                    ми зададоха нов курс &ndash; към магнетично непознатия на
                    родна територия <em>Gameboy</em>. Да си се излегнал в леглото,
                    а в същото време да си се впуснал във виртуални пътешествия
                    и битки с портативна конзола &ndash; говорим за (реална)
                    фантазия отвъд предела.</p><blockquote><p>Както може би се
                    досещате от името на играта, тя представлява преработена
                    версия на едно от най-добрите JRPG заглавия излизали за най-продаваната
                    конзола за всички времена - <em>Playstation 2</em>.</p></blockquote><p>И
                    ето - двадесет години по-късно, без капитанска шапка и йо-хо-хо,
                    но с бутилка ром на нощното шкафче и <em>Playstation Vita</em>в
                    ръце, съм погълнат от откриващата анимация на HD римейка
                    на феноменалната <strong>Final Fantasy X</strong>.</p><p>Както
                    може би се досещате от името на играта, тя представлява преработена
                    версия на едно от най-добрите JRPG заглавия излизали за най-продаваната
                    конзола за всички времена - <em>Playstation 2</em>. В случая
                    <em>Square Enix</em> са се справили повече от чудесно, като
                    мобилната версия изглежда изключително на <em>OLED</em> екрана
                    и поддържа стабилен фреймрейт. Сериозна гъзария е и опцията
                    за прехвърляне на текущите сейвове към и от версията за големия
                    батко &ndash; <em>Playstation 3</em>. За съжаление версиите
                    за двете конзоли на <em>Sony</em> не попадат в графата cross
                    buy &ndash; тоест, купуваш едната и получават втората безплатно.
                    Това, разбира се, не е болка за умиране.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="final-fantasy-10-hd-remaster" 
                order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>final-fantasy-10-hd-remaster</tag>
                    <index>07.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>final-fantasy-10-hd-remaster</tag>
                    <index>08.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>final-fantasy-10-hd-remaster</tag>
                    <index>04.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <video>
                        <player>7737</player>
                        <tech>youtube</tech>
                        <url>https://youtu.be/ei2YfZymtJw</url>
                    </video>
                    <alt>
                        <![CDATA[Официалнен трейлър на играта.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="final-fantasy-10-hd-remaster" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<p>Сюжетът на <strong>Final Fantasy X</strong> проследява
                    приключенията на младия спортист по Blitzball (типична японска
                    комбинация между водна топка, ръгби и футбол) - Тайдъс. Той,
                    представен ни от Йошитори Кинасе, е нехайно блуждаещ чоджум,
                    подхождащ доста лековато към сериозните житейски проблеми.
                    Глуповатият Тайдъс е като че ли единственият слаб елемент
                    в играта. И някак си, напълно резонно, всеки роден играч
                    може да направи паралел между приключенията му в красивата
                    Спира, с премеждията на Валери Божи(нов)86 до Европа и назад.</p><p>В
                    пролога на играта, след уморителен мач в стилистката на <strong>Final
                    Fantasy</strong>, действието го запраща насред чудовищна
                    атака на ужасяващите създания Sin, опустошаващи родния му
                    град Занарканд. В този момент нещата тотално се объркват
                    и той е телепортиран към отдалечена във времето и пространството
                    Спира. В търсенето на обратния път към дома, виртуалният
                    и доста женствен Тайдъс, става воин-пазител на прекрасната
                    Юна и дейно помага в борбата със Sin &ndash; чудовища, които
                    за всеобща радост не приличат на домати и кактуси.</p><p>Реално
                    историята започва доста монотонно и клиширано, но след като
                    Тайдъс и спътниците му намират &bdquo;луксозен летателен
                    кораб&ldquo;, тя се превръща в завладяващо приключение &ndash;
                    изпълнено с драматични обрати, преплитащи се с конфликти,
                    базирани на религиозни, етнически и политически проблеми.
                    Но явно създателите на играта са решили, че това не е достатъчно
                    да ангажира вниманието на Тайдъс и приятелчетата му, затова
                    ги забъркват и в интересни занимания като езда на &bdquo;пилетата&ldquo;
                    чокобо или турнир по фолкбол (блитзбол) под формата на странични
                    мисии.</p><blockquote><p>Глуповатият Тайдъс е като че ли
                    единственият слаб елемент в играта. И някак си, напълно резонно,
                    всеки роден играч може да направи паралел между приключенията
                    му в красивата Спира, с премеждията на Валери Божи(нов)86
                    до Европа и назад.</p></blockquote>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a3"
                tag="final-fantasy-10-hd-remaster" 
                order="3">
            <center>
                <img>
                    <tag>final-fantasy-10-hd-remaster</tag>
                    <index>06.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>final-fantasy-10-hd-remaster</tag>
                    <index>03.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>final-fantasy-10-hd-remaster</tag>
                    <index>05.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="final-fantasy-10-hd-remaster" order="4">
            <center>
                <![CDATA[<p>Традиционната за JRPG жанра походова бойна система
                    изглежда, е леко затормозяваща за модерния играч, но в случая
                    е модифицирана страхотно &ndash; дори има възможност да се
                    възползвате и ориентирате за поредността на ходовете на героите
                    чрез специално обособен индикатор. По време на битка на игралното
                    поле може да се разположат едновременно трима герои, като
                    във всеки момент те да се заменят според нуждите &ndash;
                    изборът е измежду останалите спътниците на Юна. Тази възможност
                    позволява пълноценно потапяне в историята и опознаване на
                    респектиращото разнообразие от &bdquo;пазители&ldquo; &ndash;
                    нещо, с което <strong>Final Fantasy X</strong> се отличава
                    от много други заглавия, където обикновено играчът сформира
                    екипа си още в началото на играта и го запазва и леко до-модифицира
                    до края.</p><p>Развитието на героя става чрез уникалната
                    система sphere grid (решеткова версия на дърво с умения).
                    На този грид са разположени всички умения и статистики за
                    героите, както и възможността им за промени. Всеки слот на
                    решетката попада в една от основните категории - сила, мана,
                    скорост и умения. Те се активират със специални сфери спечелени
                    след всяка битка, като движението по самия грид зависи от
                    спечеления опит наречен S-level. Въпреки това трудността
                    е доста занижена и не е на нивото на заглавия като <strong>Shin
                    Megami Tensei</strong>.</p><p>Не мога да не спомена няколко
                    думи и за музиката на <strong>Final Fantasy X</strong>, която
                    ако сте решили да играете без слушалки в парка или докато
                    пътувате с метрото към работа, би следвало да предизвика
                    голям интерес в околните и потайнствени усмивки на нърдовете.</p><p>Това
                    е първото заглавие от поредицата, в което <em>Нуобу Уематсу</em>
                    има помощници &ndash; <em>Масаши Хамаузу</em> и <em>Джинуа
                    Накано</em>. Те били наети както заради способността им за
                    съвместна работа с гения <em>Уематсу</em>, така и заради
                    разнообразния им музикален подбор. Оригиналният саундтрак
                    към играта съдържа 91 парчета събрани в цели 4 компактдиска
                    &ndash; което значи над 4 часа музика &ndash; тъкмо да стигнеш
                    от София до крайбрежието. Голяма част от него е специално
                    ремастериран за новото издание на играта и звучи повече от
                    адекватно дори през 2014 година.</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
