<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forplay</site>
    <url>gta-5</url>
    <tags prime="gta-5">
        <tag>gta-5</tag>
    </tags>
    <cover align="75%"
    	   valign="center"
       	   theme="orange"
           subtheme="lighten"
           tag="gta-5">10.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="gta-5">10.jpg</wide>
        <shot tag="gta-5">05.jpg</shot>
        <caret tag="gta-5">caret.png</caret>
    </main>
    <type bg="игри">games</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Grand Theft Auto V – сатирично менгеме. Вече и в 1080p!]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[Песен за Сам и Дан Хаузър...]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Koralsky</author>
    </authors>
    <date>Thu Dec 11 2014 14:52:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
    <priority>cover</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>9+</hype>
    <better tag="gta-4">Grand Theft Auto 4</better>
    <worse tag="gta-6">Grand Theft Auto 6</worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested>ps4</versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[Още в началото ще призная, че не успях да попия GTAV в оригинал
            за PS3 или Xbox 360. И основната причина не беше очакваният от мнозина
            ремастър за PlayStation 4 и Xbox One. Беше времето. И по-скоро липсата
            му. В този ред на мисли възможността да се потопя в Лос Сантос (рокстарският
            вариант на Лос Анджелис) и Сан Андреас на възможно най-добрата визуално
            и звуково версия до момента (очакваме PC вариант в края на януари)
            – тази за PlayStation 4 – ме остави смирен колко много го умеят многобройните
            момичета и момчета от Rockstar, независимо от хардуера, с който работят.
            Тук е мястото да натъртя, че ремастърът на Grand Theft Auto V стои
            гордо до своите най-добри събратя от тази генерация – The Last of
            Us Remastered, Tomb Raider: Definitive Edition и Metro Redux. Макар
            и на места да личат визуалните корени, базирани на технология от
            преди 10 години, Grand Theft Auto V се усеща като заглавие, което
            е съвсем релевантно на новите платформи на Sony и Microsoft. За визуалните
            подобрения и релевантността на GTA V спрямо “next-gen only” уопън-уорлд заглавия,
            обаче, по-надолу. Първо, моите впечатления от класиката на Rockstar. Grand
            Theft Auto V е голяма. Последното изречение охарактеризира по перфектен
            начин постигнатото от мултинационалния дивелъпър. Мащабът на GTAV е
            толкова болезнено впечатляващ, че ако започна да изброявам всичко,
            което може да се ти се случи в играта, този текст скоропостижно ще
            се превърне в един от най-скучните, които някога си започвал да четеш.
            А и като всеки типичен читател на ForPlay, сигурен съм, си добре
            запознат какво е GTA (V, включително) и какво (почти винаги) се случва,
            когато се потопиш в опияняващо истинския свят (нека не се бърка с
            реалистичен) на братята Хаузърови.]]>
    </preview>
    <stickers>
        <sticker lib="delapouite"
        		 subtype="originals">car-key</sticker>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">bullets</sticker>
        <sticker lib="delapouite"
        		 subtype="originals">checkered-flag</sticker>
        <sticker lib="delapouite"
        		 subtype="originals">forest</sticker>
    </stickers>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="gta-5" order="0">
            <left>
                <url type="games" object="game"
                     valign="top">gta-5</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>Още в началото ще призная, че не успях да попия <strong>GTAV</strong>
                    в оригинал за <em>PS3</em> или <em>Xbox 360</em>. И основната
                    причина не беше очакваният от мнозина ремастър за <em>PlayStation
                    4</em> и <em>Xbox One</em>. Беше времето. И по-скоро липсата
                    му.</p><p>В този ред на мисли възможността да се потопя в
                    Лос Сантос (рокстарският вариант на Лос Анджелис) и Сан Андреас
                    на възможно най-добрата визуално и звуково версия до момента
                    (очакваме <em>PC</em> вариант в края на януари) &ndash; тази
                    за <em>PlayStation 4</em> &ndash; ме остави смирен колко
                    много го умеят многобройните момичета и момчета от <em>Rockstar</em>,
                    независимо от хардуера, с който работят.</p><p>Тук е мястото
                    да натъртя, че ремастърът на <strong>Grand Theft Auto V</strong>
                    стои гордо до своите най-добри събратя от тази генерация
                    &ndash; <strong>The Last of Us Remastered, Tomb Raider: Definitive
                    Edition</strong> и <strong>Metro Redux</strong>.</p><p>Макар
                    и на места да личат визуалните корени, базирани на технология
                    от преди 10 години, <strong>Grand Theft Auto V</strong> се
                    усеща като заглавие, което е съвсем релевантно на новите
                    платформи на <em>Sony</em> и <em>Microsoft</em>.</p><p>За
                    визуалните подобрения и релевантността на <strong>GTA V</strong>
                    спрямо <em>&ldquo;next-gen only&rdquo; уопън-уорлд</em> заглавия,
                    обаче, по-надолу.</p><p>Първо, моите впечатления от класиката
                    на <em>Rockstar</em>. <strong>Grand Theft Auto V</strong>
                    е голяма. Последното изречение охарактеризира по перфектен
                    начин постигнатото от мултинационалния дивелъпър. Мащабът
                    на <strong>GTAV</strong> е толкова болезнено впечатляващ,
                    че ако започна да изброявам всичко, което може да се ти се
                    случи в играта, този текст скоропостижно ще се превърне в
                    един от най-скучните, които някога си започвал да четеш.</p><p>А
                    и като всеки типичен читател на <em>ForPlay</em>, сигурен
                    съм, си добре запознат какво е <strong>GTA</strong> (<strong>V</strong>,
                    включително) и какво (почти винаги) се случва, когато се
                    потопиш в опияняващо истинския свят (нека не се бърка с реалистичен)
                    на братята <em>Хаузърови</em>.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="gta-5" 
                order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>gta-5</tag>
                    <index>02.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Моли се тия двамцата да не ги срещнеш в действителност...]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>gta-5</tag>
                    <index>03.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Майкъл, преди да влезе в стаичката на личния
                            си прихиатър.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>gta-5</tag>
                    <index>01.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Щатска фолк дива в действие.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="gta-5" order="2">
            <left>
                <url type="aside" object="quote"
                     valign="top">michael-and-tevor-01</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>Та, освен грандиозна площадка за всякакви лудории
                    (от изследване на дълбините на океана, до управляване на
                    самолет), <strong>GTAV</strong> е изключително интелигентен,
                    крещящо сатиричен и плашещо порочен на моменти разказ за
                    модерна Америка, малко след края на икономическата криза.</p><p>Такъв,
                    който засяга идилично скучния живот на модерните псевдозвезди,
                    свободата на медиите, закърнялостта на средната класа, презадоволеността
                    на младото поколение и т.н. Острият като бръснач език на
                    <em>Rockstar</em> не е пропуснал да се заяде дори с гейм
                    индустрията (и в частност някои от най-големите комерсиални
                    конкуренти на <strong>GTA</strong>).</p><p>И независимо че
                    в основата си <strong>GTAV</strong> e една зловещо забавна
                    фикция, то проблемите, които засяга, в това число корупция,
                    алчност, лицемерие, злоупотреба с притежавана власт, ленивостта,
                    насадена у мнозина от екстрите на модерния живот, зависимостта
                    от социалните мрежи и т.н. &ndash; са съвсем реални такива.
                    Които освен за САЩ, са характерни и за китната ни родина.</p><p>Тежестта
                    на <em>Rockstar-кия</em> разказ, естествено, изпъква най-вече
                    и заради феноменалния усет към детайлите &ndash; както вече
                    нееднократно споменах, светът е дишащ, жив, всепоглъщащ.</p><p>Свят,
                    който се възползва учудващо добре от хардуерните възможности
                    на <em>PS4</em> и <em>Xbox One</em>. Казвам учудващо, защото
                    разработката на ремастъра е ни повече, ни по-малко от една
                    година. Което за 2014 година и продукт с мащабите на <strong>GTAV</strong>,
                    е плашещо кратък срок.</p><p>Като изключим може би единствено
                    все още болезнено близкия LOD на сенките и незадоволителния
                    донякъде филтринг (все пак, значително подобрен спрямо <em>PS3/360</em>
                    версиите), всичко е значително подобрено в новата версия
                    на играта. Текстурите са претърпели генерален ъпгрейд, обектите,
                    които излъчват осветление, тоже. Ще можеш да виждаш всичко
                    в детайл доста по-далеч, отколкото в старите версии, а <em>SSR-ните
                    (screen space reflections</em>) също са получили повече от
                    видими подобрения. Към <em>PS4</em> и<em>Xbox One</em> версиите
                    на много места е добавен и <em>POM (parallax occlusion maps</em>),
                    който придава обемност на плоски повърхности &ndash; стволовете
                    на дърветата, плочки, стени, камъни и т.н. С първия patch
                    към играта R* добави и изключително адекватен <em>DOF (depth
                    of field</em>), който, не мога да си кривя душата, работи
                    безобразно добре.</p>]]>
            </center>
            <right>
                <url type="aside" object="quote"
                     valign="bottom">michael-and-tevor-02</url>
            </right>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a2"
                tag="gta-5" 
                order="3">
            <center>
                <img>
                    <tag>gta-5</tag>
                    <index>06.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[GTA: Isolation.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>gta-5</tag>
                    <index>05.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Френска целувка в йога вариант...]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>gta-5</tag>
                    <index>04.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[На разходка с Тревър.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="gta-5" order="4">
            <left>
                <url type="aside" object="quote"
                     valign="top">michael-and-tevor-03</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>Що се отнася до разликите между <em>PlayStation 4</em>
                    и <em>Xbox One</em>, то те не са големи, но на някои места
                    са повече от видими. По-доброто <em>GPU</em> в <em>PS4</em>
                    е използвано за изобразяването на места на значително повече
                    растителност. Ъпгрейдът при количеството растения при <em>Xbox
                    One</em> също е значителен спрямо старата генерация, но в
                    конкретни пасажи е намален до 50% спрямо <em>PS4</em>. Осветлението
                    също е една идея по-консистентно при конзолата на <em>Sony</em>
                    &ndash; като при <em>Xbox One</em> версията на места пречупващите
                    се слънчеви лъчи изяло липсват. Значително по-големият бандуит
                    при <em>GPU-то</em> на <em>PS4</em> спомага и за една идея
                    по-добрия<em>LOD (level of detail</em>) на заден план. И
                    двете версии обаче вървят при 1080p и доста стабилни 30 кадъра
                    в секунда, като загубата на кадри в много редките случаи,
                    е незначителна. Разбира се, бих се радвал на 60FPS или затворени
                    30FPS, но предвид минималистичното време, върху което е работено
                    върху този ремастър, визуалните подобрения са плашещи. Плашещо
                    е също и с какъв визуален оргазъм ще ни дари <em>Rockstar</em>при
                    следващото си заглавие, което най-вероятно ще ползва за базисна
                    основа хардуера на <em>PlayStation 4</em>.</p><p>Това, което
                    обаче евентуално ще те убеди, че необходимо да инвестираш
                    едни нови 50-на часа в <strong>GTA V</strong>, е не полираната
                    визия, а факта, че можеш да изиграеш цялата игра от първо
                    лице. <strong>FPS GTA</strong> звучи леко изприщващо, но
                    истината е, че перспективата от първо лице работи и по-важното
                    &ndash; <em>Rockstar</em> не просто са променили гледната
                    точка, без да докосват нищо друго, но са съобразили всеки
                    един малък детайл, който трябва да изпъкне при подобна, в
                    случая генерална промяна за франчайза.</p><p>Първоначално
                    се иска малко свикване с контролната схема, но цялостното
                    изпълнение създава усещането за може би още по-голямо вживяване
                    в света на <em>Хаузърови</em>. Последните и компания са съобразили
                    кога трябва да се внедри <em>моушън блър</em> (например,
                    при търкаляне), кога в употреба трябва да влезе <em>DOF</em>
                    и т.н.</p>]]>
            </center>
            <right>
                <url type="aside" object="quote"
                     valign="bottom">michael-and-tevor-04</url>
            </right>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="gta-5" 
                order="5">
            <center>
                <img>
                    <tag>gta-5</tag>
                    <index>09.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Пич, къде ми е... мечето?]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>gta-5</tag>
                    <index>07.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[GTA V.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>gta-5</tag>
                    <index>08.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[На какви неща е ставал свидетел този потник...]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="gta-5" order="6">
            <left>
                <url type="aside" object="quote"
                     valign="top">michael-and-tevor-05</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>Разбира се, <strong>GTA V</strong> не е перфектната
                    игра, макар и практически да заслужава една от най-безапелационните
                    10-ки за времето си. Контролната схема продължава да бъде
                    една идея по-трудно функционираща, а системата на прицелване
                    една от най-фрустриращите при заглавия от трето лице, в които
                    има екшън. При<em>PC</em> версията вероятно нещата ще бъдат
                    по-различни, съдейки по предишните серии на <strong>GTA</strong>,
                    но при конзолите е почти задължително да бъде включен режим
                    на автоматично прицелване. В противен случай рискуваш доста
                    нерви и преиграване на мисии, в които стрелбата е водещ елемент.
                    Точката на прицелване с аналоговите стикове е неприятно &bdquo;<em>разхлабена</em>&ldquo;
                    и почти винаги е необходимо да донагласяш мерника допълнителни
                    2-3 секунди, които често пъти могат да се окажат фатални.</p><p>Нямам
                    идея защо <em>Rockstar-ци</em> не са предприели някаква,
                    дори минимална промяна (проблемът е валиден за <strong>GTA
                    IV</strong> и <strong>Red Dead Redemption</strong>), но на
                    ниво система за прицелване и усещане от шутинга, серията
                    все още изостава значително от <strong>The Last of Us</strong>
                    и последния <strong>Tomb Raider</strong>. За щастие на предостатъчно
                    други нива, серията е меко казано недостижима и до голяма
                    степен харесалият ми тазгодишен <strong>Watch Dogs</strong>
                    стои до <strong>GTA V</strong> като <strong>Pit Fighter</strong>
                    до <strong>Mortal Kombat 2</strong>. <strong>Infamous: Second
                    Son</strong> от друга страна изглежда зверски и предоставя
                    страхотна площадка за действие и лудуване на високи скорости,
                    но като съдържание, ще продължа със смъртоносно биткаджийските
                    сравнения, е първият <strong>Mortal Kombat</strong>, спрямо
                    <strong>Mortal Kombat Trilogy</strong>.</p><p>За саундтрака
                    и цялостното озвучаване на Тревър, Майкъл, Франклин и въобще,
                    всичко което диша и звучи в <strong>GTA V</strong>, мога
                    просто да се усмихна спонтанно и да изкрещя &ndash; перфекционизъм</p><h3>It&#39;s
                    all a matter of perspective</h3><p>Мисля да завърша този
                    текст с видео на талантлив младеж, изготвил документален
                    филм за дълбините на океана, ексклузивно с кадри от <strong>GTA
                    V</strong>. Нещо повече, в рамките на въпросната късометражка
                    въпросният младеж имитира по един особено убедителен начин
                    популярния британски естественик и създател на редица научнопопулярни
                    филми <em>Дейвид Атънбъро</em>. За протокола, действието
                    в океана представлява не повече от 3% от цялата игра. Сметката,
                    от тук насетне, ще си я направиш ти.</p><p>А, и не забравяй
                    &ndash; и в ремастъра на <strong>GTA V</strong> се предлага
                    един скромен режим/игра, носещ името <strong>Grand Theft
                    Auto Online</strong>. Въпросният губи животи, буквално. Когато
                    работи, де...</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
