<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forplay</site>
    <url>hohokum</url>
    <tags prime="hohokum">
        <tag>hohokum</tag>
    </tags>
    <cover align="25%"
    	   valign="center"
       	   theme="deep-purple"
           subtheme="lighten"
           tag="hohokum">03.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="hohokum">11.jpg</wide>
        <shot tag="hohokum">12.jpg</shot>
        <caret tag="hohokum">caret.png</caret>
    </main>
    <type bg="игри">games</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Hohokum – цветни, весели, напушени!]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[За „Спермчо“ и приятели!]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Koralsky</author>
    </authors>
    <date>Fri May 29 2015 19:30:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
    <priority>review</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>8+</hype>
    <better tag="snake">Snake?</better>
    <worse tag="snake">Snake?</worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested>Vita</versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[Koгато разработваната от теб игра носи заглавието Hohokum, е
            напълно възможно масовата публика да те подмине с една особено лека
            ръка. Предвид факта обаче, че Ричард Хог и Рики Хагет са на първо
            място творци, а след това „търсачи на финикийски усещания“, то избраното
            заглавие едва ли е случайно. Нещо повече, на помощ при разработката
            са се притекли членове на скромното студио Sony Santa Monica, а парите
            за споменатата разработка, издаване и реклама идват директно от Sony.
            Най-добрата реклама на играта, която обаче дори Sony трудно можеше
            да осигури на Hohokum, беше миналогодишният видео Е3 очерк на Конан
            О&#39;Брайън. За да не влизам в излишни словоизлияния, съм публикувал
            и въпросното видео. Все пак съм длъжен да споделя, че в рамките на
            30 секунди О&#39;Брайън направи и почти съвършено ревю на играта,
            независимо че при записването на очерка му Hohokum е бил на година
            разстояние от премиерата си. Така де, гледай. В кратце, Hohokum е
            най-релакциращо-напушената игра за годината. И шансът да запази спомената
            титла е голям. Ти си спермичка, която е някакъв модерен братовчед
            на „змията“ на Nokia (3310) и обхождаш причудливо изрисувани локации.
            Няма шега – спермичка, която разрешава пъзели, чупи стомни, пука
            балони, играе го барман на сватба, вади очи, спасява русалки и какво
            ли още не. Споменах, че Hohokum e култово напушен продукт, нали?
            Е, освен напушен, е и адски интелигентен. От ужасно много време не
            бях попадал на развлекателен софтуер, в който воденето за носа е
            сведено до абсолютния минимум. Във всяка една локация, ти и твоят
            „Спермчо“ трябва да откриете какъв е геймплейният елемент, който
            ѝ е присъщ. Най-хубавото в цялата история е, че решенията при всяка
            една нова локация са почти винаги различни.]]>
    </preview>
    <stickers>
		<sticker lib="lorc"
				 subtype="originals">snake</sticker>
	</stickers>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="hohokum" order="0">
            <left>
                <url type="games" object="game"
                     valign="top">hohokum</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>Koгато разработваната от теб игра носи заглавието
                    <strong>Hohokum</strong>, е напълно възможно масовата публика
                    да те подмине с една особено лека ръка. Предвид факта обаче,
                    че <em>Ричард Хог</em> и <em>Рики Хагет</em> са на първо
                    място творци, а след това &bdquo;търсачи на финикийски усещания&ldquo;,
                    то избраното заглавие едва ли е случайно.</p><p>Нещо повече,
                    на помощ при разработката са се притекли членове на скромното
                    студио <em>Sony Santa Monica</em>, а парите за споменатата
                    разработка, издаване и реклама идват директно от <em>Sony</em>.</p><blockquote><p>PS3,
                    PS4 and PS Vita cross buy &ndash; купуваш една версия на
                    играта, получаваш я безплатно и за другите две платформи.</p></blockquote><p>Най-добрата
                    реклама на играта, която обаче дори Sony трудно можеше да
                    осигури на <strong>Hohokum</strong>, беше миналогодишният
                    <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HO5imsViKp0" target="_blank">видео
                    Е3 очерк на <em>Конан О&#39;Брайън</em></a>. За да не влизам
                    в излишни словоизлияния, съм публикувал и въпросното видео.</p><p>Все
                    пак съм длъжен да споделя, че в рамките на 30 секунди <em>О&#39;Брайън</em>
                    направи и почти съвършено ревю на играта, независимо че при
                    записването на очерка му <strong>Hohokum</strong> е бил на
                    година разстояние от премиерата си. Така де, гледай.</p><p>В
                    кратце, <strong>Hohokum</strong> е най-релакциращо-напушената
                    игра за годината. И шансът да запази спомената титла е голям.</p><p>Ти
                    си спермичка, която е някакъв модерен братовчед на &bdquo;змията&ldquo;
                    на Nokia (3310) и обхождаш причудливо изрисувани локации.
                    Няма шега &ndash; спермичка, която разрешава пъзели, чупи
                    стомни, пука балони, играе го барман на сватба, вади очи,
                    спасява русалки и какво ли още не.</p><p>Споменах, че <strong>Hohokum</strong>
                    e култово напушен продукт, нали?</p><p>Е, освен напушен,
                    е и адски интелигентен. От ужасно много време не бях попадал
                    на развлекателен софтуер, в който воденето за носа е сведено
                    до абсолютния минимум. Във всяка една локация, ти и твоят
                    &bdquo;Спермчо&ldquo; трябва да откриете какъв е геймплейният
                    елемент, който ѝ е присъщ. Най-хубавото в цялата история
                    е, че решенията при всяка една нова локация са почти винаги
                    различни.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="hohokum" order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>hohokum</tag>
                    <index>02.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Ако сте взели някакви опиати и разполагате със
                            съраунд система или качествени слушалки, то Hohokum
                            има потенциала да се превърне в едно крайно феерично
                            преживяване.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>hohokum</tag>
                    <index>10.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Споменах, че Hohokum e култово напушен продукт,
                            нали?]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>hohokum</tag>
                    <index>03.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Визията обграждаща „Спермчо“ на практика е съвършена
                            заради избрания анимационен стил.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="hohokum" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<p>Другата истина е, че ако сте взели някакви опиати
                    и разполагате със съраунд система или качествени слушалки,
                    то <strong>Hohokum</strong> има потенциала да се превърне
                    в едно крайно феерично преживяване.</p><p>Що се отнася до
                    техническите параметри, то визията обграждаща &bdquo;Спермчо&ldquo;
                    на практика е съвършена заради избрания анимационен стил.
                    На всяка една платформа играта върви с 60 кадъра в секунда,
                    а резолюцията на конзолната версия е очакваните 1080p и възможна
                    най-високата за дисплея на Vita. За цялата &bdquo;напушена&ldquo;
                    природа на <strong>Hohokum</strong> спомага и изключителният
                    саундтрак.</p><p>Авангардната електроника (електро-поп, лаундж
                    на популярни изпълнители в лицето на <em>Michna</em>, <em>Бен
                    Бенджамин</em>, <em>Tycho</em> и <em>Матю Диър</em>) е също
                    толкова съвършена, колкото и визията на играта. Ако се интересуваш
                    от <a href="http://www.theghostlystore.com/collections/music/products/hohokum-soundtrack"
                    target="_blank">саундтрака на играта</a>, то можеш да го
                    чуеш тук и при желание и да го притежаваш. Нужно е да отбележа,
                    че при конзолните версии саундтракът е ремастериран в 5.1,
                    докато при Vita, очакваното, е стерео.</p><p>Както се случва
                    с повечето издавани единствено в дигитален вариант творения
                    за платформите на Sony заглавия през последните две години,
                    една закупена версия на <strong>Hohokum</strong> ще отключи
                    безплатно останалите две. <strong>Hohokum</strong> е във
                    Vita, PS3 и PS4 формат.</p><p>Какво да напиша за финал ли?
                    Ако все още не си гледал <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HO5imsViKp0"
                    target="_blank">Е3 очерка на <em>Конан О&#39;Брайън</em></a>
                    то поправи тази грешка на секундата, а след това директно
                    се замъкни към PSN (независимо от формата) и инвестирай в
                    най-напушената, съответно адски позитивна, весела, различна
                    и игрива игра на годината. Ако в крайна сметка не е твоята
                    бира, то има голяма вероятност <strong>Hohokum</strong> да
                    се окаже бейлисът на твоята девойка. За не едно и две нежни
                    същества около мен се оказа и нещо повече...</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
