<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forlife</site>
    <url>jupiter-ascending</url>
    <tags prime="jupiter-ascending">
        <tag>jupiter-ascending</tag>
    </tags>
    <cover align="center"
    	   valign="top"
       	   theme="amber"
           subtheme="lighten"
           tag="jupiter-ascending">08.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="jupiter-ascending">08.jpg</wide>
        <shot tag="jupiter-ascending">06.jpg</shot>
        <caret tag="jupiter-ascending">07.jpg</caret>
    </main>
    <type bg="филми">movies</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Пътят на Юпитер]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[Целейки се в Jupiter, Уашовски остро влизат в UrAnus…]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Major Mistake</author>
    </authors>
    <date>Sat Jun 27 2015 19:00:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
    <priority>review</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>5</hype>
    <better tag="elysium">Elysium</better>
    <worse tag="cloud-atlas">Cloud Atlas</worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested></versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[Първо да се разберем – в този текст няма да си правя евтини
            шеги с това как братята Уашовски вече са брат и сестра Уашовски нито
            с това как прецаках половината форум на ForPlay да ходи да гледа
            филма, че и в IMAX. Защо ли? Ами защото в Пътят на Юпитер има твърде
            много неща, с които да се ебава човек, за та те занимавам с излишно
            разтегляне на локуми. Та новият филм на семейство Уашовски изглеждаше
            тъп още на ниво трейлъри, но  пък загатваше за свежа визия, потенциално
            колоритна сай-фай вселена, а и след Облакът Атлас, създателите на
            Матрицата и V for Vendetta отново ми върнаха вярата в способностите
            им да правят качествено кино. Но, както неведнъж съм твърдял и сега
            мога спокойно да соча с пръст и да казвам „told you so!” на неверниците
            – успехът на Облакът се дължеше не толкова на режисьорското „майсторство”
            на Уашовски, колкото на качествения литературен материал, върху който
            е базиран филма и наличието на сценарно-режисьорско гуру като класния
            Том Тиквер. Какво получаваме без тези два фактора ли? Ами точно каквото
            се очакваше – интересен сай-фай сетинг, чудна визия и... сценарий,
            който най-вероятно би могъл да се конкурира с този на 50 нюанса сиво
            по кафеникавост. Последното си остава плод на гадателските ми способности,
            тъй като за въпросния валентински филм дори и интернет-трафик не
            бих изхарчил. Но да се върнем на Юпитер. Филма, не планетата. Сега
            ще ти разкажа малко за фабулата, като ще се старая да бъда тотален
            буквалист, ще избягвам спойлерите, пък ти ми кажи какво смяташ за
            сюжета. В Пътят към Юпитер едноименната героиня, която е изиграна
            от бонбончето Мила „наскоро-родих-и-грам-не-ми-личи” Кунис, бива
            руска имигрантка в САЩ. Между ставането в 4 сутринта и чистенето
            на тоалетни чинии, върху които до преди минути са седяли богаташки
            задници, Юпитер мечтае да си купи телескоп от ebay. За неин късмет,
            един от много й братовчеди съставя гениален бизнес план, според който
            най-бързия и лесен начин тя и той да изкарат пари е да продаде яйцеклетките
            й. Не щеш ли обаче, докторите се оказват доста зле анимирани мини-извънземни
            които се опитват да убият невинното рускинче. В последствие разбираме,
            че горката Юпитер всъщност е престолонаследница на Земята и на помощ
            й се притичва (май по-подходящ термин е „приплъзва”) принцът с очна
            линия и летящи кънки за лед Кейн (Чанинг „аз-съм-новия-Сам-Уортингтън”
            Тейтъм). С помощта на Шон „да-видим-дали-ще-умра-и-в-този-филм” Бийн
            и някаква междугалактическа федерация на „добрите”, централната двойка
            опитва да си пробие път между споменатите зле анимирани извънземни,
            група ловци на глави (в която съвсем случайно присъстват представители
            на азиатския и афро-американския етнос), като за целта използва едно
            от най-силните землянски оръжия – пчелите. И като цяло „нашите” се
            забъркват в някаква глобална вселенска конспирация, която включва
            следното: планети, продавани и наследявани като недвижимо имущество;
            братя-аристократи с остро хомо-еротично излъчване; бюрократична система
            от бъдещето, която би накарала лелките по гишетата в общината да
            се изчервят; футуристичен ботокс, струващ майка си и баща си и още
            какво ли не.]]>
    </preview>
    <stickers>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">ringed-planet</sticker>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">alien-skull</sticker>
    </stickers>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="jupiter-ascending" order="0">
            <left>
                <url type="movies" object="movie"
                     valign="top">jupiter-ascending</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>Първо да се разберем &ndash; в този текст няма да
                    си правя евтини шеги с това как братята <em>Уашовски</em>
                    вече са брат и сестра <em>Уашовски</em> нито с това как прецаках
                    половината форум на ForPlay да ходи да гледа филма, че и
                    в IMAX. Защо ли? Ами защото в <strong>Пътят на Юпитер</strong>
                    има твърде много неща, с които да се ебава човек, за та те
                    занимавам с излишно разтегляне на локуми.</p><p>Та новият
                    филм на семейство <em>Уашовски</em> изглеждаше тъп още на
                    ниво трейлъри, но пък загатваше за свежа визия, потенциално
                    колоритна сай-фай вселена, а и след <strong>Облакът Атлас</strong>,
                    създателите на <strong>Матрицата</strong> и <strong>V for
                    Vendetta</strong> отново ми върнаха вярата в способностите
                    им да правят качествено кино. Но, както неведнъж съм твърдял
                    и сега мога спокойно да соча с пръст и да казвам &bdquo;told
                    you so!&rdquo; на неверниците &ndash; успехът на <strong>Облакът</strong>
                    се дължеше не толкова на режисьорското &bdquo;майсторство&rdquo;
                    на <em>Уашовски</em>, колкото на качествения литературен
                    материал, върху който е базиран филма и наличието на сценарно-режисьорско
                    гуру като класния <em>Том Тиквер</em>. Какво получаваме без
                    тези два фактора ли? Ами точно каквото се очакваше &ndash;
                    интересен сай-фай сетинг, чудна визия и... сценарий, който
                    най-вероятно би могъл да се конкурира с този на <strong>50
                    нюанса сиво</strong> по кафеникавост. Последното си остава
                    плод на гадателските ми способности, тъй като за въпросния
                    валентински филм дори и интернет-трафик не бих изхарчил.</p><p>Но
                    да се върнем на <strong>Юпитер</strong>. Филма, не планетата.
                    Сега ще ти разкажа малко за фабулата, като ще се старая да
                    бъда тотален буквалист, ще избягвам спойлерите, пък ти ми
                    кажи какво смяташ за сюжета. В <strong>Пътят към Юпитер</strong>
                    едноименната героиня, която е изиграна от бонбончето <em>Мила
                    &bdquo;наскоро-родих-и-грам-не-ми-личи&rdquo; Кунис</em>,
                    бива руска имигрантка в САЩ. Между ставането в 4 сутринта
                    и чистенето на тоалетни чинии, върху които до преди минути
                    са седяли богаташки задници, <em>Юпитер</em> мечтае да си
                    купи телескоп от ebay. За неин късмет, един от много й братовчеди
                    съставя гениален бизнес план, според който най-бързия и лесен
                    начин тя и той да изкарат пари е да продаде яйцеклетките
                    й. Не щеш ли обаче, докторите се оказват доста зле анимирани
                    мини-извънземни които се опитват да убият невинното рускинче.
                    В последствие разбираме, че горката <em>Юпитер</em> всъщност
                    е престолонаследница на Земята и на помощ й се притичва (май
                    по-подходящ термин е &bdquo;приплъзва&rdquo;) принцът с очна
                    линия и летящи кънки за лед <em>Кейн</em> (<em>Чанинг &bdquo;аз-съм-новия-Сам-Уортингтън&rdquo;
                    Тейтъм</em>). С помощта на <em>Шон</em> <em>&bdquo;да-видим-дали-ще-умра-и-в-този-филм&rdquo;
                    Бийн</em> и някаква междугалактическа федерация на &bdquo;добрите&rdquo;,
                    централната двойка опитва да си пробие път между споменатите
                    зле анимирани извънземни, група ловци на глави (в която съвсем
                    случайно присъстват представители на азиатския и афро-американския
                    етнос), като за целта използва едно от най-силните землянски
                    оръжия &ndash; пчелите. И като цяло &bdquo;нашите&rdquo;
                    се забъркват в някаква глобална вселенска конспирация, която
                    включва следното: планети, продавани и наследявани като недвижимо
                    имущество; братя-аристократи с остро хомо-еротично излъчване;
                    бюрократична система от бъдещето, която би накарала лелките
                    по гишетата в общината да се изчервят; футуристичен ботокс,
                    струващ майка си и баща си и още какво ли не.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="jupiter-ascending" 
                order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>jupiter-ascending</tag>
                    <index>02.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>jupiter-ascending</tag>
                    <index>04.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>jupiter-ascending</tag>
                    <index>09.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="jupiter-ascending" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<p>Зная какво си мислиш &ndash; звучи толкова малоумно,
                    че чак има шанс да е забавно. Но грешиш. Защото <em>Уашовски</em>,
                    вместо да ударят остро през over-the-top стилистиката, (както
                    що-годе успешно сториха при <strong>Speed Racer</strong>)
                    са решили да правят <strong>Облакът Атлас 2</strong>. Ама...
                    минус мащабите, поетичните нотки, качествените актьори, Том
                    Тиквер и за капак са решили да набутат всичко в два шибани
                    часа (поздрави на PC Mania и техния подкаст). В смисъл &ndash;
                    драмите и романса на главните персонажи са тотално клиширани
                    и черно-бели, но са представени с такъв драматичен размах
                    и загатване за епика, сякаш ще гледаме новите <strong>Междузвездни
                    Войни</strong>. Като пълен контраст на несполучливата драма
                    идва и поредния недъгав опит на <em>Уашовски</em> да вкарват
                    тотално излишни комедийни линии във филмите си. При <strong>Облакът
                    атлас</strong> за мен това беше единствения по-сериозен минус
                    на лентата &ndash; сюжетната линия със &bdquo;забавното&rdquo;
                    бягството от старческия дом. Тук тази &bdquo;чест&rdquo;
                    се пада на роднините на <em>Юпитер</em>, които дори в краткото
                    си екранно време са способни да превърнат и <em>Волен Сидеров</em>
                    в заклет русофоб. Вече споменах и за бюрократичната част,
                    която почти ме приспа, въпреки иначе свежото хрумване, да
                    бъде вкарано кратко камео на големия <em>Тери Гилиъм</em>
                    (очевидно намигване към вечната му класика <strong>Brazil</strong>,
                    която доста неуспешно са искали да копират като стилистика
                    в този момент от филма).</p><p>Но така или иначе, дори да
                    оставим настрана несполучливите драма и комедия, все пак
                    остава още един елемент присъщ на всяка подобна сай-фай &bdquo;епика&rdquo;
                    - екшънът. Който тук в никакъв случай не е лош, просто се
                    губи на фона на останалата недъгавост и не е застъпен достатъчно.
                    Като визия нещата са на доста стабилно ниво &ndash; дизайнът
                    на корабите, извънземните раси (без споменатите дребни сенчести
                    копеленца) и цялата стилистика на планетите и костюмите са
                    си като от най-високо ниво продукция. Просто за споменатите
                    2 часа няма как да се обърне внимание на всичко, от което
                    потенциалния сетинг, в който дори са забъркани разни политическо-икономически
                    интриги страда. И за да амбицирам още малко средняшката оценка
                    на филма, до която <strong>Юпитер</strong> доста трудно се
                    добира &ndash; във филма присъстват около 3 секунди геймплей
                    от <strong>Dark Souls 2</strong>, което автоматично вдига
                    оценката с половин единица в моите очи!</p><p>И така и така
                    започнах да ти изброявам какво можеш да видиш във филма,
                    да допълня за финал: главен &bdquo;лош&rdquo;, представляващ
                    постоянно циврещ <em>Стивън Хоукинг</em>, който освен всичко
                    останало страда и от остър едипов комплекс; руснак продава
                    яйцеклетките на братовчедка си, за да си купи <em>Playstation
                    4</em> и голям телевизор; най-ценния кораб на &bdquo;добрите&rdquo;
                    се пилотира от слон; <em>Шон Бийн</em> някак си съумява да
                    направи по-слаба роля от споменатия по-рано младеж с очната
                    линия и кибер-кънките; <em>Мила Кунис</em> сменя половин
                    дузина стабилно прилепнали по тялото й рокли в рамките на
                    половин час; раса от драконоподобни извънземни, чиято роля
                    в епоса е да гледат лошо и да се оправдават пред ръководството.
                    Като се замисля - поне едно от гореизброените би трябвало
                    да ти допадне...</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
