<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forplay</site>
    <url>littlebigplanet-3</url>
    <tags prime="littlebigplanet-3">
        <tag>littlebigplanet-3</tag>
    </tags>
    <cover align="center"
    	   valign="top"
       	   theme="cyan"
           subtheme="lighten"
           tag="littlebigplanet-3">07.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="littlebigplanet-3">07.jpg</wide>
        <shot tag="littlebigplanet-3">03.jpg</shot>
        <caret tag="littlebigplanet-3">caret.png</caret>
    </main>
    <type bg="игри">games</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[LittleBigPlanet 3 – пясъчникът на забавленията все още съществува...]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[Но е и малко почернял]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Koralsky</author>
    </authors>
    <date>Fri Jun 26 2015 20:12:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
    <priority>cover</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>8</hype>
    <better tag="littlebigplanet-psp">LittleBigPlanet PSP</better>
    <worse tag="littlebigplanet-2">LittleBigPlanet 1 и 2</worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested>ps4</versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[LittleBigPlanet 3 може и да смени разработчика, но не и нрава
            си. След 4 чудесни заглавия за PS3, PSP и Vita, вероятно именно той,
            нравът, е най-големият проблем на третата част, появила се във вариант
            за PS4 и PS3. Пясъчникът на забавленията, за който пиша от дебютната
            част на серията, все още си е там – пълен със стотици часове забава.
            Но е и почерняло засъхнал. LittleBigPlanet 3 без никакво съмнение
            е най-добрият платформър в рамките на цялата серия, но е и може би
            най-малко увличащият. Тук стриктно говоря за единичната кампания
            на играта. Sumo Digital са успели най-накрая да изградят стегната
            платформена основа – когато чувалчето скочи, то не се чувства на
            моменти като в безтегловност. И от там в голяма част от по-скоростите
            моменти в играта, можеш да останеш жив с прецизен тайминг. Колизията
            също е подобрена спрямо старите части, разработени от Media Molecule.
            И още - новите персонажи предлагат геймпелйни новости, които се чувстват
            на място. Може би заради вече твърде познатия ни визуален стил, или
            просто заради липсата на визуална креативност в художниците на Sumo
            Digital, но кампанията на LBP3 е скучновата. Разбира се, когато бъде
            съпоставена с тези от старите части. Независимо, че като актьори
            се изявяват големите Хю Лори, Стивън Фрай и Нолан Норт. Независимо
            че към чувалчето британското студио е добавило още трима алтернативни
            персонажа, разполагащи с уникални трикове.]]>
    </preview>
    <stickers>
        <sticker lib="delapouite"
        		 subtype="originals">palette</sticker>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">jigsaw-piece</sticker>
    </stickers>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="littlebigplanet-3" order="0">
            <left>
                <url type="games" object="game"
                     valign="top">littlebigplanet-3</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p><strong>LittleBigPlanet 3</strong> може и да смени
                    разработчика, но не и нрава си. След 4 чудесни заглавия за
                    <em>PS3, PSP</em> и <em>Vita</em>, вероятно именно той, нравът,
                    е най-големият проблем на третата част, появила се във вариант
                    за <em>PS4</em> и <em>PS3</em>.</p><blockquote><p>С други
                    думи платформинга на <em>Sumo</em> е по-добър, но креативната
                    им искра, значително по-слаба.</p></blockquote><p>Пясъчникът
                    на забавленията, за който пиша от дебютната част на серията,
                    все още си е там &ndash; пълен със стотици часове забава.
                    Но е и почерняло засъхнал.</p><p><strong>LittleBigPlanet
                    3</strong> без никакво съмнение е най-добрият платформър
                    в рамките на цялата серия, но е и може би най-малко увличащият.
                    Тук стриктно говоря за единичната кампания на играта.</p><p><em>Sumo
                    Digital</em> са успели най-накрая да изградят стегната платформена
                    основа &ndash; когато чувалчето скочи, то не се чувства на
                    моменти като в безтегловност. И от там в голяма част от по-скоростите
                    моменти в играта, можеш да останеш жив с прецизен тайминг.
                    Колизията също е подобрена спрямо старите части, разработени
                    от <em>Media Molecule</em>. И още - новите персонажи предлагат
                    геймпелйни новости, които се чувстват на място.</p><p>Може
                    би заради вече твърде познатия ни визуален стил, или просто
                    заради липсата на визуална креативност в художниците на <em>Sumo
                    Digital</em>, но кампанията на <strong>LBP3</strong> е скучновата.
                    Разбира се, когато бъде съпоставена с тези от старите части.
                    Независимо, че като актьори се изявяват големите <em>Хю Лори,
                    Стивън Фрай</em> и <em>Нолан Норт</em>. Независимо че към
                    чувалчето британското студио е добавило още трима алтернативни
                    персонажа, разполагащи с уникални трикове.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="littlebigplanet-3" 
                order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>littlebigplanet-3</tag>
                    <index>02.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Тоя в ляво е Нолан Норт. И отново е голям!]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>littlebigplanet-3</tag>
                    <index>01.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Чувалче птиче - един от новите персонажи в играта]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>littlebigplanet-3</tag>
                    <index>03.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Чувална тройка!]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="littlebigplanet-3" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<p>С други думи платформинга на <em>Sumo</em> е по-добър,
                    но креативната им искра, значително по-слаба.</p><p>Предполагам
                    обаче че кампания, изкарана извън рамките на старите части,
                    ще бъде новаторско преживяване за всеки новодошъл на териториите
                    на <strong>МалкатаГолямаПланета</strong>.</p><blockquote><p>Разнообразието
                    нивата, перспективите, от които можеш да ги играеш, е чудовищно.</p></blockquote><p>А,
                    тя, както е добре известно, е буквално капка в океана от
                    съдържание, който предлага всяка част от франчайза. Ако,
                    разбира се, конзолата ти е вързана към интернет.</p><p>В
                    <strong>LittleBigPlanet 3</strong> ще можеш да се насладиш
                    на скромното число от близо 10 милиона нива, сътворени от
                    феновете на поредицата. Всички създадени нива от <strong>LittleBigPlanet
                    1 &amp; 2</strong> са достъпни в третата част. Нещо повече
                    &ndash; всички DLC-та, които евентуално си закупил за първите
                    две части, могат да бъдат трансферирани в третата. Независимо
                    дали си избрал <em>PS3</em> и <em>PS4</em> версиите на играта.</p><p>Разнообразието
                    нивата, перспективите, от които можеш да ги играеш, е чудовищно.
                    Бонус е, че се предлага бърз достъп до най-добрите такива.</p><p><strong>LBP3</strong>
                    поддържа кооперативна игра за до четирима души &ndash; както
                    онлайн, така и на един телевизор.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="littlebigplanet-3" 
                order="3">
            <center>
                <img>
                    <tag>littlebigplanet-3</tag>
                    <index>05.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Част от нивата в единичната кампания предлагат
                            различна перспектива.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>littlebigplanet-3</tag>
                    <index>04.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[PS4 версията на моменти може да изглежда адски
                            впечатляващо.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>littlebigplanet-3</tag>
                    <index>06.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Едно от най-популярните "нива" на фенове в играта.
                            В общи линии всеки популярен гейм франчайз си има
                            версия в LBP3.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="littlebigplanet-3" order="4">
            <center>
                <![CDATA[<p>Визуалният стил на играта, очаквано е запазен. Разликата
                    между вариантите на <em>PS3</em> и <em>PS4</em> не са големи
                    &ndash; по-висока резолюция, бистри текстури и <em>АА</em>
                    са съвсем очаквано предимство за четвъртата пантера.</p><p>И
                    двете версии вървят в 30 кадъра в секунда, като според <em>Sony</em>
                    причината тази за <em>PS4</em> да не лети с 60, е съвместимостта
                    със нивата от старите игри.</p><blockquote><p><strong>LittleBigPlanet
                    3</strong> може и да смени разработчика, но не и нрава си.</p></blockquote><p>Звукът
                    (и саундтракът в частност) е болезнено перфектен за нужните
                    на проекта. Подобно на старите части, силно препоръчвам да
                    инвестираш и в <em>OST-то</em> на <strong>LBP3</strong>.</p><p>Вече
                    споменах част от имената, застанали зад микрофоните &ndash;
                    <em>Хю Лори, Стивън Фрай</em> и <em>Нолан Норт</em>. И само
                    споменаването им мисля, че е достатъчно.</p><p>Ако не ме
                    лъже паметта, това е 5-ти текст, който подготвям за игра
                    от поредицата. В този ред на мисли първичното коралово патосно
                    цвилене в рамките на текста за оригиналния <strong>LPB</strong>,
                    както вече си се уверил, е спаднало драстично. За всеки различен
                    от <em>Koralsky</em> играч обаче (тоест, да не е припарвал
                    последователно до <strong>LPB, LBP2, LBP PSP, LBP Vita</strong>
                    и дори картинг играта), който цели да се забавлява кооперативно
                    с половинката си, обича причудлива визуална обработка и грандиозно
                    като количество съдържание, <strong>LBP3</strong> си е направо
                    задължителен продукт.</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
