<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forlife</site>
    <url>manslaughter</url>
    <tags prime="manslaughter">
        <tag>manslaughter</tag>
        <tag>ice-t</tag>
    </tags>
    <cover align="center"
    	   valign="top"
       	   theme=""
           subtheme="lighten"
           tag="body-count">07.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="body-count">07.jpg</wide>
        <shot tag="body-count">08.jpg</shot>
        <caret tag="body-count">caret.jpg</caret>
    </main>
    <type bg="музика">music</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Body Count – Manslaughter]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[Uncle “T” is back, bitches!]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>doomy</author>
    </authors>
    <date>Thu Oct 30 2014 18:08:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
    <priority></priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>8</hype>
    <better tag=""></better>
    <worse tag=""></worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested></versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[Помниш ли музиката на 90те? Не бе, не говоря за RnB-то и бой
            бандите, с които ни бомбардираха дискотеките и клубовете, когато
            започвахме да водим някакви наченки на „нощен живот“. Не става дума
            и за Васил Найденов, Лили Иванова или Сашка Васева, които звучаха
            от радио-точките, макар и те да бяха неизменна част от 90тарския
            ни роден бит. Иде реч за онази хубава, мръсна, все по-набиращата
            инерция ъндърграунд музика, която си намирахме трудно на касетки,
            която наричахме „наша“ и споделяхме помежду си, сякаш е някакво долно
            немско аматьорско порно, при вида на което нашите биха ни наказали
            или лишили от джобни за седмици напред. Онази Музика с главно „М“,
            която започна да меша все още остро популярния (и все още не толкова
            комерсиализиран) рап и все по-натежаващите рок и метъл. Банди като
            Public Enemy, Beastie Boys, HED.PE, Biohazard, Bloodhound Gang, Suicidal
            Tendencies, които започнаха да размиват музикалните жанрове и прокараха
            път на така наречения рапкор. Едно име обаче изпъкваше насред надигащия
            се музикален „бунт“ (да не кажа „революция“, че малко хомо-сексуално
            ми иде...) и това бяха бруталния рапър Ice-T и неговите Body Count.
            Банда, която реално е започната от двама гимназисти в Калифорния
            и е доста „елементарна“ като музика и композиции, но набързо печели
            сърцата на фенове с първично и „ново“ звучене. Прибави към вулгарните
            и бунтарски лирики елементарните, но запомнящи се именно с простотата
            си китарни рифове, както и скандалния сингъл Cop Killer и вече трудно
            бих повярвал в съществуването на човек, израстнал през 90те и имащ
            поне една идея по-широкоскроени музикални вкусове от масите, който
            да не е чувал името Body Count. Бандата никога не е била особено
            активна, особено след първите си три албума, но пък и никога не се
            е „разпадала“, реално. Комерсиални успехи също никога не са жънели,
            поне не и осезаеми такива, но така или иначе се превърнаха в музикален
            феномен и си имат фенове и до днес. А пък геймърите сред тях със
            сигурност изтръпнаха/изтръпнахме чувайки специално записаното от
            бандата парче към Gears of War 3 след досадно дълго затишие. Е, няколко
            години по-късно Ice-T обяви, че усилено се работи по пети студиен
            албум, който беше доста съмнително да се появи след коренните и драматични
            промени в бандата (барабанистът Beastmaster V и китаристът D-Roc
            умират от заболявания, а басистът Mooseman  загива при улична престрелка).
            Но ето че лятото на 2014та все пак Manslaughter става факт.]]>
    </preview>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="manslaughter" order="0">
            <left>
                <url type="music" object="album"
                     valign="top">manslaughter</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>Помниш ли музиката на 90те? Не бе, не говоря за RnB-то
                    и бой бандите, с които ни бомбардираха дискотеките и клубовете,
                    когато започвахме да водим някакви наченки на &bdquo;нощен
                    живот&ldquo;. Не става дума и за <em>Васил Найденов</em>,
                    <em>Лили Иванова</em> или <em>Сашка Васева</em>, които звучаха
                    от радио-точките, макар и те да бяха неизменна част от 90тарския
                    ни роден бит. Иде реч за онази хубава, мръсна, все по-набиращата
                    инерция ъндърграунд музика, която си намирахме трудно на
                    касетки, която наричахме &bdquo;наша&ldquo; и споделяхме
                    помежду си, сякаш е някакво долно немско аматьорско порно,
                    при вида на което нашите биха ни наказали или лишили от джобни
                    за седмици напред. Онази Музика с главно &bdquo;М&ldquo;,
                    която започна да меша все още остро популярния (и все още
                    не толкова комерсиализиран) рап и все по-натежаващите рок
                    и метъл. Банди като <em>Public Enemy</em>,<em> Beastie Boys</em>,
                    <em>HED.PE</em>, <em>Biohazard</em>, <em>Bloodhound Gang</em>,
                    <em>Suicidal Tendencies</em>, които започнаха да размиват
                    музикалните жанрове и прокараха път на така наречения рапкор.</p><p>Едно
                    име обаче изпъкваше насред надигащия се музикален &bdquo;бунт&ldquo;
                    (да не кажа &bdquo;революция&ldquo;, че малко хомо-сексуално
                    ми иде...) и това бяха бруталния рапър <em>Ice-T</em> и неговите
                    <em>Body Count</em>. Банда, която реално е започната от двама
                    гимназисти в Калифорния и е доста &bdquo;елементарна&ldquo;
                    като музика и композиции, но набързо печели сърцата на фенове
                    с първично и &bdquo;ново&ldquo; звучене. Прибави към вулгарните
                    и бунтарски лирики елементарните, но запомнящи се именно
                    с простотата си китарни рифове, както и скандалния сингъл
                    Cop Killer и вече трудно бих повярвал в съществуването на
                    човек, израстнал през 90те и имащ поне една идея по-широкоскроени
                    музикални вкусове от масите, който да не е чувал името <em>Body
                    Count</em>.</p><p>Бандата никога не е била особено активна,
                    особено след първите си три албума, но пък и никога не се
                    е &bdquo;разпадала&ldquo;, реално. Комерсиални успехи също
                    никога не са жънели, поне не и осезаеми такива, но така или
                    иначе се превърнаха в музикален феномен и си имат фенове
                    и до днес. А пък геймърите сред тях със сигурност изтръпнаха/изтръпнахме
                    чувайки специално записаното от бандата парче към <strong>Gears
                    of War 3</strong> след досадно дълго затишие. Е, няколко
                    години по-късно <em>Ice-T</em> обяви, че усилено се работи
                    по пети студиен албум, който беше доста съмнително да се
                    появи след коренните и драматични промени в бандата (барабанистът
                    <em>Beastmaster V</em> и китаристът <em>D-Roc</em> умират
                    от заболявания, а басистът <em>Mooseman</em> загива при улична
                    престрелка). Но ето че лятото на 2014та все пак <strong>Manslaughter</strong>
                    става факт.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="manslaughter" order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>body-count</tag>
                    <index>08.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <video>
                        <player>113143</player>
                        <tech>youtube</tech>
                        <url>https://www.youtube.com/watch?v=sokdL-0iV9s</url>
                    </video>
                    <alt>
                        <![CDATA[Body Count: Talk Shit, Get Shot (Manslaughter)]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>body-count</tag>
                    <index>02.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>body-count</tag>
                    <index>01.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                    <tracklist tag="manslaughter">bottom right</tracklist>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="manslaughter" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<p>Ще ти го кажа без да увъртам &ndash; <strong>Manslaughter</strong>
                    е почти всичко което човек може да очаква от името <em>Body
                    Count</em>. Простичката, но catchy музика. Елементарната,
                    но радваща с простотата си структура на парчетата. Позьорски-вулгарните
                    и клиширани, но винаги изпяти искрено и напипващи точните
                    настроения лирики. Като продукция Manslaughter е чудесен
                    албум по няколко причини: записан е и е монтиран много професионално;
                    балансира добре между сериозното (<em>Enter the Dark Side</em>,
                    <em>I will always love you</em>) и забавното (<em>Bitch in
                    the pit</em>, <em>Black voodoo sex</em>); има два-три чудесни
                    кавъра (жестокия <em>Institutionalized</em> на <em>Suicidal
                    Tendencies</em> и класиката <em>99 problems</em>); гост-вокалите
                    са много на място (като <em>Джейми Джаста</em> &ndash; фронтмен
                    на една от най-добрите модерни хардкор/метълкор банди <em>Hatebreed</em>);
                    албумът е олдскуул до мозъка на костите си.</p><p>Всъщност
                    именно последния плюс може да мине и за единствен минус на
                    <strong>Manslaughter</strong> &ndash; на моменти парчетата
                    просто не звучат като нещо, което очакваш да чуеш през 2014.
                    Да, хубаво е да те удрят носталгията и меланхолията по по-простичките
                    времена, но в един момент ти идват в повече едни и същи изтъркани
                    послания, лирики и ритми. Това, разбира се, става чак след
                    няколко прослушвания на албума и се усеща само в отделни
                    парчета, като <em>Back to Rehab</em> и <em>Get a Job,</em>
                    примерно, които наистина бих нарекъл твърде елементарни и
                    изчистени от какъвто и да е музикален прогрес спрямо средата
                    на 90те.</p><p>Това, разбира се, е съвсем дребен кахър, тъй
                    като едва ли някой е очаквал 12 минутни парчета с акапелно
                    пеене и солата на <em>Зак Уайлд</em> точно от <em>Body Count</em>.
                    Истината е, че чичко <em>Ice-T</em> все още го може и това
                    е най важното. Той не оставя никакво съмнение в това с кретенските
                    текстове на <em>Institutionalized 2014</em>, <em>Bitch in
                    the Pit</em> и <em>Black Voodoo Sex</em>, агресията на <em>Pop
                    Bubble</em> и <em>Pray for Death</em>, както и неебателността
                    на <em>99 Problems</em> и <em>Talk Shit, Get Shot</em>. Албумът
                    е едно брутално, бързо и адреналиново влакче, прекарващо
                    те през безгрижните и по-простички времена, когато все още
                    не бяхме чували за Пирамидата на Маслоу и приоритетите на
                    младежките ни мозъци се изчерпваха именно с нещата за които
                    се пее в <strong>Manslaughter</strong> &ndash; мацки, пиене,
                    ебане, бой, гангстери, уличен живот, позьорщина и всички
                    онези позабравени и останали в миналото ни (да бе, кого заблуждавам...)
                    ценности. В текстовете също така се прокрадват не една и
                    две геймърски препратки, което със сигурност носи бонус точки
                    на албума.</p><p>Така че ако си в настроение за нещо просто,
                    неангажиращо и непретендиращо за особено виртуозна или &bdquo;авангардна&ldquo;
                    продукция &ndash; <strong>Manslaughter</strong> е твочно
                    за теб. Ако си станал твърде префърцунен и музикалните ти
                    вкусове са се променили спрямо новите &bdquo;тенденции&ldquo;
                    &ndash; пропусни без да му мислиш. Защото в тези 14 трака
                    <em>Ice-T</em> и компания са съумяли да натъпчат предостатъчно
                    олдскуул звучене и първични лирики, които ще те карат да
                    си пускаш албума отново и отново, ако си на тази вълна. Е,
                    може би в един момент ще започнеш да прескачаш някои тракове,
                    но други със сигурност ще искаш да слушаш многократно. Защото
                    &ndash; мамка му, от време на време си трябва малко несериозност
                    и в музиката. Давам ти за контра-пример една от любимите
                    ми банди на всички времена - <em>Machine Head</em>, които
                    започнаха като агресивната гаражна крос-оувър банда, което
                    им звучене ги дари с милиони фенове по света. Постепенно
                    започнаха да правят интересни и приятни експерименти, които
                    им се отдаваха докато... не прекалиха и не стигнаха до тоталната
                    и никому-ненужна жанрова мешавица, която се нарича <strong>Into
                    the Locust</strong>. Факт е &ndash; историята познава десетки,
                    сигурно и стотици примери за банди, които са избягали от
                    стила си и са открили &bdquo;своя&ldquo; жанр, прогресирайки
                    неспирно от албум на албум. Но има и групи като <em>Body
                    Count</em>, които биха загубили чара си ако кривнат дори
                    и на сантиметър от мястото, където са корените им. И прави
                    чест на <em>Ice-T</em>, че е осъзнал това и не се е спуснал
                    по хлъзгавата и често изкушаващ експериментаторско-новаторска
                    плоскост в музикалния бизнес.</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
