<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forplay</site>
    <url>metal-gear-solid-5</url>
    <tags prime="metal-gear-solid-5">
        <tag>metal-gear-solid-5</tag>
        <tag>hideo-kojima</tag>
    </tags>
    <cover align="center"
    	   valign="top"
       	   theme="blue-grey"
           subtheme="lighten"
           tag="metal-gear-solid-5">15.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="metal-gear-solid-5">82.jpg</wide>
        <shot tag="metal-gear-solid-5">23.jpg</shot>
        <caret tag="metal-gear-solid-5">70.jpg</caret>
    </main>
    <type bg="игри">games</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Metal Gear Solid V: Ground Zeroes]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[All hail Snake! (и нямам предвид Сашо Бакалов)]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Nifredil</author>
    </authors>
    <date>Wed Dec 31 2014 18:55:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
    <priority>cover</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>8</hype>
    <better tag="splinter-cell-black-list">Splinter Cell: Black List</better>
    <worse tag="metal-gear-solid">Пълнокръвна MGS игра</worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested>win</versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[Здравей, мило дневниче.  Коледното парти още не е приключило,
            но аз бързах да се прибера, защото имам копие от Metal Gear Solid:
            Ground Zeroes и искам то максимално бързо да попадне на харда ми.
            Най-накрая нов MGS за PC! Е, като изключим Metal Gear Rising: Revengeance,
            но там главно действащо лице е Райдън (или иначе казано - Mr. Lightning
            Bolt). Сега ще играя с Big Boss! Нямам търпение … Само хубави думички
            напират в гърлото ми за сървърите на Steam, ама повечето от тях не
            са подходящи за свенливи хора. И дневничета. Готово! Пускам я! Здравей,
            мило дневниче. Не знам колко е часът, но силно подозирам, че е някъде
            посред нощ. Играта, наред с всеизвестния факт, че е кратка, се оказа
            прекрасна. Но да карам подред. Историята на MGS винаги е била оплетена,
            преплетена, с почти толкова парадокси и неточности, колкото и тази
            на Final Fantasy-тата. И по този повод, началото на играта е белязано
            с няколко реда предистория, които ако не те докарат до пълно объркване,
            то поне ще те накарат да си отбележиш, че е време да се разровиш
            из интернет и да провериш каква точно е времевата хронология на игрите
            и случките в тях. Подминавайки оплетената предистория обаче, влитаме
            в синематика. Директно, с все сила – вземи си тази графика и атмосфера.
            Всичко е толкова… Metal Gear-ско! Коджима, като един ужасен разказвач,
            разбира се, започва с неясна драма, среднощен порой, който да я подчертае,
            и невероятна визия. Не мога да определя основната мисия като дълга
            или кратка, факт е, че разполагаш с една карта, която ще научиш наизуст,
            щом аз го направих. Също така е факт, че за около час и половина,
            минах мисията няколко десетки пъти, по няколко десет различни начина.
            Събрах впечатления за обстановката, AI-то на маринките, научих репликите
            на затворниците и разбира се, порадвах се на задните части на Big
            Boss, с извинение. Изпълних се с толкова много нови впечатления,
            че се развълнувах и сега ще си легна.]]>
    </preview>
    <stickers>
        <sticker lib="delapouite"
        		 subtype="originals">mp5</sticker>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">ninja-mask</sticker>
        <sticker lib="delapouite"
        		 subtype="originals">binoculars</sticker>
    </stickers>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="metal-gear-solid-5" order="0">
            <left>
                <url type="games" object="game"
                     valign="top">metal-gear-solid-5</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>Здравей, мило дневниче. Коледното парти още не е
                    приключило, но аз бързах да се прибера, защото имам копие
                    от <strong>Metal Gear Solid: Ground Zeroes</strong> и искам
                    то максимално бързо да попадне на харда ми. Най-накрая нов
                    <strong>MGS</strong> за <em>PC</em>! Е, като изключим <strong>Metal
                    Gear Rising: Revengeance</strong>, но там главно действащо
                    лице е <em>Райдън</em> (или иначе казано - <em>Mr. Lightning
                    Bolt</em>). Сега ще играя с <em>Big Boss</em>!</p><p>Нямам
                    търпение &hellip;</p><h3>30 минути по-късно</h3><p>Само хубави
                    думички напират в гърлото ми за сървърите на <em>Steam</em>,
                    ама повечето от тях не са подходящи за свенливи хора. И дневничета.</p><h3>Още
                    30 минути по-късно</h3><p>Готово! Пускам я!</p><h3>Някакво
                    време по-късно</h3><p>Здравей, мило дневниче. Не знам колко
                    е часът, но силно подозирам, че е някъде посред нощ.</p><p>Играта,
                    наред с всеизвестния факт, че е кратка, се оказа прекрасна.
                    Но да карам подред.</p><blockquote><p>Не мога да определя
                    основната мисия като дълга или кратка, факт е, че разполагаш
                    с една карта, която ще научиш наизуст, щом аз го направих.
                    Също така е факт, че за около час и половина, минах мисията
                    няколко десетки пъти, по няколко десет различни начина.</p></blockquote><p>Историята
                    на <strong>MGS</strong> винаги е била оплетена, преплетена,
                    с почти толкова парадокси и неточности, колкото и тази на
                    <strong>Final Fantasy</strong>-тата. И по този повод, началото
                    на играта е белязано с няколко реда предистория, които ако
                    не те докарат до пълно объркване, то поне ще те накарат да
                    си отбележиш, че е време да се разровиш из интернет и да
                    провериш каква точно е времевата хронология на игрите и случките
                    в тях.</p><p>Подминавайки оплетената предистория обаче, влитаме
                    в синематика. Директно, с все сила &ndash; вземи си тази
                    графика и атмосфера. Всичко е толкова&hellip; <strong>Metal
                    Gear</strong><strong>-</strong>ско! <em>Коджима</em>, като
                    един ужасен разказвач, разбира се, започва с неясна драма,
                    среднощен порой, който да я подчертае, и невероятна визия.</p><p>Не
                    мога да определя основната мисия като дълга или кратка, факт
                    е, че разполагаш с една карта, която ще научиш наизуст, щом
                    аз го направих. Също така е факт, че за около час и половина,
                    минах мисията няколко десетки пъти, по няколко десет различни
                    начина. Събрах впечатления за обстановката, AI-то на маринките,
                    научих репликите на затворниците и разбира се, порадвах се
                    на задните части на <em>Big Boss</em>, с извинение. Изпълних
                    се с толкова много нови впечатления, че се развълнувах и
                    сега ще си легна.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="metal-gear-solid-5" 
                order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>metal-gear-solid-5</tag>
                    <index>21.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Бинокълът - най- добрият ти приятел.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>metal-gear-solid-5</tag>
                    <index>23.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Винаги ми е харесвала тази гледка... Не на лагера.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>metal-gear-solid-5</tag>
                    <index>30.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Касетките! Една от най-големите досади в играта.
                            Все още не съм изслушала и половината. И все пак
                            скрийншотът си заслужава - това ми е любимият профил
                            на Снейк.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="metal-gear-solid-5" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<h3>Ден 2</h3><p>Мило дневниче, минах мисията отново,
                    или поне се опитах, този път вдигайки алармата от рано. Е,
                    след около половинчасова стрелба не стигнах до никъде, така
                    че реших да взема поне да допиша, каквото съм се нагърбила
                    да пиша.</p><blockquote><p>Вражеските войници са доста умни
                    и то до степен, че се учат от действията ти. Ако много ги
                    целиш в главите - слагат каски, ако много обикаляш и оставяш
                    трупове след себе си - започват да обикалят с теб, правят
                    ти засади , организират се, като цяло действат доста адекватно
                    и дори изненадващо на моменти.</p></blockquote><p>Та - правило,
                    валидно с пълна сила и за останалите <strong>MGS</strong>
                    игри &ndash; запаси се с търпение. Ако решиш да играеш изнервен
                    и припрян &ndash; доникъде няма да я докараш. Защото, мило
                    дневниче, не трябва да активираш алармите, не трябва да те
                    засичат камерите, не трябва да те виждат маринките, а когато
                    все пак неизбежното се случи &ndash; ще трябва хубаво да
                    покриеш труповете, които си оставил след себе си и да изчакаш
                    патрулите да се върнат по местата си. Най- полезното в цялата
                    работа е, че имаш радио, с което подслушваш вражеските честоти.</p><p>В
                    зависимост от трудността &ndash; маринките понякога ще са
                    по-адекватни, а понякога &ndash; хич. Прострелвам камерата
                    над един хубостник, пет секунди по-късно ми се включва радиото,
                    че загубили визуален контакт с еди-коя си камера и няма видима
                    причина, поради която тя да не работи. А маринката си стои
                    под камерата и си пуши невъзмутимо.</p><p>Нека обаче това
                    не те оставя с впечатлението, че AI-то е слабо, дори напротив
                    - вражеските войници са доста умни и то до степен, че се
                    учат от действията ти. Ако много ги целиш в главите - слагат
                    каски, ако много обикаляш и оставяш трупове след себе си
                    - започват да обикалят с теб, правят ти засади , организират
                    се, като цяло действат доста адекватно и дори изненадващо
                    на моменти. Допълнителните подкрепления (които по случайност
                    видях как се споунват насред двора) не се разотиват, след
                    като алармата спре, а си намират работа, която да вършат
                    в периметъра. Голяма част от маринките са пушачи. Също голяма
                    част са се и простудили, от безкрайния дъжд ще да е. Някои
                    разказват за проблемите си, други просто мрънкат, че искат
                    да си ходят и тъй нататък. Това, което искам да ти кажа,
                    мило дневниче, е че ако се застоиш по-дълго на едно място
                    и само слушаш и наблюдаваш, е напълно възможно да останеш
                    с илюзията, че тези хора са там от известно време, че се
                    познават, че имат случки зад гърба си и най-вече - че всеки
                    един от тях притежава своя собствена индивидуалност. Което
                    изненадва приятно. Наслушала съм се на повтарящи се реплики,
                    копирани изражения и маниери. И все пак - след няколко десетки
                    пъти минаване на мисиите (основната и страничните), мога
                    спокойно да заявя, че познавам всяка маринка, знам кой е
                    семеен и кой не. Знам също, че тези, които много кашлят -
                    най не внимават.</p><p>Това, че картата е една, разбира се,
                    е минус. Но така или иначе, играта е кратка и не е предвидено
                    да вкусиш от удоволствието на разнообразните мисии и локации.</p><p>И
                    все пак, на кого му пука?! <em>Big Boss</em> е все така badass!</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a2"
                tag="metal-gear-solid-5" 
                order="3">
            <center>
                <img>
                    <tag>metal-gear-solid-5</tag>
                    <index>38.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Тук коментарът е излишен.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>metal-gear-solid-5</tag>
                    <index>40.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Big Boss&#39; epicness.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>metal-gear-solid-5</tag>
                    <index>42.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Гледайки тази сцена дори на мен ми стана криво.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="metal-gear-solid-5" order="4">
            <center>
                <![CDATA[<h3>Ден 3</h3><p>Брей, някои от страничните мисии са
                    в хубаво време, ти да видиш! Проклетият дъжд е спрял.</p><p>На
                    светло всичко е с една идея по-лесно. И понеже бях подхванала
                    изкуствения интелект на опонентите, не мога да не ти споделя
                    едновременно разочарованието и задоволството си от факта,
                    че прекосявайки изцяло открит терен, по който няма една тревичка,
                    облечен в прекрасната си синьо-зелена открояваща се униформа,
                    насред асфалтирания двор, понякога маринките просто блеят
                    на двадесетина метра от мен, а понякога съобщават по радиото
                    : &ldquo;Някакъв си там подозрително лази. Отивам да проверя&ldquo;.
                    Само че така и никой не дойде да провери нито веднъж. От
                    друга страна обаче, трябва да кажа, че противниците са изключително
                    адекватни, когато си вдигнал алармата и вече са наясно, че
                    кръжиш наоколо &ndash; разпределят се по групи, търсят те,
                    ако шаваш твърде много - приближават с повишено внимание,
                    светят с фенерчетата си и оглеждат ъглите. Дори след разрешението
                    да се върнат по местата си, някои го правят, оставайки нащрек.</p><p>Хеликоптерът,
                    разбира се, винаги е на разположение. Ако си достатъчно смел
                    може да го повикаш на някои места за кацане, които са във
                    вражеската територия и да създадеш голяма какофония, но винаги
                    има риск да ти свалят хвърчалката. А това отнема точки.</p><p>Истината
                    е, че без проблем на <em>Normal</em> викнах <em>Морфо</em>
                    по средата на цялата дандания, качих се вътре и се изнесох
                    без да поема кой знае какви щети.</p><h3>Ден 4</h3><p>Ех,
                    тази графика! Светлосенки, усещане, как се клатят дърветата
                    &ndash; заобикалящата среда е толкова пипната, реализмът
                    е на толкова високо ниво... Особено по време на буря &ndash;
                    светкавиците, които те разкриват, сенките на дърветата, в
                    които пък се криеш, лъщящатата мокра броня и капките, които
                    се стичат по физиономията на <em>Снейк</em> &ndash; priceless!</p><p>Това,
                    на което не обърнах внимание е дали слънцето заслепява противника,
                    когато ти е в гръб, но обещавам, че утре ще го изпробвам.</p><p>Снейк
                    си беше Снейк. Присъствието му е толкова силно и осезаемо,
                    че малкото думички, произнесени с по-различен глас, не ми
                    направиха никакво впечатление. Напротив, според скромното
                    ми (фенгърлско) мнение &ndash; Кийфър даже си пасна.</p><p>Докато
                    съм още на темата за графиката &ndash; сякаш второстепенните
                    персонажи не бяха толкова добре барнати. Особено <em>Паз</em>,
                    като изключим (SPOILER, SPOILER) ефектното бъркане в червата
                    й - откъдето извадиха пакет, за който нямам представа как
                    е побран там - беше някак невзрачна и недовършена визуално.
                    И какво? Хвърли се от хеликоптера с думите &quot;Има още
                    една в моята&hellip; БУМ!&quot; и-и-и стига толкова. И аз
                    бях малко &ldquo;meh&rdquo;. Силно подозирам, че за да съм
                    изцяло в час с историята ще трябва да изслушам десетките
                    касети, но честно, не ми се занимава.</p><p>Както обикновено
                    имаш да слушаш записи, да събираш инфо и да се опитваш да
                    си сглобиш цялостната картинка - в повечето случаи - безуспешно.</p><p>Историята
                    &ndash; мило дневниче, мисля, че издадох достатъчно вътрешна
                    ифнормация, ако искаш още &ndash; ще трябва да изиграеш играта.
                    Само едно ще ти кажа: <em>Skullface</em>!</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a3"
                tag="metal-gear-solid-5" 
                order="5">
            <center>
                <img>
                    <tag>metal-gear-solid-5</tag>
                    <index>45.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Както казах, мисиите на светло не носят онзи
                            тегобен дух, като основната.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>metal-gear-solid-5</tag>
                    <index>57.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Стар познат...]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>metal-gear-solid-5</tag>
                    <index>48.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Присъствието на Биг Бос е много силно. Не знам
                            как точно успяха за толкова кратко време да насадят
                            в мен усещането, че той е реален, истински. Има собствени
                            маниери, начин на ходене и като за капак гласът на
                            Съдърланд е перфе! Много добре се справя тоя пич,
                            когато е извън кадър, просто си е сбъркал физиономията.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="metal-gear-solid-5" order="6">
            <center>
                <![CDATA[<h3>Ден 5</h3><p>Здравей, мило дневниче. Доста мислих,
                    и вероятно ще трябва да понеса и твоя гняв, но не мога да
                    не засегна темата за озвучаването на <em>Снейк</em>. С&lsquo;я
                    <em>Хейтър</em> си е <em>Хейтър</em>, това е ясно. И никой
                    не може да се справи по-добре от него с озвучаването на <em>Big
                    Boss</em>. Обаче &hellip; и това е едно голямо ОБАЧЕ... знаеш,
                    мило дневниче, че гласовете са ми фетиш и изключително много
                    държа на правилното озвучаване. Има персонажи, на които ако
                    смениш озвучаващия актьор &ndash; те ще се обезличат и няма
                    да са същите. Като<em>Оптимус Прайм</em>, например. <em>Питър
                    Кълън</em> е единственият и неповторим глас на последния
                    <em>Прайм</em>. Новият<em>Гарет</em> обаче, ми хареса повече
                    от стария, чисто на ниво озвучаване. <em>Снейк</em> и <em>Кийфър
                    Съдерланд</em> са някъде по средата. Когато видях в надписите,
                    че <em>Хейтър</em> няма да бъде гласът на <em>Big Boss</em>,
                    смръщих вежди &ndash; първата ми мисъл беше: &quot;НЕ!&quot;.
                    Потапяйки се в играта обаче, установих, че всъщност <em>Съдърланд</em>
                    изобщо не се справя чак толкова зле. Вярно е, че репликите
                    му се броят на пръстите на едната ръка, но дори само толкова
                    обикновено са достатъчни, за да съсипят индивидуалността
                    на персонажа. Тук това не се случи.<em>Снейк</em> си беше
                    <em>Снейк</em>. Присъствието му е толкова силно и осезаемо,
                    че малкото думички, произнесени с по-различен глас, не ми
                    направиха никакво впечатление. Напротив, според скромното
                    ми (фенгърлско) мнение &ndash; <em>Кийфър </em>даже си пасна.
                    Опасявах се, че <em>Big Boss</em> ще изглежда по-&quot;мек&quot;
                    (моля, не онази асоциация) с новия си глас. За моя най- голяма
                    радост, не се оказах права. Трябва да призная, че присъствието
                    на<em>Снейк</em> в играта е много по-силно от това на <em>Райдън</em>
                    в <strong>Revengeance</strong> &ndash; начинът, по който
                    се движи, стойката, реакциите, камерата, която ти поднася
                    ту единия, ту другия му профил &ndash; всичко е изпипано,
                    за да остави внушение за плътност и присъствие. Да, това
                    е <em>Снейк</em>, той е там и ти играеш с него&hellip; независимо,
                    че не го озвучава <em>Хейтър</em>.</p><p>Разбира се, мило
                    дневниче, ще те разбера ако не се съгласиш с всичко това.
                    Аз самата не мога да се примиря с новия <strong>DmC</strong>,
                    въпреки, че една част от мен осъзнава, че играта може и да
                    е добра. Това, което исках да ти кажа е, че <em>Съдърланд</em>
                    по никакъв начин няма да ти развали преживяването, стига
                    да можеш да се отърсиш от мисълта: &ldquo;Мамка му! Не е
                    <em>Хейтър</em>!&ldquo;</p><p>Така или иначе, мило дневниче,
                    приготви се да се запознаеш с един по-улегнал <em>Снейк</em>
                    вече на сериозните 49 години. Всъщност точно това посочва
                    <em>Коджима</em> като една от основните причини да смени
                    озвучителя. Агресията на <em>Big Boss</em> вече е сведена
                    само до излъчване, начин на държание, сякаш е втъкана в тялото
                    му, в маниерите му. Усеща се хладнокръвното, мълчаливо спокойствие
                    на човек, който не само знае какво прави, ами е с пълното
                    съзнание, че ще го направи по възможно най-добрия начин,
                    пък дори и малко отгре. Цялостното усещане за присъствието
                    на <em>Снейк</em> е абсолютно реалистично, ненатрапчиво,
                    но в същото време - много силно. Няма как да сбъркаш кой
                    е <em>Big Boss</em> и кой дърпа конците.</p><p>В мисията
                    с <em>Райдън</em>, явяваща се нещо като миниатюрен бонус
                    към кратката основна кампания, особено добре се вижда разликата
                    &ndash; киборгът притежава експлозивна агресивност, която
                    направо струи от него &ndash; визията, държанието му, всеки
                    отблясък на металното му тяло жадуват за кръв и обещават
                    да бъдат опръскани с такава.</p><p>Малко е странно да накараш
                    тази съвършена машина за убиване да се промъква тихо и да
                    стреля с пушка. Но в крайна сметка мисията е повече фенсервиз,
                    отколкото реална история. И, честно да си призная, мило дневниче,
                    <em>Коджима</em> за пореден път доказа, че знае как точно
                    да представи един персонаж, така че да ти се прииска не само
                    да играеш с него.</p><p>Аз обаче малко се отклоних. В заключение
                    само ще кажа, че <em>Big Boss</em> изглежда малко тъжен,
                    леко уморен, но абсолютно непоколебим в намеренията си и
                    с ясната увереност, че ще успее.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="metal-gear-solid-5" 
                order="7">
            <center>
                <img>
                    <tag>metal-gear-solid-5</tag>
                    <index>65.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[“I was born to kill”.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>metal-gear-solid-5</tag>
                    <index>72.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Cyborg epicness... Само тая пушка...]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>metal-gear-solid-5</tag>
                    <index>78.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Да си спестя коментара за киборгския задник,
                            нали?]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="metal-gear-solid-5" order="8">
            <center>
                <![CDATA[<h3>Ден 6</h3><p>Здравей, мило дневниче. Мислех да ти
                    разкажа днес за оръжията в играта, но всъщност няма особено
                    много за разказване. Истината е, че трябва да внимаваш само
                    да не загубиш транквилизатора &ndash; пистолетът с упойващите
                    стрелички. Инак мисията може да бъде мината и с оръжието,
                    с което те пуска. Също така няма да те спойлвам и за наградите,
                    които ще отключваш, както и за ийстър еговете и кълектъбилите
                    в играта. Някой са доста досадни.</p><p>Но ще обърна внимание
                    на нещо друго, за което вече споменах &ndash; <em>Jamais
                    vu</em> &ndash; страничната мисия с <em>Райдън</em>. Как
                    и защо <em>Райдън</em> е попаднал при <em>Big Boss</em> не
                    е толкова важно. Важното е, че за някакви си минутки може
                    да се играе с него. Мисията е приятна и лека, като изключим
                    изнервящия момент с маринките, които постоянно прииждат и
                    вместо хеликоптерът да те вземе и да отлетите &ndash; той
                    осветява неясните очертания на боди сначърите, които трябва
                    да убиеш. Ще си призная, че даже ми свалиха чопъра веднъж,
                    докато се ориентирам откъде и кой гърми по хвърчалката ми.
                    Хубаво е първо да се снабдиш с нужните оръжия и чак след
                    това да гониш ачийвмънти и high scores. Правилното оръжие
                    на точното място улеснява много пътя до ранк S.</p><blockquote><p>Приготви
                    се да се запознаеш с един по-улегнал Снейк вече на сериозните
                    49 години. Всъщност точно това посочва Коджима като една
                    от основните причини да смени озвучителя. Агресията на Big
                    Boss вече е сведена само до излъчване, начин на държание,
                    сякаш е втъкана в тялото му, в маниерите му.</p></blockquote><p>Не
                    очаквай много от мисията. <em>Райдън</em>, вероятно умишлено,
                    е леко обезличен &ndash; няма реплики, няма емоции, просто
                    една машина за убиване в секси тяло &ndash; стига да си падаш
                    по био-механика и киборги (ако не си падаш - това все пак
                    си е моето дневниче, така че не повдигай вежди). Нещо, което
                    ме човърка &ndash; в синематика в началото казват: &quot;No
                    human body left&quot;. Винаги съм се питала колко точно е
                    променено тялото на <em>Райдън</em> и каква е симбиозата
                    между киборгската броня и човешките му останки, но това е
                    тема на друга игра.</p><p>И нещо последно &ndash; драмата!
                    Въпреки, че играта е сравнително кратка, естествено драмата
                    е крайно натрапчива. Докато живях в Япония, съм се убедила,
                    че драмата при тях е навсякъде &ndash; в аниметата, във филмите,
                    в рекламите. В едно интервю, вече не си спомням с кой виден
                    японски актьор, човекът обесняваше, че те, като нация, изключително
                    се гордеят с драмата и филмите, които правят. <em>Коджима</em>
                    не е изключение. Винаги драмата му ми е идвала в повече,
                    но колкото и лош разказвач да е, трябва да призная, че това
                    е една от поредиците игри, от които се вълнувам толкова много
                    след като я играя, че дълго време не мога да заспя. Та, как
                    за толкова години не свикнах с японската драма?! </p><p>И
                    така, мило дневниче, с това мисля да приключа словоизлиянията
                    си. Доста мислих какво точно трябва да напиша, за да разпаля
                    любопитството ти и къде е тънката граница на спойлъра, която
                    не бива да прекрачвам. Надявам се, че съм се справила добре.</p><p>Колкото
                    до цената на <strong>Ground Zeroes</strong>... няма да си
                    кривя душата &ndash; малко е пресилена, но за мен е без значение.
                    И двойно повече пари да ми искаха, сигурно пак бих ги дала.</p><p>В
                    заключение - нямам търпение за <strong>Metal Gear Solid V</strong><strong>:
                    The Phantom Pain</strong>, а хейтърите - да си хейтят колкото
                    желаят.</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
