<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<layouts>
    <layout type="read-set">
        <left>
            <article imgLayout="tall">
                <tag>murasaki-baby</tag>
                <subtype>info</subtype>
                <info box="vita">
                    <bg>Мурасаки Бейби</bg>
                    <en>Murasaki Baby</en>
                    <genres>
                        <genre>адвенчър</genre>
                    </genres>
                    <platform>
                        <tag>Vita</tag>
                    </platform>
                    <publisher>SCEE</publisher>
                    <developer>Ovosonico</developer>
                    <eu>17 Септември 2014</eu>
                    <usa>17 Септември 2014</usa>
                    <similar>
                        <tag>Snake</tag>
                    </similar>
                </info>
            </article>
        </left>
        <content>
            <![CDATA[<p>Със скъпите ми колеги <em>doomy</em> и Snake помним хубавеца
                <em>Масимо Гуарини</em> само и единствено с хубаво. И как не,
                след като въпросният италиански жребец, заедно със стандартни
                типове като <em>Suda, Шинджи Миками</em> и <em>Акира Ямаока</em>,
                създаде един от най-недооценените екшъни от трето лице в рамките
                на предишната генерация, носещ името <strong>Shadows of the Damned</strong>.
                </p><q>Murasaki Baby е поредната арт творба, финансирана от Sony.</q><p>Именно
                <em>Масимо</em> беше криейтив директор и режисьор на играта.
                За всеобщо съжаление <em>Electronic Arts</em>, милите, нямаха
                никаква идея как да представят, съответно и рекламират адекватно
                подобен продукт, оставяйки въпросния да си умре безславно, продавайки
                в дебютната си седмица в световен мащаб под 30 хиляди копия.
                </p> <p>Безславно за масовата публика, но не и за нас. Така де,
                <em>Гарсия Хотспър</em> - президент на Вселената. </p> <p>След
                краха на култовия ААА проект на <em>Масимо</em> му се наложи
                да се оттегли от <em>Grasshopper Manufacture</em>, стартирайки
                свое малко, но собствено студио в родната му Италия. Студио,
                носещо името Ovosonico. Такова, в което един негов член прави
                редовно различни видове паста за сплотяване на колектива, друг
                идва от Швеция, защото <strong>Murasaki Baby</strong> е продукт,
                върху който просто няма как да не искаш да работиш, трети създава
                музика с преждеспоменатия легендарен японски композитор <em>Акира
                Ямаока</em>. А <em>Масимо</em> дрънчи на барани, сътворявайки
                с парите на Sony (издателят и собственик на марката <strong>Murasaki
                Baby</strong>) един от най-новаторските, красиви и чувствени
                продукти на годината. </p> <p><strong>Murasaki Baby</strong>
                е поредната арт творба, финансирана от <em>Sony</em> (<strong>Journey</strong>,
                <strong>Unfinished Swan</strong>, <strong>Flower</strong>, <strong>Rain</strong>
                и т.н.), чиято сюжетна линия представлява метафора на общочовешки
                теми. Строго персонализирани такива, различни от това един хубав
                главен герой да спаси планетата, убивайки големия лош. Теми,
                които биха могли да докоснат не просто по-арт устроените геймъри,
                а и твоята майка, баща, баба, леля, чинка и дори любим/а който/ято
                от ден първи недолюбва игрите като форма на забавление. </p>
                <p><strong>Murasaki Baby</strong> е поредният апотеоз на креативните
                идеи, които се раждат на територията на гейм индустрията, който
                няма магнитуда на Tearaway, но в рамките на 2014 година ще остане
                като едно от най-креативните, различни и всячески крещейки ти
                в лицето, че подобен експириънс не би изпитал на териториите
                на никоя друга ентъртейнмънт индустрия. И на никоя друга платформа,
                различна от <em>Vita</em>. </p>]]>
        </content>
    </layout>
    <layout type="img-set" subtype="1a">
        <img isImg="img" size="medium" isExtended="extended">
            <tag>murasaki-baby</tag>
            <count>01.jpg</count>
            <pointer>Горе</pointer>
            <content>
                <![CDATA[В много отношения Murasaki Baby напомня за Limbo – причудлива
                    визуална изработка, все едно излязла изпод четката на (младия)
                    Тим Бъртън, болезнено атмосферичен звуков дизайн и идейни
                    пъзели.]]>
            </content>
        </img>
        <img isImg="img" size="small" isExtended="extended">
            <tag>murasaki-baby</tag>
            <count>02.jpg</count>
            <pointer>Дясно</pointer>
            <content>
                <![CDATA[Поредният апотеоз на креативните идеи, които се раждат
                    на територията на гейм индустрията.]]>
            </content>
        </img>
        <img isImg="img" size="large" isExtended="extended" playVideo="video" player="1">
            <tag>murasaki-baby</tag>
            <count>03.jpg</count>
            <pointer>Ляво</pointer>
            <content>
                <![CDATA[Трейлър на играта от Gamescom.]]>
            </content>
            <url tech="youtube">https://www.youtube.com/watch?v=0Y0YYHUAfbc</url>
        </img>
    </layout>
    <layout type="read-set">
        <content>
            <![CDATA[<p>Ще отворя една особено персонална скоба, споделяйки,
                че за последните няколко години именно <em>Vita</em> е платформата,
                предложила най-иновативните развлекателни софтуерни творения,
                в 99% от случаите тотално неоценени от масовата публика. По подобие
                на споменатия <strong>Shadows of the Damned</strong>. За да не
                звуча голословно ще спомена имената на <strong>Tearaway</strong>,
                <em>Vita</em> версията на <strong>LittleBigPlanet</strong> (без
                никакви съмнения най-добрият вариант на играта), <strong>Sound
                Shapes</strong>, <strong>Metrico</strong>, <strong>OlliOlli</strong>,
                <strong>Gravity Rush</strong> и др. Заглавия, които до едно се
                възползват от специфичните особености на <em>Vita</em> хардуера.
                </p> <p>В случая с <strong>Murasaki Baby</strong> основни контролни
                методи са двата тъч пада на <em>Vita</em> – чрез тях играчът
                извършва всички действия – да предвижда малкото Мурасаки бебе,
                да сменя фоновете, да събужда действията в тях, както и да предпазва
                бебето от препятствията по пътя му. </p><q>Моментната цена на
                Murasaki Baby е 20 български лева.</q><p>В много отношения <strong>Murasaki
                Baby</strong> напомня за <strong>Limbo</strong> – причудлива
                визуална изработка, все едно излязла изпод четката на (младия)
                <em>Тим Бъртън</em>, болезнено атмосферичен звуков дизайн и идейни
                пъзели. Дори на ниво сюжет двете заглавия имат допирни точки
                – главните герои през цялото време търсят съответно своята сестричка
                и майка. </p> <p>Контролната схема в <strong>Murasaki Baby</strong>
                определено работи, но именно заради нея множество играчи, които
                разполагат с първия (и значително по-тежък) <em>OLED</em> вариант
                на <em>Vita</em> вероятно ще изпитат дразнещ дисконфорт, докато
                преминават през убийствените локации. Такъв беше и моят случай
                - разположението на ръцете ти винаги е адски специфично предвид
                контролната схема с двата тъчпада, съответно и положението в
                един момент натежава. Буквално. </p> <p>Особено в края на четиричасовата
                кампания, когато буквално трябва да се изявяваш като пианист,
                изтръпването на ръцете ти потенциално може да развали голяма
                част от иначе изключителните преживявания и емоции, които носи
                със себе си светът на <strong>Murasaki Baby</strong>. </p> <p>Да,
                другият минус, както вече си разбрал ако си от хората, които
                търсят за всяко свое левче съответното време, но в часове, е
                продължителността на играта. Тайно се надявам обаче да си от
                хората, които освен математици, са и творческо устроени личности.
                Моментната цена на <strong>Murasaki Baby</strong> е 20 български
                лева. </p>]]>
        </content>
    </layout>
    <layout type="img-set" subtype="2a">
        <img isImg="img" size="large" isExtended="extended">
            <tag>murasaki-baby</tag>
            <count>04.jpg</count>
            <pointer>Ляво</pointer>
            <content>
                <![CDATA[В много отношения Murasaki Baby напомня за Limbo.]]>
            </content>
        </img>
        <img isImg="img" size="medium" isExtended="extended">
            <tag>murasaki-baby</tag>
            <count>05.jpg</count>
            <pointer>Долу</pointer>
            <content>
                <![CDATA[Ако трябва да опиша се една дума Murasaki Baby, то тя
                    ще бъде магия.]]>
            </content>
        </img>
        <img isImg="img" size="small" isExtended="extended">
            <tag>murasaki-baby</tag>
            <count>06.jpg</count>
            <pointer>Горе</pointer>
            <content>
                <![CDATA[Със скъпите ми колеги doomy и Snake помним хубавеца
                    Масимо Гуарини само и единствено с хубаво. И как не, след
                    като въпросният италиански жребец, заедно със стандартни
                    типове като Suda, Шинджи Миками и Акира Ямаока, създаде един
                    от най-недооценените екшъни от трето лице в рамките на предишната
                    генерация, носещ името Shadows of the Damned.]]>
            </content>
        </img>
    </layout>
    <layout type="read-set">
        <content>
            <![CDATA[<h3>Where the wild things are...</h3> <p>Ако трябва да опиша
                се една дума <strong>Murasaki Baby</strong>, то тя ще бъде магия.
                Магия, напомняща по един адски потискащо мрачен начин за <strong>Where
                the Wild Things Are</strong> на <em>Морис Сендак</em>. Истинско
                произведение на изкуството, което едновременно може да те разплаче,
                умили, развесели. Такова, което спонтанно може да те накара още
                преди края на финалните надписи, в рамките на чието времетраене
                звучи изключително парче на <em>Акира Ямаока</em>, да се затичаш
                с всичка сила към детската стая на детето ти и да го прегърнеш
                така, все едно току що си се върнал от ада. </p> <p><strong>Murasaki
                Baby</strong> е продукт, изпълнен със символика – от балончето,
                което <em>Мурасаки</em> държи и представлява нейния живот, до
                ужасно истинските ѝ взаимоотношения с другите деца. Независимо
                от причудливо-уродливата природа на света, изграден от <em>Масимо
                Гуарини</em>, съществува голяма вероятност всеки един от нас
                да открие в някои от споменатите детски образи себе си, когато
                е бил/а на невинна възраст, излизайки на пясъчника пред блока,
                където игрите с колички, кукли и т.н са били солта на забавленията.</p>
                <p>Почти сигурно <strong>Murasaki Baby</strong> отново ще остане
                продукт, за който масите няма да научат. За разлика от <strong>Shadows
                of the Damned</strong> обаче, спокойно можеш да го споделиш не
                само с детето си, но и най-вече с неговата майка...</p>]]>
        </content>
    </layout>
</layouts>
