<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<layouts>
    <layout type="read-set">
        <left>
            <article imgLayout="tall">
                <tag>nba-2k15</tag>
                <subtype>info</subtype>
                <info type="game" box="ps4">
                    <bg>Ен-Би-Ей Ту-Кей-15</bg>
                    <en>NBA 2K15</en>
                    <genres>
                        <genre>спорт/ баскетбол</genre>
                    </genres>
                    <platform>
                        <tag>Win</tag>
                        <tag>360</tag>
                        <tag>One</tag>
                        <tag>PS3</tag>
                        <tag>PS4</tag>
                        <tag>Mobile</tag>
                    </platform>
                    <publisher>2K Sports</publisher>
                    <developer>Visual Concepts</developer>
                    <eu>10 октомври 2014</eu>
                    <usa>07 октомври 2014</usa>
                </info>
            </article>
        </left>
        <content>
            <![CDATA[<p>Самият факт, че <strong>NBA 2K </strong>серията бавно,
                но методично буквално уби <strong>NBA Live</strong> на <em>Electronic
                Arts</em> показва, че освен стабилно финансиране, най-добрият
                баскетболен франчайз разчита и на изключително балансиран геймплей.</p>
                <p>Оригиналният <strong>NBA 2K</strong>, издаден ексклузивно
                във вариант за <em>Dreamcast</em>, все още си остава едно от
                най-впечатляващите дебюти на спортно заглавие за всички времена.
                Толкова впечатляващ, че корените на оригиналната игра (излязла
                през 1999 г.), продължават да личат и в тазгодишния <strong>NBA
                2K15</strong>.</p> <p>За съжаление <strong>NBA 2K15</strong>
                не е перфектният баскетбол &ndash; <strong>2К15</strong> изданието
                страда от сериозни проблеми при онлайн режимите (подобно на <strong>Driveclub</strong>)
                и въпреки изключителната си визуална изработка играчите в лица
                все още приличат на пластелинови кукли.</p> <p>Това по никакъв
                начин обаче не може да попречи на цялостния пакет, предложен
                от издателя <em>2K</em>.</p> <p>Абсолютно безцеремонно <strong>NBA2K15</strong>
                продължава да бъде най-добрата баскетболна симулация &ndash;
                с класи над преустановилата своя живот <strong>NBA Live</strong>
                серия.</p> <p>Игра, която би следвало да задоволи почти всички
                капризи на почитателите на баскетбола &ndash; тактически, визуални,
                аудио, статистически, отборни и т.н.</p> <p>Особено на по-висока
                трудност, NBA 2K15 е плашещо вглъбяваща симулация, в рамките
                на която просто ще забравиш, че онези хора, които тичат върху
                екрана телевизора ти - са виртуални човечета, изградени от единици
                и нули.</p> <p>Разбира се, когато работи онлайн функционалността,
                сблъсъците с друг жив играч си остават 50% от солта в <strong>NBA
                2K15</strong>.</p> <p>Другите 50% са в кариерния режим, в който
                си създаваш твое човече баскетболист и тръгваш по дирите на <em>Майкъл
                Джордан</em>.</p><p>Прочее ако случайно разполагаш с <em>Kinect</em>
                или <em>PlayStation</em> камерата, то потенциално можеш да си
                вкараш в лицето в играта. Резултатите повечето пъти обаче са
                комедийни, отколкото впечатляващи и улавящи наистина безупречните
                ти черти. Другата истина е, че поне аз не помня някога да съм
                попадал на адекватен режим на създаване на персонаж чрез вкарване
                на снимки.</p>]]>
        </content>
    </layout>
    <layout type="img-set" subtype="1b">
        <img isImg="img" size="large" isExtended="extended">
            <tag>nba-2k15</tag>
            <count>01.jpg</count>
            <pointer>Ляво</pointer>
            <content>
                <![CDATA[Просто Майкъл Джордан.]]>
            </content>
        </img>
        <img isImg="img" size="medium" isExtended="extended">
            <tag>nba-2k15</tag>
            <count>02.jpg</count>
			<pointer>Долу</pointer>
            <content>
                <![CDATA[Тим Дънкан в изключителен детайл.]]>
            </content>
        </img>
        <img isImg="img" size="small" isExtended="extended">
            <tag>nba-2k15</tag>
            <count>03.jpg</count>
			<pointer>Дясно</pointer>
            <content>
                <![CDATA[Реализмът, достигнат при телевизионната камера.]]>
            </content>
        </img>
    </layout>
    <layout type="read-set">
        <content>
            <![CDATA[<p>Освен изненадващо любопитна сюжетна линия на цялата кариера,
                <em>2K</em> са приложили гласовете на поне един играч от всеки
                <em>NBA</em> тим. Тоест когато някой старши баскетболист те приеме
                под рамото си, то няма да гледа умно, поклащайки от време на
                време глава, а буквално ще си говори с теб. Разбира се, баскетболистите
                не са <em>Трой Бейкър</em>, но гласовите им дадености в крайна
                сметка изпълняват достатъчно удачно предназначението си.</p>
                <p>Геймплейните и визуални промени спрямо <strong>NBA 2K14</strong>
                не са големи, което е по-скоро плюс за играта, предвид страхотните
                качества на миналогодишното издание.</p> <p>Телевизионната презентация
                при излъчването на всеки един мач е станала още по-истинска,
                залата също е плашещо жива, а анимациите на играчите понякога
                са неразличими спрямо движенията на техните реални колеги.</p>
                <p><strong>NBA2K15</strong> е изпълнена на всяка крачка с различни
                видове забавления &ndash; коментари на баскетболни легенди (<em>Шакил
                О&lsquo;нийл</em>), телевизорни предавания, мини игри и т.н.
                и т.н.</p> <p>Целият пакет буквално прелива от съдържание.</p>
                <p>Версиите за <em>PS4</em> и <em>Xbox One</em> са за предпочитане
                заради значителните подобрения в графично отношение.</p> <p>На
                финала на най-скучния текст, който някога съм подготвял, ще потретя,
                че ако в рамките на студените празнични месеци страстно желаеш
                да си имаш взимане-даване с голямата оранжева топка, то най-добрият
                вариант в домашна среда е <em>NBA 2K15</em>.</p>]]>
        </content>
    </layout>
</layouts>
