<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forplay</site>
    <url>nba-2k15</url>
    <tags prime="nba-2k15">
        <tag>nba-2k15</tag>
    </tags>
    <cover align="center"
    	   valign="bottom"
       	   theme="red"
           subtheme="lighten"
           tag="nba-2k15">04.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="nba-2k15">04.jpg</wide>
        <shot tag="nba-2k15">01.jpg</shot>
        <caret tag="nba-2k15">04.jpg</caret>
    </main>
    <type bg="игри">games</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[NBA 2K15 – най-добрият виртуален баскетбол...]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[За поредна година]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Koralsky</author>
    </authors>
    <date>Sun Dec 07 2014 20:53:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
    <priority>cover</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>8</hype>
    <better tag="nba-live-15">NBA Live 15</better>
    <worse tag="space-jam">Space Jam</worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested>ps4</versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[Самият факт, че NBA 2K серията бавно, но методично буквално
            уби NBA Live на Electronic Artsпоказва, че освен стабилно финансиране,
            най-добрият баскетболен франчайз разчита и на изключително балансиран
            геймплей. Оригиналният NBA 2K, издаден ексклузивно във вариант за Dreamcast,
            все още си остава едно от най-впечатляващите дебюти на спортно заглавие
            за всички времена. Толкова впечатляващ, че корените на оригиналната
            игра (излязла през 1999 г.), продължават да личат и в тазгодишния NBA
            2K15. За съжаление NBA 2K15 не е перфектният баскетбол – 2К15 изданието
            страда от сериозни проблеми при онлайн режимите (подобно на Driveclub)
            и въпреки изключителната си визуална изработка играчите в лица все
            още приличат на пластелинови кукли. Това по никакъв начин обаче не
            може да попречи на цялостния пакет, предложен от издателя 2K. Абсолютно
            безцеремонно NBA2K15 продължава да бъде най-добрата баскетболна симулация
            – с класи над преустановилата своя живот NBA Live серия. Игра, която
            би следвало да задоволи почти всички капризи на почитателите на баскетбола
            – тактически, визуални, аудио, статистически, отборни и т.н. Особено
            на по-висока трудност, NBA 2K15 е плашещо вглъбяваща симулация, в
            рамките на която просто ще забравиш, че онези хора, които тичат върху
            екрана телевизора ти - са виртуални човечета, изградени от единици
            и нули. Разбира се, когато работи онлайн функционалността, сблъсъците
            с друг жив играч си остават 50% от солта в NBA 2K15. Другите 50%
            са в кариерния режим, в който си създаваш твое човече баскетболист
            и тръгваш по дирите наМайкъл Джордан. Прочее ако случайно разполагаш
            с Kinect или PlayStation камерата, то потенциално можеш да си вкараш
            в лицето в играта. Резултатите повечето пъти обаче са комедийни,
            отколкото впечатляващи и улавящи наистина безупречните ти черти.
            Другата истина е, че поне аз не помня някога да съм попадал на адекватен
            режим на създаване на персонаж чрез вкарване на снимки.]]>
    </preview>
    <stickers>
        <sticker lib="delapouite"
        		 subtype="sports">basketball-ball</sticker>
        <sticker lib="delapouite"
        		 subtype="sports">basketball-basket</sticker>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">trophy</sticker>
    </stickers>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="nba-2k15" order="0">
            <left>
                <url type="games" object="game"
                     valign="top">nba-2k15</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>Самият факт, че <strong>NBA 2K </strong>серията бавно,
                    но методично буквално уби <strong>NBA Live</strong> на <em>Electronic
                    Arts</em>показва, че освен стабилно финансиране, най-добрият
                    баскетболен франчайз разчита и на изключително балансиран
                    геймплей.</p><p>Оригиналният <strong>NBA 2K</strong>, издаден
                    ексклузивно във вариант за <em>Dreamcast</em>, все още си
                    остава едно от най-впечатляващите дебюти на спортно заглавие
                    за всички времена. Толкова впечатляващ, че корените на оригиналната
                    игра (излязла през 1999 г.), продължават да личат и в тазгодишния
                    <strong>NBA 2K15</strong>.</p><p>За съжаление <strong>NBA
                    2K15</strong> не е перфектният баскетбол &ndash; <strong>2К15</strong>
                    изданието страда от сериозни проблеми при онлайн режимите
                    (подобно на <strong>Driveclub</strong>) и въпреки изключителната
                    си визуална изработка играчите в лица все още приличат на
                    пластелинови кукли.</p><p>Това по никакъв начин обаче не
                    може да попречи на цялостния пакет, предложен от издателя
                    <em>2K</em>.</p><p>Абсолютно безцеремонно <strong>NBA2K15</strong>
                    продължава да бъде най-добрата баскетболна симулация &ndash;
                    с класи над преустановилата своя живот <strong>NBA Live</strong>
                    серия.</p><p>Игра, която би следвало да задоволи почти всички
                    капризи на почитателите на баскетбола &ndash; тактически,
                    визуални, аудио, статистически, отборни и т.н.</p><p>Особено
                    на по-висока трудност, NBA 2K15 е плашещо вглъбяваща симулация,
                    в рамките на която просто ще забравиш, че онези хора, които
                    тичат върху екрана телевизора ти - са виртуални човечета,
                    изградени от единици и нули.</p><p>Разбира се, когато работи
                    онлайн функционалността, сблъсъците с друг жив играч си остават
                    50% от солта в <strong>NBA 2K15</strong>.</p><p>Другите 50%
                    са в кариерния режим, в който си създаваш твое човече баскетболист
                    и тръгваш по дирите на<em>Майкъл Джордан</em>.</p><p>Прочее
                    ако случайно разполагаш с <em>Kinect</em> или <em>PlayStation</em>
                    камерата, то потенциално можеш да си вкараш в лицето в играта.
                    Резултатите повечето пъти обаче са комедийни, отколкото впечатляващи
                    и улавящи наистина безупречните ти черти. Другата истина
                    е, че поне аз не помня някога да съм попадал на адекватен
                    режим на създаване на персонаж чрез вкарване на снимки.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a2"
                tag="nba-2k15" 
                order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>nba-2k15</tag>
                    <index>01.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Просто Майкъл Джордан.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>nba-2k15</tag>
                    <index>02.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Тим Дънкан в изключителен детайл.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>nba-2k15</tag>
                    <index>03.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Реализмът, достигнат при телевизионната камера.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="nba-2k15" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<p>Освен изненадващо любопитна сюжетна линия на цялата
                    кариера, <em>2K</em> са приложили гласовете на поне един
                    играч от всеки <em>NBA</em> тим. Тоест когато някой старши
                    баскетболист те приеме под рамото си, то няма да гледа умно,
                    поклащайки от време на време глава, а буквално ще си говори
                    с теб. Разбира се, баскетболистите не са <em>Трой Бейкър</em>,
                    но гласовите им дадености в крайна сметка изпълняват достатъчно
                    удачно предназначението си.</p><p>Геймплейните и визуални
                    промени спрямо <strong>NBA 2K14</strong> не са големи, което
                    е по-скоро плюс за играта, предвид страхотните качества на
                    миналогодишното издание.</p><p>Телевизионната презентация
                    при излъчването на всеки един мач е станала още по-истинска,
                    залата също е плашещо жива, а анимациите на играчите понякога
                    са неразличими спрямо движенията на техните реални колеги.</p><p><strong>NBA2K15</strong>
                    е изпълнена на всяка крачка с различни видове забавления
                    &ndash; коментари на баскетболни легенди (<em>Шакил О&lsquo;нийл</em>),
                    телевизорни предавания, мини игри и т.н. и т.н.</p><p>Целият
                    пакет буквално прелива от съдържание.</p><p>Версиите за <em>PS4</em>
                    и <em>Xbox One</em> са за предпочитане заради значителните
                    подобрения в графично отношение.</p><p>На финала на най-скучния
                    текст, който някога съм подготвял, ще потретя, че ако в рамките
                    на студените празнични месеци страстно желаеш да си имаш
                    взимане-даване с голямата оранжева топка, то най-добрият
                    вариант в домашна среда е <em>NBA 2K15</em>.</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
