<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forplay</site>
    <url>pes-15</url>
    <tags prime="pes-15">
        <tag>pes-15</tag>
    </tags>
    <cover align="75%"
    	   valign="top"
       	   theme="cyan"
           subtheme=""
           tag="pes-15">07.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="pes-15">07.jpg</wide>
        <shot tag="pes-15">01.jpg</shot>
        <caret tag="pes-15">07.jpg</caret>
    </main>
    <type bg="игри">games</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[PES 15 – кралят се завърна]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[Но ще може ли да устои на урагана, наречен FIFA?]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Koralsky</author>
    </authors>
    <date>Mon Dec 08 2014 00:05:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
    <priority>cover</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>8+</hype>
    <better tag="fifa-15">FIFA 15</better>
    <worse tag="winning-eleven-7">Winning Eleven 7</worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested>ps4</versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[След като в края на шестата конзолна генерация (Dreamcast, GameCube,
            PS2 и Xbox) PES на Konamiбуквално се бореше с FIFA на EA за титлата
            най-продавана футболна игра в Европа и дори световен мащаб, франчайзът
            на японския издател буквално изпадна в колапс в рамките на следващата,
            седма поред генерация на „малките-черни-кутийки“ (PS3, Xbox 360,
            Wii). От най-адекватния футболен симулатор на планетата, PES (Winning
            Eleven в останалите краища на света) се превърна с плашещо бързи
            темпове в остарял продукт, изоставен отчасти дори от своята хардкор
            фенска база. Едната причина, естествено, беше грандиозният прогрес
            на EA с FIFA – при това не само в геймплейна светлина, но и маркетингова.
            Другата причина – тази, която буквално накара мнозина да сменят футболната
            поредица, беше почти нулевото развитие на PES в геймплеен план. Нещо
            повече – PESсе превърна в бавна, мудна игра – такава, която изоставаше
            при почти всички параметри спрямо основния си конкурент. И от там
            цялата ‘PS3’ генерация беше под бруталното владичество на FIFA, която
            серия се разви неимоверно и към днешна дата продава по 25+ милиона
            копия на сезон. С налагането на притежавания от Konami енджин Fox и
            обещанията, че голяма част от разработката на PESсерията ще се пренесе
            в Европа, мнозина очакваха с интерес какво може да постигне с енджина
            наКоджима новото студио. Първият опит с Fox Engine, за съжаление,
            не беше особено успешен – освен че Konami нямаше ресурса да пусне
            версии за пресните PS4 и Xbox One, задоволявайки се с PS3, PC и Xbox
            360, PES 14 просто не беше очакваният евентуален скок за серията
            – завръщането към корените на адекватните PES/WE заглавия; нямаше
            я и визуалната полираност, която очаквахме. Не на последно място, Konami практически
            остави EAсамосиндикално да се разправя на териториите на конзолите
            от 8-ма генерация. Последното може би ще тежи на японския издател
            още два-три сезона. Още тук ще го кажа обаче, че с PES 15 Konami се
            връща на правия път – меко казано. Бидейки отявлен фен на поредицата
            по време на PS2 царуването, PES 15 спонтанно успя да ме върне към
            онези тактически драми, които сътворявахме с приятелите ми в турнири
            по четири и повече души. Върна ми усещането за изучаване на силните
            и слаби страни на отбора, върна ми усещането за баланс, за изкуствения
            интелект в нападение, който е осезаемо по добър от този на FIFA 15.]]>
    </preview>
    <stickers>
        <sticker lib="delapouite"
        		 subtype="sports">soccer-ball</sticker>
        <sticker lib="delapouite"
        		 subtype="sports">soccer-field</sticker>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">trophy</sticker>
    </stickers>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="pes-15" order="0">
            <left>
                <url type="games" object="game"
                     valign="top">pes-15</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>След като в края на шестата конзолна генерация (<em>Dreamcast,
                    GameCube, PS2</em> и <em>Xbox</em>) <strong>PES</strong>
                    на <em>Konami</em>буквално се бореше с <strong>FIFA</strong>
                    на <em>EA</em> за титлата най-продавана футболна игра в Европа
                    и дори световен мащаб, франчайзът на японския издател буквално
                    изпадна в колапс в рамките на следващата, седма поред генерация
                    на &bdquo;малките-черни-кутийки&ldquo; (<em>PS3, Xbox 360,
                    Wii</em>).</p><p>От най-адекватния футболен симулатор на
                    планетата, <strong>PES</strong> (<strong>Winning Eleven</strong>
                    в останалите краища на света) се превърна с плашещо бързи
                    темпове в остарял продукт, изоставен отчасти дори от своята
                    хардкор фенска база. Едната причина, естествено, беше грандиозният
                    прогрес на <em>EA</em> с <strong>FIFA</strong> &ndash; при
                    това не само в геймплейна светлина, но и маркетингова. Другата
                    причина &ndash; тази, която буквално накара мнозина да сменят
                    футболната поредица, беше почти нулевото развитие на <strong>PES</strong>
                    в геймплеен план. Нещо повече &ndash; <strong>PES</strong>се
                    превърна в бавна, мудна игра &ndash; такава, която изоставаше
                    при почти всички параметри спрямо основния си конкурент.</p><p>И
                    от там цялата <em>&lsquo;PS3&rsquo;</em> генерация беше под
                    бруталното владичество на <strong>FIFA</strong>, която серия
                    се разви неимоверно и към днешна дата продава по 25+ милиона
                    копия на сезон.</p><p>С налагането на притежавания от <em>Konami</em>
                    енджин <em>Fox</em> и обещанията, че голяма част от разработката
                    на <strong>PES</strong>серията ще се пренесе в Европа, мнозина
                    очакваха с интерес какво може да постигне с енджина на<em>Коджима</em>
                    новото студио.</p><p>Първият опит с <em>Fox Engine</em>,
                    за съжаление, не беше особено успешен &ndash; освен че Konami
                    нямаше ресурса да пусне версии за пресните <em>PS4</em> и
                    <em>Xbox One</em>, задоволявайки се с <em>PS3, PC</em> и
                    <em>Xbox 360</em>, <strong>PES 14</strong> просто не беше
                    очакваният евентуален скок за серията &ndash; завръщането
                    към корените на адекватните <strong>PES/WE</strong> заглавия;
                    нямаше я и визуалната полираност, която очаквахме. Не на
                    последно място, <em>Konami</em> практически остави <em>EA</em>самосиндикално
                    да се разправя на териториите на конзолите от 8-ма генерация.
                    Последното може би ще тежи на японския издател още два-три
                    сезона.</p><p>Още тук ще го кажа обаче, че с <strong>PES
                    15</strong> <em>Konami</em> се връща на правия път &ndash;
                    меко казано. Бидейки отявлен фен на поредицата по време на
                    <em>PS2</em> царуването, <strong>PES 15</strong> спонтанно
                    успя да ме върне към онези тактически драми, които сътворявахме
                    с приятелите ми в турнири по четири и повече души. Върна
                    ми усещането за изучаване на силните и слаби страни на отбора,
                    върна ми усещането за баланс, за изкуствения интелект в нападение,
                    който е осезаемо по добър от този на <strong>FIFA 15</strong>.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a1"
                tag="pes-15" 
                order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>pes-15</tag>
                    <index>06.jpg</index>
                    <pointer>Горе</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Konami продължава да няма лиценз за британските
                            клубове.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>pes-15</tag>
                    <index>04.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Изкуственият интелект е претърпял промени към
                            по-добро.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>pes-15</tag>
                    <index>02.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Джерард явно ще фигурира във всеки текст, посветен
                            на футболната игра във Forplay.]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="pes-15" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<p><strong>PES 15</strong> е много по-бърза игра, отколкото
                    последните си няколко предшественика, но балансът при скоростта
                    го доближава много по-близо до футболната симулация, отколкото
                    до джаги/флипер изпълнения.</p><p>Точно така, на зеления
                    килим тази година <strong>PES 15</strong> е значително по-добър
                    продукт от <strong>FIFA 15</strong> на новите конзоли и <em>PC</em>.</p><p>В
                    този ред на мисли е донякъде простимо и че миналата година
                    нямахме удоволствието да се наслаждаваме на next-gen версии.
                    Защото хубавите хора от Konami добре са си научили урока
                    от предишната генерация, когато стартираха с кошмарния <strong>PES
                    06</strong> за <em>Xbox 360</em>, убивайки голяма част от
                    натрупаната популярност и респект, генерирани с години от
                    предходните версии.</p><p>Японците стартират тази генерация
                    малко по-късно, но и със значително по-качествен, отличен,
                    софтуер.</p><p>Да, <strong>PES 15</strong> далеч не е перфектен
                    продукт, но е стабилно начало, върху което, ако продължи
                    да се гради, може да върне към серията и множеството стари
                    фенове. Защото, ако съдим по качеството на <strong>FIFA 15</strong>(което,
                    прочее, не е ниско), <em>EA</em> определено са се успокоили
                    за трона си и поне на геймплено ниво има видим застой.</p><p>Разбира
                    се, не си правя илюзии, че продажбите на <strong>PES</strong>
                    могат да доближат дори на йота тези на <strong>FIFA</strong>серията
                    &ndash; има твърде много фактори, които ще попречат това
                    да се случи в обозримото бъдеще. Не на последно място и защото
                    в очите на масовата публика <strong>FIFA</strong> е официалната
                    футболна игра в световен мащаб.</p><p><em>Konami</em> обаче
                    определено може да поработи далеч по-сериозно върху своя
                    онлайн код и въобще &ndash; цялата онлайн инфраструктура.
                    От години онлайн частта на <strong>PES</strong> куца и проблемите
                    при новата серия все още са сериозни. През 2014 година просто
                    е обидно играчите, които имат версии на една платформа, но
                    от различни региони, да не могат да играят един срещу друг.</p><p>И
                    още &ndash; презентацията е претърпяла сериозни подобрения,
                    но най-вече върху лицата футболистите (които в много отношения
                    са по-адекватни от тези във <strong>FIFA 15</strong>). Цялостното
                    представяне обаче все още лъха на игра от <em>PS2</em> ерата.
                    Стадионът, извън зеления килим, е мъртъв. Коментаторите са
                    комични, менютата все още тромави.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="img" subtype="a2"
                tag="pes-15" 
                order="3">
            <center>
                <img>
                    <tag>pes-15</tag>
                    <index>01.jpg</index>
                    <pointer>Ляво</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Доживяхме момента, в който българският шампион
                            е по-добре презентиран, отколкото 5-кратен носител
                            на КЕШ.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>pes-15</tag>
                    <index>03.jpg</index>
                    <pointer>Долу</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Червена радост по трибуните.]]>
                    </alt>
                </img>
                <img>
                    <tag>pes-15</tag>
                    <index>05.jpg</index>
                    <pointer>Дясно</pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[Очакваме удар тип "ниско-над-тополите"?]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="pes-15" order="4">
            <center>
                <![CDATA[<p>Публична тайна е, че <em>Konami</em> работи при адски
                    ограничения заради лицензионните лимити, но ако искат да
                    привлекат и по-масова публика на своя страна, трябва да се
                    погрижат и за фундаментните, които изграждат една футболна
                    среща и около терена.</p><p>Съществува и проблемът, характерен
                    за <strong>FIFА 15</strong> &ndash; а именно, погледите на
                    футболистите да са мъртви. Тоест, получаваме страхотен детайл,
                    когато видим лицето на един футболист застинало, но в движение
                    и двете игри не са мръднали много, спрямо предходната генерация.</p><p>Тук
                    е редно все пак да отбележа, че версиите на <strong>PES 15</strong>
                    за <em>PS3</em> и <em>Xbox 360</em> също се възползват от
                    <em>Fox енджина</em>, който ползват <em>PS4</em> и <em>Xbox
                    One</em> вариантите. Което неминуемо е наложило ограничение
                    върху цялостното визуално представяне.</p><p>Не са за подценяване
                    обаче още по-добрите анимации и детайл на футболистите. Играта
                    върви при 60 кадъра за секунда на всички платформи, но има
                    драстични разлики в резолюциите. <em>Xbox One</em> варианта
                    работи в 720p резолюция, досущ като <em>PS3</em> и <em>Xbox
                    360</em>, докато <em>PS4</em> рендрира всичко в 1080p.</p><h3>PES
                    me the ball, ref&hellip;</h3><p>Ако все още не си скочил
                    на кораба <strong>FIFA</strong> с пореден номер 15 и търсиш
                    своята футболна симулация, различна от <strong>Football Manager</strong>,
                    то първо трябва да се запиташ кое е по-важно за теб &ndash;
                    чистият геймплей или цялостно по-добрата презентация, опции
                    и онлайн код. Ако отговорът е първото, то спокойно можеш
                    да заложиш на <strong>PES 15</strong>. <em>My Club</em> режимът
                    донякъде успешно успява да симулира популярния <em>FIFA Ultimate
                    team</em>, играта по двойки между четирима добри играчи често
                    пъти е значително по-интересна и драматична от множество
                    реални футболни срещи и най-важното &ndash; <strong>PES 15</strong>
                    е достоен наследник на шедьовъра<strong>Winning Eleven 7</strong>
                    от 2004 година.</p><p>Konami отново е на прав път и силно
                    се надявам това да е само началото на нова страница за класическата
                    футболна серия.</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
