<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<layouts>
    <layout type="read-set">
        <left>
            <article imgLayout="tall">
                <tag>sin-city-2</tag>
                <subtype>info</subtype>
                <info type="movie" platform="movie" box="movie">
                    <bg>Град на греха: Жена, за която да убиваш</bg>
                    <en>Sin City: A Dame to Kill For</en>
                    <actors>
                        <actor>Мики Рурк</actor>
                        <actor>Джесика Алба</actor>
                        <actor>Джош Бролин</actor>
                        <actor>Джоузеф Гордън-Левит</actor>
                        <actor>Розарио Доусън</actor>
                        <actor>Брус Уилис</actor>
                        <actor>Ева Грийн</actor>
                        <actor>Рей Лиота</actor>
                        <actor>Пауърс Буут</actor>
                        <actor>Джейми Кинг</actor>
                        <actor>Кристъфър Лойд</actor>
                        <actor>Джуно Темпъл</actor>
                        <actor>Лейди Гага</actor>
                        <actor>Девон Аоки</actor>
                    </actors>
                    <directors>
                        <director>Робърт Родригес</director>
                        <director>Франк Милър</director>
                    </directors>
                    <writers>
                        <writer>Франк Милър</writer>
                    </writers>
                    <camera>
                        <cameraman>Робърт Родригес</cameraman>
                    </camera>
                    <music>
                        <musician>Робърт Родригес</musician>
                        <musician>Карл Тиел</musician>
                    </music>
                    <eu>29 Август 2014</eu>
                    <usa>22 Август 2014</usa>
                    <genres>
                        <genre>трилър</genre>
                        <genre>черно-бял ултра хардбойл мачо ноар с изобилие
                            от насилие, кръв и цици</genre>
                    </genres>
                    <time>102</time>
                    <similar>
                        <tag>Sin City</tag>
                        <tag>The Spirit</tag>
                    </similar>
                </info>
            </article>
        </left>
        <content>
            <![CDATA[<p>Нека сме наясно – също като предшественика си, <strong>Sin
                City: A Dame to Kill For</strong> е изключително стилно, адреналиново,
                секси и пълно с насилие пътуване, което преминава на един дъх
                и на моменти удря като с парен чук. Старият град е все така жив,
                опасен и примамлив, все така покварява тези, които не може да
                убие и все така те приканва да се разходиш по мрачните му улици,
                пълни с фатални жени и корави типове.</p><p>Но...</p><p><strong>Sin
                City: A Dame to Kill For</strong> е и странен в много отношения филм.
                От една страна е продължение-прикуъл на първия <strong>Sin City</strong>,
                от друга – излиза почти 10 г. след него. В следствие на това
                Родригес е ужасно закъснял в опита си да вкара директно в салоните
                тези, които е впечатлил първия път и съществува един немалък
                процент хора, които не знаят какво да очакват, гледайки трейлърите
                – същите, например, биха се и учудили защо Брус Уилис гледа тъжно
                докато Джесика Алба върти танци на сцената.</p><q>Ева Грийн в
                ролята на Ava за пореден път краде шоуто.</q><p>Дългите години
                между двата филма дават отражение и в друга посока – сменени
                са немалка част от актьорите от първата част. За Британи Мърфи
                (<em>Shellie</em>) и Майкъл Кларк Дънкан (<em>Manute</em>) бе
                ясно - Денис Хейсберт се справя повече от прилично в заместването
                на гигантския във всеки смисъл актьор - но други образи определено
                страдат от това. Дивон Аоки (<em>Miho</em>) и Майкъл Медсън (<em>Bob</em>)
                са сменени неуспешно и честно казано се радвам, че накрая и Брус
                Уилис не е заместен от Аштън Кътчър, например. Очевидно най-голямата
                промяна е в образа на <em>Dwight</em>, изигран от Джош Бролин
                (Клайв Оуен в първата част), но тук самата история предразполага
                към подобен ход.</p><p>Като съм започнал с лошото, направо продължавам
                към отделните истории, които изграждат лентата. Хартиената поредица
                <strong>Sin City</strong> е пълна с неизползвани разкази, с които
                да се изгради филмът. Затова не виждам логика в решението на
                Родригес и Милър да се пишат нови истории специално за него.
                Докато сегментът <em>The Long Bad Night</em> работи повече от
                добре, то <em>Nancy's Last Dance</em> честно казано седи като
                кръпка не само върху филма, ами и върху всички останали истории
                и то не само с това, че абсолютно разрушава и без това крехкия
                хронологичен баланс на историите. За да не се объркате, краят
                на <em>The Hard Goodbye</em> от първата част все още е последният
                като хронология момент в двата филма и всичко в този се развива
                преди него.</p>]]>
        </content>
    </layout>
    <layout type="img-set" subtype="1a">
        <img isImg="img" size="medium" isExtended="extended">
            <tag>sin-city-2</tag>
            <count>02.jpg</count>
            <pointer>Горе</pointer>
            <content>
                <![CDATA[P-p-p-poker face, p-p-poker face.]]>
            </content>
        </img>
        <img isImg="img" size="small" isExtended="extended">
            <tag>sin-city-2</tag>
            <count>03.jpg</count>
            <pointer></pointer>
            <content>
                <![CDATA[]]>
            </content>
        </img>
        <img isImg="img" size="large" isExtended="extended">
            <tag>sin-city-2</tag>
            <count>06.jpg</count>
            <pointer></pointer>
            <content>
                <![CDATA[]]>
            </content>
        </img>
    </layout>
    <layout type="read-set">
        <content>
            <![CDATA[<p>Що се отнася до хубавото, то хич не е малко – основната
                история – <em>A Dame to Kill For</em> – е сред трите най-добри
                въобще в <strong>Sin City</strong> вселената според мен. А Ева
                Грийн в ролята на <em>Ava</em> за пореден път краде шоуто. Говореше
                се, че Анджелина Джоли е била гласена за нея, но честно казано
                няма актриса, на която повече да отива образът на най-фаталната
                жена в града на греха от бившето Бонд момиче. За разлика от в
                Бонд, обаче, тук виждаме г-ца Грийн в доста по-откровена светлина
                (<em>да се чете „без дрехи“</em>), което в съчетание с нейната
                игра и специфичната визия на филма помага изключително за внушението,
                че тя е жената, разбила сърцето на <em>Dwight</em> и че пред
                нея той е напълно безпомощен. Чувствата, които успява да придаде
                с поглед и изражение вдъхват живот на <em>Ava</em> – и то във
                филм, в който много лесно тези детайли можеха да се загубят насред
                стилизираната визия и екшън сцените<em>.</em> Останалите актьори
                също се забавляват в образите си и изграждат тяхната често сива
                същност на черно-белия фон. Новите герои се справят добре и дори
                Лейди Гага бе на място в своите 2 минути на екрана.</p><q>В крайна
                сметка няма начин да си фен на първия филм и да не ти хареса
                вторият.</q><p>Визуално филмът определено доставя с кофи. 3D-то
                е мазно, без да размазва и помага много за потапянето, без в
                нито един момент да стои излишно или да дразни. Родригес отново
                уцелва страхотно цветните детайли (най-често кръв) в иначе черно-бялата
                визия и те успешно служат за акцент, фокусиращ вниманието ти
                и придаващ собствен стил на лентата спрямо книжния ѝ първоизточник.</p>]]>
        </content>
    </layout>
    <layout type="img-set" subtype="2a">
        <img isImg="img" size="large" isExtended="extended">
            <tag>sin-city-2</tag>
            <count>07.jpg</count>
            <pointer>Ляво</pointer>
            <content>
                <![CDATA[Пернишки секс.]]>
            </content>
        </img>
        <img isImg="img" size="medium" isExtended="extended">
            <tag>sin-city-2</tag>
            <count>05.jpg</count>
            <pointer>Долу</pointer>
            <content>
                <![CDATA[Клайв Оуен в действие.]]>
            </content>
        </img>
        <img isImg="img" size="small" isExtended="extended">
            <tag>sin-city-2</tag>
            <count>04.jpg</count>
            <pointer>Горе</pointer>
            <content>
                <![CDATA[Брус Уилис гледа тъжно докато на Джесика Алба и е лошо.]]>
            </content>
        </img>
    </layout>
    <layout type="read-set">
        <content>
            <![CDATA[<p>Музиката и озвучаването са на познатото високо ниво,
                а самите диалози са толкова комично твърди, че още малко и актьорите
                ще счупят зъбите си, произнасяйки своите реплики. Всяка сцена
                с <em>Dwight</em> или <em>Marv</em> обещава забавление, опаковано
                в насилие и болка, а дори и второстепенните образи изпълват екрана
                с присъствие.</p><q>Death is just like life in Sin City. It always
                wins.</q><p>В крайна сметка няма начин да си фен на първия филм
                и да не ти хареса вторият. Ако не си гледал <strong>Sin City</strong>,
                направи го преди да си вземеш билет за <strong>Sin City: A Dame
                to Kill For</strong>, защото въпреки дългите години между двата,
                разликите са минимални. Все пак вторият допуска грешки и пълнеж
                там, където в първия те липсваха, затова и съжалявам за пропуснатия
                потенциал. На този етап не е ясно дали ще има Sin <strong>Sin
                City 3 </strong> – всичко зависи от финансовия резултат на тази
                втора част, Родригес и Милър определено са навити – ако снимат
                трети филм, дано не чакаме 10 г. за него. Не мисля, че Мики Рурк
                ще е в състояние да изиграе <em>Marv </em>тогава, въпреки синия
                екран и ефектите.</p>]]>
        </content>
    </layout>
</layouts>
