<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<layouts>
    <layout type="read-set">
        <left>
            <article imgLayout="tall">
                <tag>sofia-rocks-2014</tag>
                <subtype>info</subtype>
                <info type="live" platform="live" box="live">
                    <bg>София Рокс 2014</bg>
                    <en>Sofia Rocks 2014</en>
                    <artists>
                        <artist>Osssy</artist>
                        <artist>Alcest</artist>
                        <artist>Skillet</artist>
                        <artist>Mando Diao</artist>
                        <artist>The Offsping</artist>
                        <artist>Thirty Seconds to Mars</artist>
                    </artists>
                    <start>6 Юли 2014</start>
                    <country>България</country>
                    <city>София</city>
                    <genres>
                        <genre>За всеки по нещо, стига да не си фен предимно
                            на Веско</genre>
                    </genres>
                </info>
            </article>
        </left>
        <content>
            <![CDATA[<p>Петото поредно издание на Sofia Rocks ни поднесе не една
                изненада и може би ще остане най-противоречивото издание на претърпелия
                редица промени през годините топ рок фест на България. Нямаше
                и как да бъде друго, когато още при обявяването на феста мнозина
                фенове недоумяваха кой и как събра на едно място банди като <strong>The
                Offspring</strong>, <strong>30 Seconds to Mars</strong> и <strong>Alcest</strong>,
                с по-непознатите <strong>OSSSY</strong> и странните <strong>Mando
                Diao</strong> за цвят.</p> <p>В този смисъл преместването на
                концерта от националния стадион на стадион Академик бе добър
                ход, който гарантира доброто „напълване“ на терена и създаването
                на подходяща атмосфера въпреки затворените трибуни. </p> <p>Предвид
                кривото и предимно дъждовно лято, денят беше повече от прекрасен,
                затова и жулейки бири преди концерта влязохме с леко закъснение
                за първата банда</p> <h3><a href="http://www.osssy.com/" target="_blank">Osssy</a></h3><p>Изключително
                точни, пичовете бяха започнали да свирят точно в 15.00 ч. и изпълниха
                (поне така ми се стори) целия си албум дебютен <em>Serum</em>.
                Силното слънце и полупразният стадион не притесниха бандата,
                която се раздаде доволно и накара групичката пиещи пред сцената
                да влезе в ритъм, давайки подходящ начален тон на събитието със
                своя лек и непретенциозен рок.</p><p>Следващите на сцената се
                качиха</p><h3><a href="http://www.alcest-music.com/" target="_blank">Alcest</a></h3><p>Много
                хора очакваха с нетърпение бандата и имаше защо. Изпълнението
                им беше професионално и въздействащо, въпреки че беше някак странно
                да слушаш тяхната музика в слънчев неделен следобед на стадион.
                Признавам, бях слушал само отделни песни преди обявяването им
                за Sofia Rocks и всъщност прослушах по-сериозно Alcest седмици
                преди феста, но това е музика за клуб и по възможност по-тъмен.
                Въпреки това феновете им не останаха разочаровани, а те самите
                успяха да грабнат и неутралните слушатели, така че се надявам
                да ги видим отново у нас, в по-подходящи компания и място.</p>]]>
        </content>
    </layout>
    <layout type="img-set" subtype="1a">
        <img isImg="img" size="medium" isExtended="extended">
            <tag>sofia-rocks-2014</tag>
            <count>06.jpg</count>
            <pointer>Фотограф</pointer>
            <content>
                <![CDATA[Анастас Търпанов]]>
            </content>
        </img>
        <img isImg="img" size="small" isExtended="extended">
            <tag>sofia-rocks-2014</tag>
            <count>04.jpg</count>
        </img>
        <img isImg="img" size="large" isExtended="extended" isCaret="caret tracklist">
            <tag>sofia-rocks-2014</tag>
            <count>02.jpg</count>
            <content>
                <![CDATA[<p>В рамките на час Alcest изпълниха:</p><ol><li>Wings</li><li>Opale</li><li>Summer's
                    Glory</li><li>Autre temps</li><li>Percées de lumière</li><li>Souvenirs
                    d'un autre monde</li><li>Délivrance</li></ol>]]>
            </content>
        </img>
    </layout>
    <layout type="read-set">
        <content>
            <![CDATA[<p>Малка пауза и на сцената избухнаха</p><h3><a href="http://www.skillet.com/"
                target="_blank">Skillet</a></h3><q>Още с откриващото Whispers
                in the Dark всички вече бяха на крака.</q><p>И като казвам „избухнаха“
                имам предвид точно това. Независимо дали си им фен или не, точно
                <strong>Skillet</strong> вкараха феста в по-висока скорост със
                своята енергия. Още с откриващото <em>Whispers </em><em>in </em><em>the
                </em><em>Dark</em> всички вече бяха на крака, а тълпата пред
                сцената видимо се сгъсти. John Cooper и бандата определено се
                забавляваха и това си личеше както в музиката им, така и в интеракцията
                с публиката. Енергията продължи да се покачва, а феновете, припявайки
                текстовете им започнаха да вдигат подходящ за събитието шум.
                Който ги е слушал знае какво да очаква и те не изневериха на
                очакванията, изкарвайки приличен сетлист, включително с песни
                от последния си албум (<em>Rise</em>).</p>]]>
        </content>
    </layout>
    <layout type="img-set" subtype="4c bottom right">
        <img isImg="img" size="large" isCaret="caret tracklist">
            <tag>sofia-rocks-2014</tag>
            <count>01.jpg</count>
            <content>
                <![CDATA[<ol> <li>Whispers in the Dark</li> <li>Sick of It</li>
                    <li>Hero</li> <li>Better Than Drugs</li> <li>Not Gonna Die</li>
                    <li>Awake and Alive</li> <li>Those Nights</li> <li>Rise</li>
                    <li>The Last Night</li> <li>Savior</li> <li>It's Not Me,
                    It's You</li> <li>Comatose</li> <li>Monster</li> <li>Виолончело/Цигулка
                    соло</li> <li>Rebirthing</li> </ol>]]>
            </content>
        </img>
    </layout>
    <layout type="read-set">
        <content>
            <![CDATA[<p>И тук някъде, след доста приятното соло с цигулка и последната
                песен – Rebirthing – нещата се обърнаха в напълно нова посока,
                когато на сцената се появиха шведите от</p><q>Извинявам се предварително
                на цъкналите на линка.</q><h3><a href="http://www.mandodiao.com/"
                target="_blank">Mando Diao</a></h3><p>Сега... Нямам нищо против
                <strong>Mando Diao</strong>, а и една немалка част от хората
                на стадиона им се накефиха. И по принцип има защо – може да се
                каже, че пичовете са интересни и провокативни, а част от песните
                им се знаят дори от хора, които не знаят за съществуването на
                групата, но... Между енергичните Skillet и легендите от The Offspring
                на подготвената черно-бяла сцена се появи следната картинка:
                на клавишите излезе човек с визията и поведението на хибрид между
                <a href="http://stream1.gifsoup.com/view/105041/napoleon-dynamite-o.gif"
                target="_blank">Napoleon Dynamite</a> и <a href="https://www.youtube.com/watch?v=MNyG-xu-7SQ"
                target="_blank">Zlad</a>! Същият седи неподвижно и гледа в краката
                си, докато останалите членове на бандата заемат местата си, като
                въпреки черно-бялата тематика единият носи маратонки с всички
                цветове на дъгата, а другият – черна раница с кислородна маска.
                В следващия момент започват да свирят и всеки, който не ги е
                чувал започва да гледа тъпо. Песните са толкова различни една
                от друга, колкото са различни самите <strong>Mando Diao</strong>
                от всички останали банди на феста. Играта с публиката е непрекъсната,
                но нещо сякаш се къса, защото просто провокацията и „различното“
                идват в повече на голяма част от хората. Интересно е, че групата
                е доста, доста известна на запад, не само в родната си Швеция,
                което личеше и от сценичното им, пълно със самочувствие, наперено
                поведение. За съжаление, обаче, за доста хора „различното“ дойде
                в повече и не на място. Де факто хората изкараха целия дълъг
                сетлист на бандата и чак на биса се засилиха на <em>Dance with
                Somebody</em>. Друг е въпросът защо това е музиката, която подгряваше
                <strong>The Offspring</strong>.</p>]]>
        </content>
    </layout>
    <layout type="img-set" subtype="1a right">
        <img isImg="img" size="medium" isExtended="extended">
            <tag>sofia-rocks-2014</tag>
            <count>07.jpg</count>
        </img>
        <img isImg="img" size="small" isExtended="extended">
            <tag>sofia-rocks-2014</tag>
            <count>13.jpg</count>
        </img>
        <img isImg="img" size="large" isExtended="extended" isCaret="caret tracklist">
            <tag>sofia-rocks-2014</tag>
            <count>12.jpg</count>
            <content>
                <![CDATA[<ol> <li>Интро</li> <li>If I Don't Have You</li> <li>God
                    Knows</li> <li>Welcome Home, Luc Robitaille</li> <li>Sweet
                    Wet Dreams</li> <li>Money Doesn't Make You a Man</li> <li>Down
                    in the Past</li> <li>Mr. Moon</li> <li>Morning Light (Caligola
                    cover)</li> <li>Forgive Forget (Caligola cover)</li> <li>Gloria</li></ol>
                    <p>Бис:</p> <ol> <li>Dance with Somebody</li> <li>Black Saturday</li>
                    </ol>]]>
            </content>
        </img>
    </layout>
    <layout type="read-set">
        <content>
            <![CDATA[<p>След проточила се сякаш вечно за безкрайно пристрастната
                ми природа пауза на сцената се появиха чаканите от 90-те години
                на миналия век в България.</p><h3><a href="http://offspring.com/"
                target="_blank">The Offspring</a></h3><q>Въпреки бясното темпо
                Dexter не спести похвали за публиката и обеща да се върнат в
                България.</q><p>Честно казано нямаше по-добър момент да видим
                Декстър и компания за първи път на родна почва. Супер успешният
                Smash Tour, ознаменуващ 20 г. от излизането на може би най-продавания
                независимо издаден албум за всички времена пристигна в България
                и имахме възможността да чуем песните, с които немалко от нас
                сме израсли. <strong>The </strong><strong>Offspring</strong>
                започнаха, както и можеше да се очаква, с култовото <em>Time
                to Relax</em> интро и оттам та до самия край паузи и почивка
                нямаше. Бандата се раздаде максимално, видимо учудени от страхотното
                посрещане на феновете, които знаеха всички песни наизуст и спираха
                да пеят единствено когато вече не можеше да се поеме дъх от непрестанното
                пого пред сцената. Въпреки бясното темпо Dexter не спести похвали
                за публиката и обеща да се върнат в България, което пък вля още
                повече енергия в тълпата. А енергията буквално преливаше. На
                сцената се сменяха китари в движение и песните бясно преливаха
                една в друга, като паузата между основната част и „бис“ бе не
                повече от минута-две. След последвалия <em>Intermission </em>зазвуча
                <em>All I Want</em> и оттам до края, настъпил с <em>The Kids
                Aren’t Alright</em> всеки фен на легендарната пънк банда получи
                това, което е чакал толкова години. Забавно бе как пред сцената
                се хвърляха хора на всякаква възраст, включително и такива, които
                не са били родени, когато <em>Smash </em>е катерил световните
                класации. Самата банда също не разочарова, защото въпреки натрупалите
                се години и поредицата концерти това лято Dexter, Noodles и ко.
                излъчваха младежка енергия и ентусиазъм, а самият Dexter звучеше
                доста добре на живо (за което, признавам, имах своите притеснения).
                Въпреки изпълнените 20 парчета, времето сякаш мина много бързо
                и шоуто на <strong>The Offspring</strong> свърши. </p>]]>
        </content>
    </layout>
    <layout type="img-set" subtype="4c bottom right">
        <img isImg="img" size="large" isCaret="caret tracklist">
            <tag>sofia-rocks-2014</tag>
            <count>05.jpg</count>
            <content>
                <![CDATA[<ol> <li>Time to Relax</li> <li>Nitro (Youth Energy)</li>
                    <li>Bad Habit</li> <li>Gotta Get Away</li> <li>Genocide</li>
                    <li>Something to Believe In</li> <li>Come Out and Play</li>
                    <li>It'll Be a Long Time</li> <li>Killboy Powerhead</li>
                    <li> What Happened to You?</li> <li> So Alone</li> <li>Not
                    the One</li> <li>Smash</li> <li> Self Esteem</li> </ol><p>Бис:</p><ol>
                    <li>Intermission</li> <li>All I Want</li> <li>You're Gonna
                    Go Far, Kid</li> <li>Staring at the Sun</li> <li>Why Don't
                    You Get a Job?</li> <li>(Can't Get My) Head Around You</li>
                    <li>Pretty Fly (For a White Guy)</li> <li>The Kids Aren't
                    Alright</li> </ol>]]>
            </content>
        </img>
    </layout>
    <layout type="read-set">
        <content>
            <![CDATA[<p>Тук е моментът, в който за много от присъстващите приключи
                и Sofia Rocks 2014, като в дългата пауза до излизането на Jared
                Letо, пространството пред сцената видимо се опразни. Потокът
                от хора не спря и след старта на последното изпълнение, което
                принуди охраната да започне да пуска във front of stage надъхани
                фенки от по-евтината зона. <strong>30 STM</strong> (не може да
                се пише всеки път цялото име) бяха обещали невиждано шоу и, предполагам,
                феновете са го получили. Лично аз се изнесох назад и не дочаках
                края, но останах достатъчно, за да понатрупам впечатления. И
                честно смятам, че</p><h3><a href="http://www.thirtysecondstomars.com/"
                target="_blank">Thirty Seconds to Mars</a></h3><q>Моментът, в
                който качи голяма група хора от публиката на сцената също бе
                готин.</q><p>стояха по-скоро нелепо на фона на <strong>The Offspring</strong>.
                Да, групата имаше доста фенове на стадиона, но звученето, сценичното
                поведение, музиката – между двата хедлайнъра не можеше да има
                по-голяма разлика. Затова и стадионът тръгна да се изпразва веднага
                след <strong>The Offspring</strong>. Самият Jared Leto се появи
                на сцената, облечен повече от абсурдно, с рокля и носещ корона,
                но очаквано невръстните фенки пред сцената буквално откачиха.
                Шоуто започна с <strong>Night of the Hunter</strong>, насред
                стабилно светлинно шоу. Обещаните балони също се случиха, като
                немалко хора се изнесоха от стадиона, носейки огромните топки,
                нещо, което изглеждаше по-нелепо и от дрехите на Jared Leto.
                Направи ми впечатление позитивизма, който излъчваше Джисъзподобния
                Lеto от сцената, а моментът, в който качи голяма група хора от
                публиката на сцената също бе готин. От друга страна, обаче, след
                смазването на <strong>The Offspring</strong> музиката на <strong>30
                STM</strong> удари в оглушалите от напоителен пънк уши и не трогна
                достатъчно.</p>]]>
        </content>
    </layout>
    <layout type="img-set" subtype="4c bottom left">
        <img isImg="img" size="large" isCaret="caret tracklist">
            <tag>sofia-rocks-2014</tag>
            <count>11.jpg</count>
            <content>
                <![CDATA[<ol> <li>Birth</li> <li>Night of the Hunter</li> <li>Search
                    and Destroy</li> <li>This Is War (Ext. Intro; Ext. Outro)</li>
                    <li>Conquistador (Chant Intro)</li> <li>Kings and Queens</li>
                    <li>Do or Die</li> <li>City of Angels (Ext. Intro; Acapella
                    Outro)</li> <li>End of All Days (Sing-a-long Intro)</li>
                    <li>Acoustic</li> <li>Hurricane</li> <li>Northern Lights</li>
                    <li>From Yesterday (1st Verse + Chorus)</li> <li>A Beautiful
                    Lie</li> <li>Attack</li> <li>The Kill (Bury Me)</li> <li>Closer
                    to the Edge (Chant Intro; Ext. Outro)</li> </ol> <p>Бис:</p>
                    <ol> <li>Up in the Air</li> <li>(Ext. Intro; Ext. Bridge;
                    Ext. Outro; fans onstage)</li> </ol>]]>
            </content>
        </img>
    </layout>
    <layout type="read-set">
        <content>
            <![CDATA[<p>Надали има смисъл да се впускаме в сериозни размисли
                относно идеята да се съберат точно тези 6 банди в еднодневен
                фест, тъй като събитието премина и всеки е преценил за себе си
                дали си струва да отиде или не. Аз лично си признавам чистосърдечно,
                че за да гледам на живо <strong>The Offspring</strong> бих изтърпял
                и 2 поредни концерта на Пайнер, така че няма как да бъда обективен.
                Въпреки това, спокойно мога да кажа, че с някои изключения за
                мен фестът бе повече от успешен, тъй като освен страхотната организация
                (никога не съм си купувал бири и храна по-бързо и никога друг
                път не ми се е случвало да няма дълги опашки за тоалетните в
                паузите, например, а мястото за хора в неравностойно положение
                бе добре позиционирано и издигнато) ми даде шансът да чуя групи,
                които надали иначе щях да слушам на живо. И всъщност странната
                комбинация ми хареса, защото някак си настрои целия ден към момента,
                в който излязоха първите хедлайнъри и хората бяха едновременно
                подгряли, но и жадни за Smash шоуто, което ни отнесе. </p> <p>По
                принцип, обаче, така не се прави. Феновете на тези групи са твърде
                различни и много хора не дойдоха, за любимите си банди, защото
                не слушат останалите. Логично е, ако събираш много различни като
                стил изпълнители, фестът да е или няколко дни, или да не се прави
                на стадион/да е с няколко сцени, за да може хората да имат избор
                къде и какво да слушат. Това е проблем, който срещнахме и при
                предишните издания на Sofia Rocks, където <strong>Rammstein</strong>
                също не бяха подгряти особено адекватно от групи като <strong>Bullet
                for My Valentine</strong>, например. Въпреки това, с перфектната
                си организация и наистина интересните групи, Sofia Rocks 2014
                е едно от значимите музикални събития за 2014 г. Стискам палци
                догодина да няма проблеми и отново да видим какво ще ни поднесат
                за шестото издание на феста. Едно е сигурно – няма как да е по-странно
                от тазгодишното.</p><p>Снимките за материала ни бяха предоставени
                от <a href="http://www.timeart.bg" target="_blank">TimeART.bg</a></p>]]>
        </content>
    </layout>
</layouts>
