<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forlife</site>
    <url>the-woman-i-wanted-to-be</url>
    <tags prime="the-woman-i-wanted-to-be">
        <tag>the-woman-i-wanted-to-be</tag>
        <tag>diane-von-furstenberg</tag>
    </tags>
    <cover align="center"
    	   valign="center"
       	   theme=""
           subtheme="lighten"
           tag="diane-von-furstenberg">01.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="diane-von-furstenberg">04.jpg</wide>
        <shot tag="diane-von-furstenberg">03.jpg</shot>
        <caret tag="diane-von-furstenberg">04.jpg</caret>
    </main>
    <type bg="книги">books</type>
    <subtype bg="ревю">review</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Даян фон Фюрстенберг: The Woman I Wanted to Be]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[В мемоарите си създателката на роклята „прегърни ме“ споделя
            уроците, помогнали ѝ да се превърне в жената, която винаги е искала
            да бъде]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Ralitsa</author>
    </authors>
    <date>Sun Jun 21 2015 16:15:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
    <priority>cover</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype></hype>
    <better tag=""></better>
    <worse tag=""></worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested></versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[Европейската принцеса, която дойде в Америка с няколко трикотажни
            рокли и ги превърна в Американската мечта. Така през 70-те години
            медиите описват Даян фон Фюрстенберг. Едва 24-годишна тя е женена
            за принц, от когото има 2 деца. Това обаче не е достатъчно на Даян.
            Тя иска да бъде финансово независима и свободна, споделя самата дизайнерка
            в биографичната си книга The woman I wanted to be (книгата излезе
            на 28 октомври и не е преведена на български език). Животът на създателката
            на роклята „прегърни ме“ е, меко казано, вълнуващ. Написана на лек
            и увлекателен език, книгата разказва за всички аспекти от него –
            детството, семейството, любовта, пътуванията, модния бизнес. Дъщеря
            на еврейка, едва оцеляла след 16 месеца в концентрационен лагер,
            Даян смята самото си появяване на света за чудо. „Никой не е предполагал,
            че тя ще оцелее, нито пък че аз ще се родя. И двете победихме, в
            деня, в който аз съм се родила.“, казва тя. Дизайнерката описва майка
            си като силна жена с изключителен усет към дрехите, който, очевидно,
            се предава по наследство. Госпожа фон Фюрстенберг става една от най-влиятелните
            жени в света на модата на крехка възраст. Създава иконичната рокля
            „прегърни ме“, когато е едва на 24 години. Това парче плат напълно
            променя живота ѝ и поставя името ѝ в световната модна история. На
            29 Даян вече е напуснала принца и се радва на страхотен професионален
            успех, вълнуващи любовни афери и пътешествия по  цял свят. Бившата
            принцеса споделя, че почти всяка вечер се е отбивала в легендарния
            клуб Studio 54, дори сама, и се е забавлявала в компанията на Анди
            Уорхол, Бианка Джагър и други бохеми от парти сцената на Ню Йорк.
            , отсича тя. Даян не е била зависима от нито един мъж. Разказва как
            е напуснала Ню Йорк и е последвала вълнуващ любовник в Бали. След
            като аферата им се е изчерпала, е отишла в Париж заради друг. Гмуркала
            се е с главата надолу в аферите си и ги е приключвала също толкова
            смело и категорично, когато е осъзнавала, че това вече не е нейното
            място. След всяка авантюра се е обръщала за „подслон“ към един и
            същ мъж – медийният магнат Бари Дилър, за когото обаче се омъжва
            след повече от 20-години, в зряла възраст.]]>
    </preview>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="the-woman-i-wanted-to-be" order="0">
            <left>
                <url type="books" object="book"
                     valign="top">the-woman-i-wanted-to-be</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>Европейската принцеса, която дойде в Америка с няколко
                    трикотажни рокли и ги превърна в Американската мечта. Така
                    през 70-те години медиите описват Даян фон Фюрстенберг. Едва
                    24-годишна тя е женена за принц, от когото има 2 деца. Това
                    обаче не е достатъчно на Даян. Тя иска да бъде финансово
                    независима и свободна, споделя самата дизайнерка в биографичната
                    си книга <strong>The</strong><strong> woman</strong><strong>
                    I</strong><strong> wanted</strong><strong> to</strong><strong>
                    be</strong> (книгата излезе на 28 октомври и не е преведена
                    на български език).</p><p>Животът на създателката на роклята
                    &bdquo;прегърни ме&ldquo; е, меко казано, вълнуващ. Написана
                    на лек и увлекателен език, книгата разказва за всички аспекти
                    от него &ndash; детството, семейството, любовта, пътуванията,
                    модния бизнес. Дъщеря на еврейка, едва оцеляла след 16 месеца
                    в концентрационен лагер, Даян смята самото си появяване на
                    света за чудо. &bdquo;Никой не е предполагал, че тя ще оцелее,
                    нито пък че аз ще се родя. И двете победихме, в деня, в който
                    аз съм се родила.&ldquo;, казва тя. Дизайнерката описва майка
                    си като силна жена с изключителен усет към дрехите, който,
                    очевидно, се предава по наследство.</p><p>Госпожа фон Фюрстенберг
                    става една от най-влиятелните жени в света на модата на крехка
                    възраст. Създава иконичната рокля &bdquo;прегърни ме&ldquo;,
                    когато е едва на 24 години. Това парче плат напълно променя
                    живота ѝ и поставя името ѝ в световната модна история. На
                    29 Даян вече е напуснала принца и се радва на страхотен професионален
                    успех, вълнуващи любовни афери и пътешествия по цял свят.
                    Бившата принцеса споделя, че почти всяка вечер се е отбивала
                    в легендарния клуб Studio 54, дори сама, и се е забавлявала
                    в компанията на Анди Уорхол, Бианка Джагър и други бохеми
                    от парти сцената на Ню Йорк.</p><blockquote><p>За мен влюбването
                    не беше нужда, а приключение</p></blockquote><p>, отсича
                    тя. Даян не е била зависима от нито един мъж. Разказва как
                    е напуснала Ню Йорк и е последвала вълнуващ любовник в Бали.
                    След като аферата им се е изчерпала, е отишла в Париж заради
                    друг. Гмуркала се е с главата надолу в аферите си и ги е
                    приключвала също толкова смело и категорично, когато е осъзнавала,
                    че това вече не е нейното място. След всяка авантюра се е
                    обръщала за &bdquo;подслон&ldquo; към един и същ мъж &ndash;
                    медийният магнат Бари Дилър, за когото обаче се омъжва след
                    повече от 20-години, в зряла възраст.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="inside" subtype="i1"
                tag="the-woman-i-wanted-to-be" 
                order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>diane-von-furstenberg</tag>
                    <index>02.jpg</index>
                    <center author=""
                    		valign="bottom left">
                        <![CDATA[<blockquote><p>Fear is not an option </p></blockquote><p>е
                            мотото, което Даян фон Фюрстенберг прилага във всеки
                            аспект от живота си. Задрасквайки страха, тя постига
                            страхотни успехи в света на модата. Роклята &bdquo;прегърни
                            ме&ldquo; е въплъщение на женствеността и чувствеността.
                            Тя са едновременно секси и непретенциозни, което
                            я прави актуални и днес, 40 години след създаването
                            ѝ. Госпожа фон Фюрстенберг е сред най-влиятелните
                            бизнес дами. Тя не се страхува да прави големи крачки,
                            да взима бързи решения и да греши. В зората на 30-те
                            си години продава бизнеса си, за да се върне 15-тина
                            години по-късно и да започне всичко отначало, доказвайки,
                            че първият път не е бил просто щастлива случайност.</p>]]>
                    </center>
                    <pointer></pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="the-woman-i-wanted-to-be" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<blockquote><p>Вярвай на таланта си и се научи да го
                    уважаваш</p></blockquote><p>, агитира Даян от страниците
                    на книгата си. Разказва, че дори и когато е била най-несигурна
                    в себе си, се е старала да изглежда абсолютно уверена, че
                    са ѝ били нужни много години, за да придобие самочувствие
                    и да оцени напълно това, което е постигнала.</p><p>Макар
                    и в края на 60-те си години, Даян фон Фюрстенберг не се страхува
                    от физическите белези на старостта.</p><blockquote><p>Най-хубавото
                    нещо от остаряването е, че имам история. Животът ми е написан
                    на лицето ми</p></blockquote><p>, уверено заявява тя. Дизайнерката
                    цени бръчките си, защото те бележат емоциите, през които
                    е преминал животът ѝ. Поглеждайки назад, обяснява, че благодари
                    за това, че не се е смятала за красавица като млада. Според
                    нея, хубавите жени се чувстват невидими, когато остареят,
                    сякаш всичко им е отнето изведнъж.</p><blockquote><p>Ти носиш
                    отговорност за собственото си щастие</p></blockquote><p>е
                    урок, който Даян очевидно е научила и много уверено внушава
                    в книгата си. Не трябва да виниш никого за своите неуспехи,
                    нито да разчиташ прекалено много на друг човек да ти даде
                    смисъл. Трябва да следваш пътя си устремено, да приемаш предизвикателствата
                    и да обичаш. Защото именно така се превръщаш в жената, която
                    искаш да бъдеш.</p><p><a href="http://www.amazon.com/The-Woman-I-Wanted-Be/dp/1451651546"
                    target="_blank">Книгата The Woman I Wanted to Be може да
                    поръчате от Amazon</a>.</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
