<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<layouts>
    <layout type="read-set">
        <left>
            <article imgLayout="tall">
                <tag>ultraviolence</tag>
                <subtype>info</subtype>
                <info type="music" platform="music" box="music">
                    <bg>Лана Дел Рей</bg>
                    <en>Lana Del Rey</en>
                    <album>Ultraviolence</album>
                    <eu>13 Юни 2014</eu>
                    <usa>8 Юни 2014</usa>
                    <country>САЩ</country>
                    <genres>
                        <genre>dream pop</genre>
                        <genre>blues rock</genre>
                        <genre>indie rock</genre>
                    </genres>
                </info>
            </article>
        </left>
        <content>
            <![CDATA[<p>Последният албум на Лана Дел Рей Ultraviolence е ода
                за меланхолията. С него 28-годишната певица тотално взривява
                образа на стандартната поп принцеса и навлиза в дълбоки води.
                Всяка една от 15-те балади в албума (да, само балади!) ти влиза
                под кожата и остава там.</p><q>Ultraviolence носи абсолютно противоположни
                послания и настроения от предишния албум на Лана Born to Die.</q><p>Песните
                и клиповете на г-ца дел Рей уверено стъпват върху културни минни
                полета, изучавайки еротиката, смъртността, властта, вярата, блясъка
                и смисъла на американската мечта. Видеоклиповете на Ultraviolence
                и Shades of cool, които са адски сюрреалистични, едновременно
                галят и предизвикват съзнанието. С Ultaviolence Лана не преследва
                първите места в музикалните класации. Музиката е много далеч
                от поп мейнстрийма. Песните излизат от настоящето и те връщат
                в миналото, въвличайки те в една софистицирана шейсетарска вселена.
                </p><p>Настроенията, които предизвиква музиката в последния албум
                на Лана, са противоречиви – от тежка меланхолия до тънка ирония,
                понякога в една и съща песен (Money, power, glory например).
                От китарите в сингъла West Coast направо ти се завива свят (както
                и от повтарящите се кадри в клипа). </p><p>Лана записва албума
                със седем музиканти. Китаристът на The Black Keys Дан Ауербах,
                който също свири в албума, определя музиката на меланхоличната
                принцеса като от миналото и настоящето едновременно. Самата Лана
                признава, че черпи вдъхновение от музикални икони  като Боб Дилън,
                Франк Синатра и Нирвана. Настоящето сякаш ? е безразлично. Певицата
                споделя, че усеща много силна връзка с икони като Мерилин Монро
                и Елизабет Тейлър. На дясната си ръка е татуирала имената на
                Набоков и Уитман – двама писатели, които цитира в песните си.
                Самата тя скромно обяснява, че не знае как да оформи себе си
                като икона. </p>]]>
        </content>
    </layout>
    <layout type="img-set" subtype="4c bottom left">
        <img isImg="img" size="large" isCaret="caret tracklist">
            <tag>ultraviolence</tag>
            <count>02.jpg</count>
            <content>
                <![CDATA[<ol><li>Cruel World</li> <li>Ultraviolence</li> <li>Shades
                    of Cool</li> <li>Brooklyn Baby</li> <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=o3SqUUoJjW8"
                    target="_blank"><strong>West Coast</strong></a></li> <li>Sad
                    Girl</li> <li>Pretty When You Cry</li> <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=wAfgULFqQWo"
                    target="_blank"><strong>Money Power Glory</strong></a></strong></li>
                    <li>Fucked My Way Up to the Top</li> <li>Old Money</li> <li>The
                    Other Woman</li></ol>]]>
            </content>
        </img>
    </layout>
    <layout type="read-set">
        <content>
            <![CDATA[<p>Рик Ноуелс, който пише заедно с нея текстовете на Young
                and Beautiful (саундтрак към „Великият Гетсби), West Coast и
                Shades of cool, казва за Лана „Тя ясно заявява какво иска и какво
                не. Тя е капитан на кораба си“. Певицата казва, че когато пише
                текстове за песните си има две концепции  - „или разказвам история
                точно така, както се е случила, или скицирам бъдещето, такова,
                каквото искам да бъде.“ </p><p>Ultraviolence носи абсолютно противоположни
                послания и настроения от предишния албум на Лана Born to Die
                (2011 г.). Холивудският поп в първия отстъпва място на садкора
                във втория. Ако първият е сбор от лековати парчета, посветени
                на вълненията на типичното американско момиче, то новият е много
                по-зрял и дълбок. Предоставя ти изтънчена меланхолия, към която
                се пристрастяваш. Разказва историята на принцеса, чиято корона
                тежи тонове. Която иска да я захвърли и да избяга, но няма сили
                да счупи оковите на собствената си тъга и усещането, че не принадлежи
                на настоящето. </p> <p>Самата Лизи Грант (истинското име на певицата)
                често си задава въпроса „В този свят ли ми ми е мястото?“ Нетипично
                питане за холивудска звезда, нали?</p>]]>
        </content>
    </layout>
    <layout type="img-set" subtype="4a">
        <img isImg="img" size="large" isCaret="caret">
            <tag>lana-del-rey</tag>
            <count>02.png</count>
            <content>
                <![CDATA[<h3>West Coast</h3><p>Down on the West Coast, they got
                    a sayin'<br /> &quot;If you're not drinkin', then you're
                    not playin'&quot;<br /> But you got the music<br /> You've
                    got the music in you, don't you?</p> <p>Down on the West
                    Coast, I get this feeling<br /> Like it all could happen
                    that's why I'm leaving<br /> You for the moment<br /> You
                    for the moment, boy blue<br /> Yeah, you</p> <p>You're flyng
                    high at the show, I'm feelin' hot to the touch<br /> You
                    say you miss me and I always say I miss you so much<br />
                    But something keeps me really quiet, I'm alive I'm a-lush<br
                    /> Your love, your love, my love</p> <p>I can see my baby
                    swingin'<br /> His Parliament's on fire and his hands are
                    up<br /> On the balcony and I'm singing<br /> Ooh baby, ooh
                    baby, I'm in love<br /> I can see my sweet boy swayin'<br
                    /> He's crazy y Cubano como yo, my love<br /> On the balcony
                    and I'm saying<br /> Move baby, move baby, I'm in love<br
                    /> I'm in love (i'm in love) (x2)</p> <p>Down on the West
                    Coast, they got their icons<br /> Their silver starlets,
                    their Queens of Saigons<br /> And you got the music<br />
                    You've got the music in you, don't you?</p> <p>Down on the
                    West Coast, they love their movies<br /> Their golden gods
                    and rock and roll groupies<br /> And you got the music<br
                    /> You've got the music in you, don't you?</p> <p>You push
                    it hard, I pull away, I'm feeling hotter than fire<br />
                    I guess that no one ever really made me feel that much higher<br
                    /> Te deseo, cariño, boy, it's you I desire<br /> Your love,
                    your love, my love</p> <p>I can see my baby swingin'<br />
                    His Parliament's on fire and his hands are up<br /> On the
                    balcony and I'm singing<br /> Ooh baby, Ooh baby, I'm in
                    love<br /> I can see my sweet boy swayin'<br /> He's crazy
                    y Cubano como yo my love<br /> On the balcony and I'm saying<br
                    /> Move baby, move baby, I'm in love</p> <p>I can see my
                    baby swingin'<br /> His Parliament's on fire and his hands
                    are up<br /> On the balcony and I'm singing<br /> Ooh baby,
                    Ooh baby, I'm in love<br /> I can see my sweet boy swayin'<br
                    /> He's crazy y Cubano como yo my love<br /> On the balcony
                    and I'm saying<br /> Move baby, move baby, I'm in love<br
                    /> I'm in love, I'm in love</p>]]>
            </content>
        </img>
    </layout>
</layouts>
