<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forplay</site>
    <url>watch-dogs</url>
    <video>
        <tech>youtube</tech>
        <url>https://youtu.be/8fhA-plmtJ8</url>
    </video>
    <tags prime="watch-dogs">
        <tag>watch-dogs</tag>
    </tags>
    <cover align="center"
    	   valign="top"
       	   theme="cyan"
           subtheme=""
           tag="watch-dogs">01.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="watch-dogs">01.jpg</wide>
        <shot tag="watch-dogs">01.jpg</shot>
        <caret tag="watch-dogs">caret.jpg</caret>
    </main>
    <type bg="игри">games</type>
    <subtype bg="видео ревю">video</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Watch Dogs]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[ПТП се завръща. Дори и кучетата гледат.]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Snake</author>
        <author>doomy</author>
    </authors>
    <date>Thu Sep 04 2014 18:53:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
    <priority>video</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype>6+</hype>
    <better tag="i-cloud">това да ти откраднат голите снимки от iCloud-a</better>
    <worse tag="gta-5">Grand Theft Auto 5</worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested>ps4</versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[Регионалната легенда ПТП (в смисъл, че в съседния вход имаше
            един, който много хареса първия епизод) се завръща, за да промени
            завинаги представите ти за видео-анализите на игри, филми и сериали.
            Към по-лошо. Застигнати от обичайната си липса на творческо вдъхновение,
            докато ядяха дюнери в една градинка, Дишков и Бакалов забелязаха,
            че едно куче ги гледа, а малко по-надолу по улицата блондинка с джип
            се блъсна в камион на Волф, докато се опитваше да паркира на място
            за инвалиди . Това беше знакът на съдбата, пръстът на провидението,
            светлината на прозрението, което огря тези две изгубени души и ги
            мотивира да се вземат в ръце... и да си купят една бутилка ракия.
            Какво точно се случи след това не е съвсем ясно, но по някое време
            на възродения ни сайт цъфна това видео. При добра подредба на звездите,
            кучетата, дюнерите, блондинките и камионите на Волф, това ще бъде
            новият старт на нашата видео-рубрика, в която на неравномерни интервали
            от време ще дискутираме, анализираме и псуваме юнашки най-разнообразни
            ентъртейнмънт продукти. И да, това не е точно видео ревю, защото...
            Всъщност гледай и ще разбереш защо.]]>
    </preview>
    <stickers>
        <sticker lib="lorc"
        		 subtype="originals">circuitry</sticker>
        <sticker lib="delapouite"
        		 subtype="originals">full-motorcycle-helmet</sticker>
        <sticker lib="delapouite"
        		 subtype="originals">car-key</sticker>
        <sticker lib="john-colburn"
        		 subtype="originals">pistol-gun</sticker>
    </stickers>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="watch-dogs" order="0">
            <left>
                <url type="games" object="game"
                     valign="top">watch-dogs</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>Регионалната легенда <em>ПТП</em> (в смисъл, че в
                    съседния вход имаше един, който много хареса първия епизод)
                    се завръща, за да промени завинаги представите ти за видео-анализите
                    на игри, филми и сериали. Към по-лошо. Застигнати от обичайната
                    си липса на творческо вдъхновение, докато ядяха дюнери в
                    една градинка, <em>Дишков</em> и <em>Бакалов</em> забелязаха,
                    че едно куче ги гледа, а малко по-надолу по улицата блондинка
                    с джип се блъсна в камион на Волф, докато се опитваше да
                    паркира на място за инвалиди . Това беше знакът на съдбата,
                    пръстът на провидението, светлината на прозрението, което
                    огря тези две изгубени души и ги мотивира да се вземат в
                    ръце... и да си купят една бутилка ракия. Какво точно се
                    случи след това не е съвсем ясно, но по някое време на възродения
                    ни сайт цъфна това видео.</p><p>При добра подредба на звездите,
                    кучетата, дюнерите, блондинките и камионите на Волф, това
                    ще бъде новият старт на нашата видео-рубрика, в която на
                    неравномерни интервали от време ще дискутираме, анализираме
                    и псуваме юнашки най-разнообразни ентъртейнмънт продукти.
                    И да, това не е точно видео ревю, защото... Всъщност гледай
                    и ще разбереш защо.</p>]]>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
