<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<article>
    <site>forlife</site>
    <url>патрик-модиано-събирачът-на-опустошени-спомени</url>
    <tags prime="patrick-modiano">
        <tag>patrick-modiano</tag>
        <tag>villa-triste</tag>
    </tags>
    <cover align="75%"
    	   valign="top"
       	   theme=""
           subtheme="lighten"
           tag="patrick-modiano">03.jpg</cover>
    <main>
        <wide tag="patrick-modiano">04.jpg</wide>
        <shot tag="patrick-modiano">03.jpg</shot>
        <caret tag="patrick-modiano">03.jpg</caret>
    </main>
    <type bg="книги">books</type>
    <subtype bg="мнение">feature</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Патрик Модиано: събирачът на опустошени спомени]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[“Вила Тъга” човърка парчета от миналото, които навяват тиха
            меланхолия]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Ralitsa</author>
    </authors>
    <date>Sun Dec 07 2014 21:25:00 GMT+0200 (FLE Standard Time)</date>
    <priority>cover</priority>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <hype></hype>
    <better tag=""></better>
    <worse tag=""></worse>
    <equal tag=""></equal>
    <versionTested></versionTested>
    <preview>
        <![CDATA[– Къде бяхте, когато научихте, че сте спечелили? – Вървях по
            улицата. – И какво направихте? – Продължих да вървя. Така френският
            писател Патрик Модиано, носител на тазгодишната Нобелова награда
            за литература, отговаря на журналистически въпрос. Победата му в
            надпреварата за Нобела изненада мнозина, при положение, че до последноХаруки
            Мураками водеше в залозите кой ще грабне наградата. Разрових се в
            Google, за да науча повече за писателя. С изненадата установих, че
            е доста продуктивен - издава книга на всеки две години. Сътворил
            е 29 книги и няколко пиеси, тоест пише от доста време. Романите му
            продават по над 100 000 копия, но по-малко от половината са преведени
            на английски, 5 на български. Оказва се, че писателят не е много
            познат извън Франция. Акцентът в английските и американските медии
            е именно на този факт. На своя територия обаче Модиано е наричан
            най-френският от френските автори.]]>
    </preview>
    <layouts>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="патрик-модиано-събирачът-на-опустошени-спомени" order="0">
            <left>
                <url type="books" object="book"
                     valign="top">villa-triste</url>
            </left>
            <center>
                <![CDATA[<p>&ndash; Къде бяхте, когато научихте, че сте спечелили?</p><p>&ndash;
                    Вървях по улицата.</p><p>&ndash; И какво направихте?</p><p>&ndash;
                    Продължих да вървя.</p><p>Така френският писател <em>Патрик
                    Модиано</em>, носител на тазгодишната Нобелова награда за
                    литература, отговаря на журналистически въпрос. Победата
                    му в надпреварата за Нобела изненада мнозина, при положение,
                    че до последно<em>Харуки Мураками</em> водеше в залозите
                    кой ще грабне наградата.</p><p>Разрових се в <em>Google</em>,
                    за да науча повече за писателя. С изненадата установих, че
                    е доста продуктивен - издава книга на всеки две години. Сътворил
                    е 29 книги и няколко пиеси, тоест пише от доста време. Романите
                    му продават по над 100 000 копия, но по-малко от половината
                    са преведени на английски, 5 на български.</p><blockquote><p>Избрах&nbsp;<strong>&ldquo;Вила
                    Тъга&rdquo;</strong>, защото заглавието ми се стори страхотно.
                    Два дни по-късно се убедих, че целият роман - от корица до
                    корица - е страхотен.</p></blockquote><p>Оказва се, че писателят
                    не е много познат извън Франция. Акцентът в английските и
                    американските медии е именно на този факт. На своя територия
                    обаче <em>Модиано</em> е наричан <em>най-френският от френските
                    автори</em>.</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="inside" subtype="i1"
                tag="патрик-модиано-събирачът-на-опустошени-спомени" 
                order="1">
            <center>
                <img>
                    <tag>patrick-modiano</tag>
                    <index>02.jpg</index>
                    <center author=""
                    		valign="bottom center">
                        <![CDATA[<p>Нобеловият лауреат признава, че през 45-те
                            си години активно творчество има чувството, че пише
                            една и съща книга с непостоянен маниер. Темите, които
                            го занимават, са германската окупация във Франция,
                            както и чисто човешките идеи за паметта, идентичността,
                            липсата и загубата. Причините за това могат да се
                            търсят в нерадостните моменти от живота на писателя
                            - баща му ги напуска, а брат му умира от левкемия
                            едва на 10.</p>]]>
                    </center>
                    <pointer></pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
        <layout type="text" subtype="text"
                tag="патрик-модиано-събирачът-на-опустошени-спомени" order="2">
            <center>
                <![CDATA[<p>След проучването в Google веднага ми се прииска да
                    прочета роман на <em>Модиано</em>. Избрах <strong>&ldquo;Вила
                    Тъга&rdquo;</strong>, защото заглавието ми се стори страхотно.
                    Два дни по-късно се убедих, че целият роман - от корица до
                    корица - е страхотен. Разказан от първо лице, <strong>&ldquo;Вила
                    Тъга&rdquo;</strong> човърка парчета спомени, които навяват
                    тиха меланхолия. Сюжетът не блести с оригиналност - свенлив
                    и константно тъжен младеж има връзка с млада, мързеливо-своенравна
                    дебютираща актриса. Тази, на пръв поглед банална история,
                    е разказана повече от майсторски, оставяйки те в състояние
                    на равна тъга след последния ред. Всяка страница от книгата
                    носи тягостно усещане за меланхолия. Дори кучето на главната
                    героиня е от рядка порода дог, които са нетипично тъжни.</p><p><em>Модиано</em>
                    признава, че не може да описва пейзажи, но силно впечатление
                    прави колко детайлно представя тоалетите на героите във всяка
                    една сцена. Удивително е как, връщайки се 12 години назад
                    в спомените си, героят му помни подробности от облеклото
                    както на бившата си любима, така и на случайни хора.</p><p>В
                    книгата няма резки обрати и изненади. Още в самото начало
                    става ясно, че крехката връзка между <em>Виктор</em> и <em>Ивон</em>
                    няма да излезе извън пределите на курортното градче на френско-швейцарската
                    граница. Младата жена не разкрива подробности от миналото
                    си пред влюбения мъж. В поредица от срещи с нейни близки
                    и познати <em>Виктор</em> научава отделни факти, които обаче
                    не успява да подреди в цялостна картина. До края <em>Ивон</em>
                    остава загадка за него, която той не се опитва особено старателно
                    да разреши. Връзката им се случва само в настоящия момент.
                    Миналото не е от значение, бъдещето не е обещано. Макар да
                    прави дългосрочни планове с <em>Ивон</em>, той сякаш не се
                    изненадва съвсем, когато те не се изпълняват. Пътят продължава
                    без нея. А на нас ни остава само да си зададем въпроса <em>&ldquo;Какво
                    остава в края на краищата от живота ни, пометен от разрушителната
                    стихия на времето?&rdquo;</em> (<em>Вера Ганчева</em>)</p>]]>
            </center>
        </layout>
        <layout type="inside" subtype="i1"
                tag="патрик-модиано-събирачът-на-опустошени-спомени" 
                order="3">
            <center>
                <img>
                    <tag>patrick-modiano</tag>
                    <index>01.jpg</index>
                    <center author=""
                    		valign="bottom center">
                        <![CDATA[<h3>Цитати от &ldquo;Вила Тъга&rdquo;</h3><p><em>&ldquo;Вилата
                            на Мейнт изглеждаше доста скромна в сравнение с другите.
                            Беше със сивосинкав цвят, с малка веранда към авеню
                            Жан-Шарко и издадено напред прозорче към улицата.
                            Два етажа, вторият - мансарден. Градина, застлана
                            с чакъл. Запуснат жив плет. На портала от олющено
                            бяло дърво Мейнт (призна го самият той) беше изписал
                            с криви черни букви &ldquo;ВИЛА ТЪГА&rdquo; След
                            като човек прекрачеше прага на вилата, обземаше го
                            ведра скръб. Сякаш влизаше в зона на спокойствие
                            и тишина. Въздухът беше по-лек.&rdquo;</em></p><p><em>&ldquo;Усещаме
                            най-остро изчезването на едно същество, когато разменените
                            помежду ни тайни думи станат внезапно ненужни и самоцелни.&rdquo;</em></p><p><em>&ldquo;Стаите
                            в луксозните хотели залъгват окото в първите дни,
                            но скоро от стените и бездушните им мебели ви полазва
                            също такава тъга, както и в евтините хотелчета. Блудкав
                            разкош, сладникав мирис в коридорите, чиито източник
                            не мога да установя, но навярно именно това е мирисът
                            на безпокойството, на несигурността, на ерзаца&rdquo;.</em></p>]]>
                    </center>
                    <pointer></pointer>
                    <alt>
                        <![CDATA[]]>
                    </alt>
                </img>
            </center>
        </layout>
    </layouts>
</article>
