<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<caret>
    <site>forplay</site>
    <url>risen-и-конзолите</url>
    <tags prime="risen-3">
        <tag>risen-3</tag>
    </tags>
    <main tag="risen-3">46.jpg</main>
    <type bg="игри">games</type>
    <subtype bg="каре">caret</subtype>
    <title>
        <![CDATA[Risen и конзолите]]>
    </title>
    <subtitle>
        <![CDATA[]]>
    </subtitle>
    <authors>
        <author>Snake</author>
    </authors>
    <date>Fri Sep 19 2014 02:45:00 GMT+0300 (FLE Daylight Time)</date>
    <issue>issue-1-reboot</issue>
    <center>
        <![CDATA[<p>За <strong>Risen</strong> франчайза могат да се кажат много
            неща - и добри, и лоши - в почти всеки негов аспект. Аспектът, в
            който не може да се каже нищо хубаво, са конзолните версии, които
            са меко казано скандални. Въпреки това, и на този фронт се забелязва
            някакъв минорен прогрес. <em>X360</em> версията на първия <strong>Risen</strong>
            изглеждаше като гъз, лагваше зверски, а след практически всяко убийство
            играта замръзваше за около половин секунда, което я правеше лекинко
            неиграема. Вторият <strong>Risen</strong>, който вече огря и <em>PS3</em>,
            отново изглеждаше като гъз, лагваше зверски, а лоудингите бяха с
            продължителност от около две минути, без преувеличение. За капак
            додж механиката - която беше добавена на <em>PC</em> с едър патч,
            защото някой от дивелъпърите се беше светнал с известно закъснение,
            че играчът не може да блокира ударите на нехуманоидните врагове и
            ефектните дуелистки трикове и контраудари не вършат никаква работа,
            докато гладен глиган ти гризе ташаците - така и не огря конзолните
            версии. Третият <strong>Risen</strong> - шок! - върви почти приемливо
            на конзолните платформи, но цената, която плащаш за това е, че изглежда
            като направо нереален гъз. Дори и да си закоравял конзоладжия, настоятелно
            те съветвам да си вържеш компютъра към телевизора, да се възползваш
            от поддръжката на геймпад и да забравиш, че <em>X360</em> и <em>PS3</em>
            версиите на <strong>Titan Lords</strong> изобщо съществуват.</p>]]>
    </center>
</caret>
